[特務?]《例行公事》Episode 1 血鑽薔薇

[特務?]《例行公事》Episode 1 血鑽薔薇

編劇：Tzigane 作者：阿暖

都無咩話加唔加更, 我會用高速PO故, 一定快過重煉果時。

樓主其他故：

《重煉傳說》(校園, 異能, 後宮, 屈機)

重煉傳說第1季公開版已完結。實體書(第1季內容)目前出版到第二卷，即將開始預購第三、四卷，初步計劃有藍雪琪外傳，不公開。

上個PO：

(紙言)

《黃泉逆仙錄》（仙俠，熱血，練功）

(紙言)

*《黃泉逆仙錄》實體珍藏版已出版（全七集），好似話有啲集數有非公開外傳！

《天火傳承》（西方奇幻，屈機文學）

(紙言)

阿暖小說設定WIKI：

阿暖的最新消息和作品都會在FB專頁首先發佈，有興趣可俾個LIKE。

《例行公事》Episode 1 血鑽薔薇 編劇：Tzigane 作者：阿暖

Chp.1

王志強看看手錶，確認約定見面的已經時間到了。

對方選擇的會面地點，是某豪華健身中心的VIP專用房間。這種坐擁全海港景色，另三面牆都是落地玻璃的房間，就只此一間，並不只是有錢就能享用的。

在房間裏面，最先吸引著王志強注意的，是一位穿著洋服的年輕女郎。她倚著透明的玻璃牆壁而坐，剛巧背對著他。

她全身都濕漉漉的，絲襪被汗水浸成了深咖啡色，高跟鞋脫下後隨意側倒在地，而那件薄薄的白色直條紋襯衣，已完全貼緊在那單薄而曲線玲瓏的背上，那背脊貼著玻璃，讓玻璃凝結出一幕曲線玲瓏的霧氣。

王志強好不容易才把注意力從女郎中轉開，繼續觀察房間的情況。

這VIP房間看起來沒甚麼特別，裏面擺放了非常完備的健身器材，以及拳擊練習的配套設施。

除了那位熱得快要溶化的女郎之外，還有一位健身教練在場。這教練也是汗流浹背，全身肌肉已催谷至青筋浮現。他的雙臂紅腫，收在背後的雙手不住地握緊放鬆，顯然不想被客人看到他狼狽的模樣。

擂台的地上，隨意丟著兩個已被擊打至完全變形的手提護墊。剛才這位教練似乎是戴上這兩個護墊，給客人練拳的吧？

VIP房間的主人背對著王志強。他穿著像潛水衣般的黑色訓練用衣服，豪邁地張腿坐在房間中央，正在舉起面前的重量訓練器材。

教練露出既擔心又驚訝的表情。看來這個男人正在試舉的重量，是連專業人士也難以想像的。

（他…真的就是那個人嗎？）以旁觀者的目光，觀察著這位曾是高中老同學的同齡男人，不自覺地摸摸自己剛開始發福的腹部，王志強感覺自己跟對方的距離非常遙遠。

某人從後拍了拍王志強的肩膊，把他嚇了一跳。

「真是稀客！想不到會在這兒碰到我們的悶蛋王志強啊！」

原來是王志強在商場中的熟人，一位身型看起來絕對不像健身人士的中年男子。

「怎麼啦小王？人到中年，怕娶不到老婆，終於下定決心健身了嗎？」

「開玩笑！我哪有這個時間！只是有點事情，想要委託專業人士幫忙，正好約在這兒見面而已。」

「VIP房間裏的人？呵…原來你要找的人是高先生嗎？」

「你認識他？這男人常常來這兒嗎？」

「他可是這兒的常客呢！這裏每個人都認識他。」他說，「年輕，充滿自信，身材也鍛鍊得沒話說，最難得的是沒有架子，喜歡結交朋友，而且話題廣闊，幾乎無所不談，很容易就跟他熟絡起來。而且他的人際脈絡極之深廣，也不吝嗇於跟別人分享。就憑他上個月替我穿針引線，才拉到兩個大客注資進我的對沖基金呢。」

「哦？哪這位高先生到底是幹甚麼的呢？」

「呵…這就神秘了。聽說這個男人正在做著一份全世界最刺激好玩，而且賺錢最快的工作，但詳情方面他總是不願多談。既然你將要和他合作，待會自己問他就好了。」

待那中年男子離開了後，王志強轉過頭來，發現那位全身濕透的女郎正盯著他看。她偏頭對他笑了笑，一滴晶瑩的汗珠從她的下頜滴落，沿著脖子直流進胸前的暗影裏，讓一本正經的王志強看了也不禁吞了吞口水。

女郎以唇形問道：（王先生？）

王志強點了點頭。

女郎打開玻璃門，請王志強內進。他甫踏進玻璃室裏，才驚覺裏面原來另有一番天地。

房間內的氣溫非常高，而且空氣異常乾燥，似乎是在故意模擬沙漠氣候。在這種環境下鍛鍊身體，對心肺機能是個大考驗，不單止會大量出汗，而且也極易疲倦。

王先生只是站著一會兒，已感到呼吸不順，有股想要把領帶解下來透氣的衝動。

雖然有著如此顯著的溫差，但玻璃外牆卻幾乎沒有沾上一點霧氣，似乎這房間是為了進行這種環境模擬訓練而特別設計的。

女郎回到自己的位置後，拿起沾濕的筆記本，開始說著某種像是阿拉伯語系的陌生語言。

男人沒有停止舉重，氣喘吁吁地以同一種語言跟女郎作對話練習。這男人一身肌肉異常結實，深刻的紋理透過黑色訓練衣顯露出來。

約五分鐘後，語言課似乎告一段落。男人轉過頭來，跟王志強目光相接時，一雙迸發著激情的眼睛，頓時收歛了光芒，恍惚從某個長期處於危險邊緣的男人，變回多年前穿著高中校服坐在王志強隔鄰的年輕小夥子。

「久等了。王副總。」他笑道，「哦！你還是一點沒變，衣著總是一絲不苟，只是由全套校服變成阿曼尼而已。」

「你倒是完全變了個樣子，高厲行。不過你的眼神，還是和高中年代一模一樣。」

「是嗎？」高厲行聳了聳肩，「那麼，既然已是舊相識，我就開門見山好了。被譽為母校十年來最出色的學生，萬年學級第一名的超級高材生王志強同學，有甚麼事情是連你也不能解決，需要找我這個手下敗將來代勞的呢？」

「你也不用自眨身價了吧？上課時老是在看課外書，考試從來不刻意溫習的你，也能夠在我們學校長年佔著學級五名之內，這樣才算是高難度呢。」他說，「你有多少本事，我這個老拍檔還會不清楚嗎？還記得那次在美國舉行的模擬投資大賽嗎？我們…」

「喂喂喂，事先跟你說清楚，無論客戶是誰，我可是鐵價不二的。」高厲行說，「不過嘛，付款的方式可是很有彈性的，我們稍後可以從長計議。」

「價錢方面不是問題…」這句脫口而出的話蘊含著餘味，王志強有意無意地流露出一種信心不足的語氣。

雖然傳聞非常正面，但面對一個近乎完全陌生的男人，對於即將交託給他一份極其棘手的任務，王志強的缺乏信心其實是人之常情。

高厲行把這眼神看在眼裏，卻沒有表示甚麼。他對健身教練打了個招呼，對方頓時鬆了口氣，跑去把氣候模擬系統關掉，改成涼風送爽的一般空調。

上半身已濕得完全透出內衣的女郎，也舒服地嘆了口氣。

高厲行拉下了訓練衣的拉鏈，毫爽地把上衣脫掉。

「呼…好爽。」

女郎把毛巾丟給高厲行，他反手一揮，以近似中國功夫的推手技巧，利用手腕巧妙地帶著毛巾，包裹著自己的身體。女郎丟過去的第二條毛巾則被他巧手一挑，正好蓋在他的頭上。他絲毫不做作地猛擦著濕透的頭髮。

在這一剎那快速完成的動作裏，令王先生最驚訝的，並非高厲行千錘百煉的身體，也非在脫下衣服時嘩啦地像瀑布般瀉下的汗水，而是滿佈在他身上的大小傷痕。

「高先生。」健身教練朝高厲行拋來一瓶健康飲料。他轉過身來接過瓶子，昂起頭來，好像不用換氣似的，不到一分鐘便把飲料喝光，連一滴也沒有從嘴角滴出來。

狠狠地喝光飲料後，高厲行才終於放鬆下來，一股腦兒地坐在沙發上。身旁的女郎也不理會等待著的王志強，先跟高厲行糾正幾個發音錯誤，然後便洗淋浴去了。

王志強正想打開話題，但高厲行似乎卻仍未準備好。他正眼沒看王志強，逕自從椅子下面拿出另一瓶飲料，也是仰頭一飲而盡。

（跟情報以及我過去的認識都有點不同，這男人似乎不好交際？還是故意裝出來的呢？）

把飲料喝光之後，倒是由高厲行主動打開話閘子。

「…幹我們這一行的人雖然不多，但也是成千上百，為甚麼偏要來找我？不會是想要順道和老同學敘舊吧？」

「當然不是。我曾經調查過幾位可能的人選，結論顯示，你是最合適的一位。」

「哦？曾經調查過我嗎？」高厲行滿有興致地抬起頭來，「雖然調查別人是我的工作範圍之一，但我同樣享受成為被調查的對象。說說你知道我多少？」

「嗯…你在高中畢業那年，拉了我們幾位同學參加國際學生投資比賽，結果以極大差距勝出，我們還因此獲得史丹福和哈佛送出獎學金招攬。但你竟然放棄了這個機會，在高中畢業後便突然消聲匿跡。我稍前曾訪問過同屆全部二百二十八位舊同學，卻並沒有任何人知道你在高中畢業後的行蹤。」

「…得到這些情報，只是因為我們是舊相識而已。還有嗎？」

「利用私人關係拿不到像樣的線索，我於是把調查方向轉到商業網絡上去。據其中一位向我們大力推薦你的客人說，你曾經加入過法國外籍傭兵團，活躍於非洲和西亞一帶的戰區，但這傳聞未經證實。」

王先生說到這裏時，想起包裹在毛巾下那傷痕累累的身體…

「嗯，我甚少向別人提起過這段經歷，不錯不錯。」

「我從金融界的朋友們，得到另一個傳聞：聽說你在退役後，擔任某位美國超級富豪的特別助理，並積極參與各種投資活動，累積了極其豐富的財金經驗。幾年前你自立門戶，回到本市開設了一家公司。表面上是以投資顧問為主業，實質上是在替付得起錢的委託人解決各種麻煩問題，業務範圍非常廣泛。」

高厲行點了點頭，示意王志強繼續說下去。

「我們曾訪問過你的幾位前僱主，雖然他們對於你的任務內容和辦事手法均守口如瓶，卻一律給予極高的評價，認為你是一個『有能力解決各種棘手難題』的人。而他們對你的另一個評價是：這個男人做著的是打工仔夢寐以求的職業，他擁有一份世上最刺激好玩，也賺錢最快的工作。」

高厲行在聽著的同時，已喝光了他的第三瓶飲料，「呼…終於喝夠了。」

他把放在沙發旁邊的手提保溫箱子打開，拿出一瓶beluga魚子醬。絲毫沒有在意這『黑色黃金』的昂貴身價，他像吃米飯般把兩茶匙滿滿的香濃魚子塞進嘴裏，毫爽地嘴嚼起來。

「這些飲料喝太多了，嘴巴淡淡的很不舒服。用滿滿一嘴巴的魚子醬來漱口是最好不過了。」

王志強看著高厲行如此糟蹋珍品，他渾身滲出的汗水要比剛才身處模擬沙漠環境時更甚。魚子醬被譽為是世上最昂貴的食物，而產自黑海的buluga更是當中最名貴的，捧場客都是像Tiger Woods或Beyonce等級數的名人，是屬於王者的美食。這傢伙剛才隨便吞掉的一大口，天知道市價要多少美金啊？

（這種故意炫耀的態度…是試探嗎？）

高厲行若無其事地說道：「既然對我做了這麼深入的調查，那你也多少應該知道，我是一個對工作很挑剔的人。簡單來說，只要我覺得工作好像很有趣，而開價又合理的話，那我就會接下來。反之，要是我對你的委託不感興趣，那就算你將酬金增加好幾倍，我也會拒絕接受。你明白我的意思嗎？」

（這是什麼態度啊？）王志強聽著有點不滿，但隨後又想這可能是另一次的試探。他於是彬彬有禮地回答道：「一般的顧問工作，找麥堅錫之類的國際顧問公司來做也就可以了。這次特意來找你，是因為這次任務需要面對的對手比較特別，在顧問界無人有成功的把握…再加上任務的內容，牽涉一宗已流傳多年沒法證實的著名傳說，是可遇不可求的機會。」

「小王，經過多年的商場磨練，你的口才進步了不少嘛！」高厲行說，「既然你這麼說，那我們就邊吃邊詳談吧。今天晚上你打算請我到哪兒吃飯去呢？看你似乎並不是個追求享受的人，但也應該知道一、兩處食物好吃，也不怕隔牆有耳的地方吧？」

王先生那彬彬有禮的笑容凝住了。這是高厲行對他所出的另一條題目。

他想了想，突然回憶起某些以前的片斷…

對了，就去那個地方吧。

在某偏僻小巷深處，座落著一間燈火通明的簡陋小店。街上泊滿了計程車，店內永遠高朋滿座，座上客超過九成是前來夜宵的計程車司機。一身便服的高厲行坐在其中，心情大樂地吃著他那碗潮州特產『魚蛋粉』。

「最好吃的魚蛋粉，非『華南記』莫屬！我曾經跑遍了潮州，吃過不下數十家老店，就是沒這裏的好吃！」他興奮地拍著王志強的肩膊說，「到外國生活了好幾年後，回來才發現老店已經關掉，以為以後再吃不到華南記的魚蛋粉了！怎知道老闆把店子搬到這麼隱蔽的地方！」

「味道跟以前一樣吧？」

「完全一樣！是我多年來偶爾做夢會夢到的那種味道！哈哈哈…太爽了！」

「當年你為了帶我們吃這裏的魚蛋粉，在大夥兒踢完球之後還要逼我們多走三十分鐘到這裏來。如果不是這麼好吃的話，我們早就宰了你啦。」

「哦，你還記得啊？」

「當然記得。被教練評為球隊裏球技最差的高厲行，幾乎從來不練球，但體能和衝刺力卻是全隊最好的，身體反應也絕對不是一個懶惰鬼應有的水平。所以雖然射術很爛，但到最後卻是校際比賽的神射手。」

「哈哈哈…我沒有時間練球嘛。」高厲行說，「足球技巧只在球場上有用，倒不如多鍛鍊基礎體力，應用性還比較廣泛。」

「那也是，如果在高中畢業後不想上大學的話，還可以去當傭兵呢。」王志強說，「你真是個神奇的人物，從沒有想像過跟自己一起長大的都市人，他朝竟然走去當了傭兵。」

「呃…這個嘛，當傭兵並非我的夢想。當中有些緣故…是一個很複雜的故事。」

「雖然在表面上，你已完全融入成為班裏的一份子，但其實你一直都是班裏的異類。要不是曾有機會聽過你的心底話，我根本就完全不了解你的為人。」

「哦？那時候我對你說過甚麼？」

「當年我們勝出了那個投資比賽，並獲得了哈佛商學院的獎學金邀請信。當大家都興高采烈時，你卻告訴我你已決定放棄學位。老實說，你那句說話，到現在我仍沒有忘記。」

「…」

「當時你對我說，你從小就立志找一份最好玩，最刺激，也最賺錢的工作。當你衡量過之後，認為進哈佛並不是你真正想要的東西。你不接受成為精英打工仔的人生，因為打工仔始終是打工仔，打工的世界對你來說是太狹窄了。你需要走的是另一條路，一條由你自己開創出來的路。」

「…嘿，當年我竟然說過這麼難為情的話啊。」

「雖然我對你的現況掌握得不多，只知道是幹著自由度相當大，涉獵非常廣泛的工作…你應該混得相當不錯吧？」

「托賴了。靠著老客戶的口碑，雖然生意不多，但因為都是麻煩的任務，所以收入還可以。」高厲行說，「到你們收到了我的帳單後，就會知道其實我賺的都是辛苦錢，利潤微薄啦。」

「哈、哈哈哈…」王志強勉強附和地笑著。高厲行收貴之高冠絕全行，也是他的前僱主們的一致評價。只是這次任務非同尋常，只要能夠完成的話，就是多昂貴也是值得的。

「別老是在說我的事了，說說你自己吧。你畢業後也混得很不錯嘛，身為大型上市企業的最高管理層，以我們的年紀來說，基本上是絕無僅有。商業雜誌都說你是城中十大青年才俊之一呢。」

「…唔，也可以這樣說吧。」王志強把手中的啤酒一飲而盡。

「但是，你似乎並不滿意目前的成就，尤其對最近的事業發展，感到前所未有的壓力。對嗎？」高厲行說，「雖然你現在已成為了企業下一代管理人員中的表表者，但那個高高在上的當權者，似乎正漸漸改變一直以來對你的支持態度。而在同時，某個突然出現的後來者，正對你現在的位置虎視眈眈…」

「…這是甚麼玩意？」王志強驚訝地盯著高厲行，「讀心術嗎？行為心理學的身體語言分析？」

高厲行沒有回答，只是狡猾的笑了笑。「你老闆林榮富那個吊兒郎當的兒子，在幾個月前終於玩夠了，想要回公司認真做事，大展拳腳一番。所以你漸漸察覺到，一直把你認作乾兒子的老闆，開始產生了親疏有別的想法。」

「這、這不可能！你怎麼會連這些都知道？」

留名

「但你跟隨了那個老糊…不，老闆多年，建立過不少汗馬功勞，再加上那兒子多年來臭名遠播，所以老闆現時還是需要倚重你。正因如此，你為了保住在公司的地位，必需要不斷做出成績。像這次跟非洲c國進行鑽石礦開發的談判，雖然明知是難啃的骨頭，但你現在已是騎虎難下，非要成功不可了。」

「…果然很厲害。」王先生禁不住鼓起掌來，「人事問題先擱置不談，c國的鑽石礦開發權談判，確實是我這次專誠找你的目的。有關這個礦區的事情，你在之前已經聽說過了？」

「略有所聞，但所知不多。」

「是這樣的，非洲c國最近突然傳出一個驚世消息：他們發現了一個完全未被開發，比澳洲的argyle mine還要大一倍的超級鑽石礦！而當地政府因為缺乏開採方面的專業技術和資金，正打算公開邀請海外財團投標，跟政府合資開發這個寶藏。」

「但是，鑽石礦的規模大小，並不是衡量其價值的最重要指標。重要的是礦產的質量。」高厲行說。

「沒錯，這正是此神秘鑽石礦的重點所在。」王志強把一張照片遞給高厲行，「這是c國官方隨投標邀請書所附上的照片。」

「血紅色的…薔薇狀結晶形態。」以高厲行的眼界，看著這張照片也不禁嚴肅起來，「這是…鑽石？天然的鑽石？世上從未發現過這種形態的鑽石…不，傳說中似乎…」

「證據確鑿，連鑑定報告的副本我們都收到了。」王志強說，「你相信嗎？那些非洲佬竟然發現了一條天然生成『血鑽薔薇』的礦脈，這可比世上最大的鑽石礦還要值錢十倍！」

高厲行雖然將信將疑，但明顯地，任務所牽涉的事情非同尋常，已引起了他的興趣。

歷史上曾出現過無數有關世界頂級鑽石的傳說，當中產生過很多浪漫的，傳奇的，聳人聽聞的故事。

而有關『血鑽薔薇』的傳說，卻因為它的神祕特質而鮮為人知。

據最近兩百來的黑市交易紀錄，牽涉『血鑽薔薇』的成交不過三宗，買家從未被確認過，倒是有傳聞美國金融業鉅子J.P.摩根曾經積極搜尋過，但最終卻空手而回。

根據碩果僅存的幾份非官方鑑定報告指出，『血鑽薔薇』是類似石英結晶般的鑽石結晶形態。其天然外表近似一顆盛放的薔薇，加上顏色呈罕見的血紅，因此得名『血鑽薔薇』。

由於主流科學無法證明『血鑽薔薇』存在的可能性，再加上歷史上只曾在黑市中出現過三次，所以，迄今仍無法證明『血鑽薔薇』的存在。

正因為如此，『血鑽薔薇』在頂尖收藏家之間的地位，是遠遠超過現存已知的所有超級鑽石。

雖然已有近二十年未有流傳出任何有關消息，但『血鑽薔薇』的黑市暗盤價，卻只見節節上升。有人懸紅高價，只為了得到有關這神祕巨鑽的一點點線索…

而如今，此項線索竟然憑空出世。

「那…貴公司希望委託我的工作是…？」

「我們評估過了，由於國情和文化不同，加上那邊局勢不穩，貿然前往談判的風險太大了，未必符合公司的利益。所以這次我們希望借助你的談判能力，以及過去在非洲打滾的經驗，協助林氏擊敗其他競爭者，順利拿到鑽石礦開採及經營的合約。」

「小王，你就少跟我打官腔了。」高厲行面不改容地說，「c國的貪污指數在世界上數一數二，甚至曾多次被世界銀行嚴重警告。但跟這種國家做生意，就要符合當地的國情，以對方喜歡的方式跟他們打交道。所以你們需要委託一個擅於處理這種事情的中介人，替你們完成所有骯髒的事情。萬一發生什麼事的話，也可以有個人推卸責任，免得你們這種高透明度的上市企業，會因醜聞纏身而垮台。對嗎？」

「…正是這個意思。」王志強擦著滿臉的汗說。

「由於貴企業近年大事發展的天然資源業務，都是由副總閣下負責管理，所以對是次任務是責無旁貸，對嗎？如今甚至可以說是騎虎難下，許勝不許敗了。所以，你心裏雖然也未必很信任這個叫高厲行的男人，但既然跟他是舊相識，也不妨見見面看看情況，順便試探一下他的能力也好。有個對非洲有點認識的人作支援，至少比完全不懂非洲話的自己，帶著那些已經開始向主席兒子獻媚的下屬，去跟那些難纏傢伙談判要好得多吧。」

「…似乎已不需要試探了。你真的很可怕，就像能夠讀取我的心思似的。」

「你也應該學習一下冷讀術(cold reading)，這樣對將來的談判工作會有很大助益。」高厲行說，「利用冷讀術的技巧，便可以憑觀察力和經驗推理出很多對方沒有說出口的情報。」

「…但有關我和林榮富兒子的明爭暗鬥，是不可能憑應用心理學技巧推測出來的吧？」

「哦，那個嘛…」高厲行哄出前來，帶點狡黠地說，「是他親自告訴我的。」

Chp.2

跟王志強道別時已是午夜，但高厲行今天的工作還沒結束。他駕著心愛的平治座駕，獨自前往林氏企業的總部大樓。把車停在大廈正前方的預留車位後，直接通過保安關卡，走進董事專用辦公樓層的電梯，直往七十二樓。

在電梯門外，某位穿著一身名牌，模樣玩世不恭的男人，正很不耐煩的來回踱步。這個男人的眼神雖然滿有神采，卻並不是高級行政人員常見的銳氣。這種神采更接近一種囂張的態度，似乎很在意地要把眼前的一切都踩在腳下，是一種孩子們獨有的任性。

高厲行步出電梯後，很隨便地對那個叫林羽堂的男人打了招呼，便逕自步進了人家的辦公室。

他亂開人家的美酒，又把腳擱在林羽堂的辦公桌上，這種態度把一向目中無人的林羽堂氣個半死。但林羽堂礙於有求於他，是不會發作的，而高厲行正好掌握了這點，便趁機折磨這個他並沒有好感的人物。

如他所料，林羽堂好聲好氣地問道：「怎麼樣了？那個王副總今天主動找你了吧？情況如何？」

「這個王志強能夠向上爬得那麼快，果然有他的一手。看來那筆生意，他有很大機會成功呢。」

「王志強果然有甚麼大計劃正在進行！這個野心勃勃的傢伙！」林羽堂憤怒地雙手拍著桌面。「幸好能夠及時聯絡上高先生，否則的話，這次就會給那個混蛋搶盡風頭了！那個鑽石礦在甚麼地方？規模大嗎？」

「根據初步的資料，那個鑽石礦應該位於西非某小國。至於價值嘛…」說著，高厲行把從王志強那兒取得的血鑽薔薇照片，遞給了林羽堂。

「…這是甚麼？水晶花？」

「這叫作『血鑽薔薇』，正是那個鑽石礦所出產的礦物。」

「…這是鑽石？我從來沒見過這樣子的鑽石。」林羽堂一臉狐疑，「這種東西可以賣多少錢？」

高厲行暗嘆自己在對牛彈琴。似乎換轉成數字，對方會比較容易理解吧。「…單計算第一期的礦產毛利，恐怕是林先生你負責那個d國油田開發計劃的三十倍左右吧。」

「三、三十倍？」林羽堂連眼睛都突出來了，「那、那豈不是幾、幾百個億的超級大生意？」

「嗯，要是王志強真的能夠拿到開採權，那他在林氏的地位就會穩如泰山，待鑽石礦在三、五年後投產時，他憑著這份功績，應該可以平步青雲擠身董事局，正式成為你老爸的接班人吧。」

「接、接班人？」

「不過，林先生請放心，據我親身接觸後的觀感，王副總應該是個念舊的人，即使他朝真的取得林氏的控制權，看著你老爸的情面，每個月應該還會發一點零用錢給你花的。」

「發零用錢？那個笨蛋有什麼資格向我林羽堂發零用錢？我是老爸的獨生子，林氏的接班人絕對是我！我絕不容許任何人企圖染指屬於我的東西！高厲行！替我解決這個混蛋！用甚麼方法由你決定！」

「先生，我是商業顧問，不是職業殺手。再說當初我們的合作協議，只是負責打聽王志強先生正在秘密籌備的工作，並搜集充份的資料向你報告。這我已經完成了吧？」

「那、那我們再簽新的合約！我要再僱用你一遍！」

「不好意思，我跟王志強先生剛剛達成了口頭協議，接下了那個鑽石礦的談判工作，所以他也算是我的客戶了。」

「你、你竟然跑去幫那個王志強？你這個卑鄙小人！」

「喂喂喂，說話小心點。我接下你和王先生這兩單生意，兩者並沒有任何衝突啊。你只要求我去調查王志強手頭的項目，這我已經完成了。而王志強那邊嘛，他的要求只是要我代表林氏跟c國政府作商業談判，因為你也是林氏的成員，所以我向你透露他的計劃，並不算是洩密。」

「…我我我不管那麼多！給我趕跑這個王志強！價錢隨你說！我就不信他開出的價錢，我會付不起！」

高厲行強忍著對這個男人的厭惡。本來是想要乾脆拒絕兼辱罵他一頓的，但高厲行腦筋急轉，想到了一些好玩的主意。

於是他擺出一副奉承的嘴臉說：「這個當然了！林氏的大少爺嘛，出手當然跟其他人不同。有錢使得鬼推磨，誰出得起價錢的話，誰就是老闆！那個王志強才付我二十萬塊錢一天，實在是太小氣了，出賣他也是應該的！」

「甚麼？這個王志強，他給你每天二十萬塊錢的顧問費？」

「就是嘛，才二十萬美元，真是小器。那像林先生你那麼大方，跟我講『價錢方面隨你說』呢。」

「可是我沒有想過會是…」

「沒想過對方出手那麼低是吧？」高厲行說，「把公司裏的眼中釘趕走，自己坐上副總的位置，讓曾對你絕望的老爸重新信任你，給你坐上首席接班人的位置，再為你修改一下遺囑，諸如此類，利益可是數以億計呢。以每天四十萬美元的顧問費，買下用鑽石堆砌的未來，這不是很刮算嗎？」

「你還要開給我雙倍價錢！」

「對，雙倍價錢。如果你想要我對你絕對忠誠，就要開出一個絕對壓倒性的價錢。這價錢買的是一個保障，保障王副總必定能擊敗眾多跨國企業對手，奪得ｃ國的鑽石礦開採權。」

「你、你神經錯亂了嗎？我付錢給你，是讓你幫對方做成大生意嗎？」盛怒的林羽堂，拿起了桌上的杯子，朝高厲行扔過去。

高厲行頭也不回，就反手接住了杯子。「別激動，聽我解釋。這單生意做不成的話，又何來功績，讓你的老爸對你改觀呢？只要把生意贏回來後，將功勞轉到你名下，然後把王副總趕走就成。那叫作螳螂捕蟬，黃雀在後，你懂得嗎。」

「…嘿…哈、哈哈哈…」林羽堂雖然對高厲行所說的話一知半解，但對於損人利己的事，他還是有著本能的熱愛，「那，高先生打算怎麼趕跑這個人？」

「要讓一個高級企業行政人員失去工作，方法可說是成千上萬。例如說，只要手頭上拿著他證券戶口的交易紀錄，然後針對其中幾筆紀錄，製作一系列的『密件』電郵，裏面說些可疑的暗語，再買通幾個無業遊民作為證人，由他們隨便申請個免費電郵戶口發出這些郵件，再做一點點初級黑客都會的小手段，把這幾封電郵的發信日期，修改成那幾單買賣證券之前…那不就成了內幕交易了嗎？」

「哈、哈哈哈…好好好！高先生果然是太卑鄙，太無恥了！深得我心啊！」林羽堂說，「我要接收這個幾百億的鑽石礦！那個甚麼d國小油田，我才不稀罕！」

「總而言之，解決那個王志強只是小菜一碟，只要時機成熟的話，想要何時幹也可以。」

「那、那明天就趕跑他！」

「太心急了。你忘了他還要替我們先搞定那個鑽石礦嗎？黃雀在後！還記得嗎？」高厲行說，「怎麼樣？有我這種卑鄙無恥的人幫助你，足以證明每天四十萬美元的顧問費是值得花了吧？」

「值得！值得！」

「就算我提價到五十萬美元一天，恐怕你也不敢不付了吧？因為我既然能夠耍得了那個王志強，他朝我一個不爽把目標對準你，你有自信可以逃得過我的掌心嗎？」

「…」

「五十萬美元一天，先付七天，明天中午前過帳，行嗎？」他面不改容地說，「啊，還有，這是不含開銷的。行動中的一切支出，只要我交上來，都要馬上支帳，明白嗎？」

高厲行擅自開動了林羽堂的桌上電腦，花幾分鐘時間把合約範本修改好之後，列印出來遞給林羽堂。

林羽堂看了一下，合約條款主要是保障高厲行能夠收取所指定的顧問費用，鉅細無遺，但是在任務內容部份，卻簡單得近乎空白一片。

「你想要我怎麼樣？在合約中列明『高厲行先生必需以任何想得到的卑鄙手段，將ｃ國開採權的功勞從王志強先生身上褫奪，再無恥地授與林羽堂先生』嗎？」

「這、這…」林羽堂滿臉通紅。

「放心吧。白紙黑字只為了方便，讓這筆收入當成我公司的正當收益而已。重點是我們彼此均掌握了對方的企業機密。要是我無法完成任務，或幹了任何違反承諾之事，那我鐵定是不能在顧問行業中立足的了。而相反，要是我完成任務之後，少收了一分錢的話，那我就再沒有必要對林羽堂先生剛才所說過的話保守秘密了。」

「你、你、你…我明白了。」林羽堂被高厲行挑釁的語氣氣得不行，但又不敢發作，最後還是滿臉通紅地在合約上簽了名。

「林先生，我敢肯定將來你一定會對子孫說，這是你一生中作過最成功的交易。Cheers。」

林羽堂跟高厲行碰了碰杯。一杯葡萄酒下肚之後，恍惚把所有疑慮盡掃一空。在他眼中，那個實權在握的副總之位，經已成為他的囊中之物。價值高達數百億美元的生意合約，將成為他加入公司以來最輝煌的業績。

（這傢伙還真是個罕見的低能人物，讓他掌權的話，恐怕林氏資產不足半年便會全給騙走了。）

高厲行沒有把心裏的鄙視流露到臉上，他露出那一貫俏皮的表情，瀟灑地轉動椅子，站起身來說道，「令尊三天後就渡假回來了吧？我到時將會以王志強的受委託人身份出現，推銷我跟ｃ國談判的計劃詳情。你到時置身事外，最好不要出席，把所有事情交給我就可以了。直至我從ｃ國把開採合約帶回來之後，便會再告知你如何搞垮那位副總先生的步驟。總之，林羽堂小朋友…不，林羽堂先生，你可以繼續每天駕遊艇出海，高枕無憂了。呵欠～說起遊艇，我也是時候要換新的了。待這次ｃ國的合約完成之後，要好好輕鬆一下，到時再跟你談談遊艇經吧。」

說罷，高厲行頭也不回地離開了林羽堂的辦公室。

確認高厲行已離開之後，林羽堂朝桌面狠狠一拍，然後把手中的杯一飲而盡…

「高厲行，你少瞧不起人了！我要讓你知道，我林羽堂並不是那麼好對付的！」

在前往停車場的路上，月光灑落在混凝土地面，把高厲行的影子拖得長長的。這個男人難得地心裏有點不安，他點起了香煙，朝著月光長長地噴出一縷輕霧。

（別怪我自作主張啊，小王。你的性格就是這樣，面對機會時常常會猶豫不決，現在就由我這個老朋友來推你一把吧。誰叫我吃了你一碗全世界最美味的魚蛋粉呢？）

Chp.3

在健身中心的vip房浴室裏，斯佳麗在自己的完美身體上捏來扭去，稱量著也許只有她一個人能夠察覺得到的肥肉。

（好像真的瘦了一點點…還是只是心理作用呢？）她戰戰兢兢地站到體重計上，發現體重真的減少了0.5公斤。剛才陪伴高厲行在模擬沙漠環境中待了兩個小時，現在終於覺得辛苦是值得的。

斯佳麗差點想要赤裸著跑出來，向高厲行宣佈這個消息。

反正他就是嫌她胖啊。每次買夜宵來慰勞熬夜工作的她時，高厲行總會刺耳地補上一句：「工餘時多做點運動，常常坐著會得『行政人員下半身肥大綜合症』的。」

昨天晚上，她難得地對高厲行反駁了一句：「我哪有甚麼工餘時間啊？」他才恍然大悟。斯佳麗日夜都在辦公室埋頭苦幹，已經被他視為理所當然的事。

所以高厲行今天才會硬把她拉出來，陪他一起呆在沙漠環境下活折騰，說是要促進她的血液循環，對美容很有好處。

斯佳麗換好了衣服出來時，高厲行和那個王先生已經走了。打開blackberry電子手帳，就收到了好幾個他在離開前留給她的訊息，都是關於工作的指令。

她嘆了口氣，雖然有點失望，但也是意料中事。

在和客戶洽談時，私人助理已開始搜集一切有用的背景資料，待本人回到辦公室後便可以馬上展開工作，這是高厲行一貫的工作方式。

雖然她在美國智庫當見習生時，已經習慣了長時間在高壓環境下工作，但高厲行的要求之高，比起任何一位白宮高級官員都毫不遜色。

斯佳麗獨個兒吃了晚飯，又順道逛了一會兒的街。她發現一部正在上畫的電影，記得是高厲行喜歡的類型。查看一下他的行程表後，發現下星期一難得地沒有安排工作。

她猶豫了一會，最終下定決心買了兩張預售票。

斯佳麗的心情好起來了，又去買了一條新裙子，滿腦子在想著高厲行會不會喜歡她的打扮。

這條由著名法國品牌的設計師，為了向柯德莉夏萍在 Breakfast at Tiffanys那套經典戲服致敬所做出的裙子，她每次經過那間專門店時都會駐足欣賞一會兒，今次終於有個藉口買下來了。高厲行那個經常嚷著愛簡約經典設計的傢伙，應該會喜歡這條裙子和黑色Jimmy Choo高跟鞋的配搭吧。

回到辦公室門前，發現今天又有人送鮮花來了，這次是一束玫瑰，一束百合花。她沒好氣地把它們帶進辦公室，先丟掉玫瑰，再把百合安置在高厲行的辦公室裏。那些愛慕她的愛語卡片都被她丟掉。留言機裏有幾通邀約她的電話，都是曾經在公事上見過面的舊客戶。雖然覺得很煩厭，但她還是逐一回覆，禮貌地拒絕掉他們。

總算處理好煩人的事情後，她經過一面鏡子時，在前面停下來，仔細打量著自己。實為絕色美人的她，表情卻是一點自信都沒有。

「為甚麼會看上我這種女人？要是我真的那麼有魅力，怎麼連身邊的人都沒有發現呢？」

她嘆了口氣，脫下了隱形鏡片，換上工作用的大近視眼鏡，再束起那把光亮柔軟的卷髮，光芒頓時完全收歛了。

斯佳麗雙手飛快地敲打鍵盤，同時不斷致電跟各路人物聯繫。當她完全投入工作時，總是會忘掉時間的流逝。直至高厲行回來時，才驚覺已是凌晨兩時。

「斯佳麗，進度如何了？」

「有關ｃ國的背景資料已儘可能收集了，不過大都是以兩年前中央情報局的研究報告作為依據，可能有部份已經過時。現正在核實部份資料的時效性。」

「目標人物呢？」

「ｃ國的政府架構，主要官員的職稱和名字，他們在國際上的人際關係等，已編成人際網絡地圖。獵犬程式正在作出追蹤，暫時發現約有八個人物跟我們的關係網絡重疊，待那邊到了上班時間，我會試著聯繫。」

「多注意黑市貿易路線。負責走私進入這些極權國家的頭頭，通常都認識當地的權貴。有沒有關於『血鑽薔薇』的黑市消息流出來？」

「非常多，多得無法辨別個別情報的真偽。直接開價向我們兜售的人也有不少，但沒有人能夠拿出證據，證明他們手上確實擁有『血鑽薔薇』。」

「嗯…有關那個鑽石礦的消息呢？」

「這項情報的難度最高。我已試過所有可以連繫的線索，但都是止於傳聞，連礦脈的實際位置都沒能確認。這次他們做得非常謹慎，恐怕是害怕被黑市開採佔了先機吧。」斯佳麗說，「需要我侵入美國智庫的網絡，翻查他們間諜衛星的影像資料庫嗎？」

「不值得。入侵路徑只要使用過一次，對方一定會作出堵截，所以如非必要，別冒打草驚蛇的險。」高厲行伸著懶腰說，「嗚啊…很累。三天後我會親自上林氏總部，向他們的大老闆推銷我的計劃，狠狠敲他們一筆。在此之前可以稍稍放鬆一些。因為之後還有得忙呢。」

「…」

「怎麼啦？斯佳麗？」高厲行問道：「難得我沒有把你逼得那麼緊，怎麼還愁眉苦臉的？」

「有些事情…想不懂。」

「是甚麼？」

「我剛剛看到你傳送回來的新合約副本。你跟林氏的林羽堂先生剛剛簽訂了新合約？但你不是才跟王志強先生談妥了合作的嗎？」

有新文即刻入嚟留名先

「那有甚麼問題？」

「你跟我說過，這兩個人的立場是敵對的吧？」她說，「這在我們的行業裏是頭等禁忌，不是嗎？」

「你說得沒錯。而且我跟林羽堂簽訂的任務，正是要把王志強趕出林氏。」

「王志強先生…是你的高中同學吧？而且你說過，你們當年感情很要好的。」

「正是。」高厲行說，「跟我這樣的老闆做事，你覺得深受恥辱吧？」

「…我相信高先生背後一定有甚麼理由，才會選擇這麼做。」

「有甚麼理由？真好笑，錢就是理由！只要有錢，我甚至很樂意賣武器給兩個敵對國家，再煽動他們開戰！」

「我相信高先生！你不會是這種人！」

「或許你看錯了我呢。」

「我沒有看錯！」她眼泛淚光地堅持道。

「好啦好啦，不跟你玩啦。」高厲行嘆氣說，「每次我拿自己開玩笑時，你總是那麼認真，真是一點都不好玩。」

斯佳麗的心情還沒有平復過來。一行淚水沿她的臉蛋滑落。

「喂喂喂！我最怕看到女孩子哭了！求求你了，原諒我吧。你想要我做甚麼，我都會答應你的！」

「…」

「乖乖…不要哭吧。」

「今天跟你去了健身房之後，我的體重減輕了0.5公斤。本來很想要告訴你的，但我洗完澡後你已經走了，感覺就像是被人丟棄了似的。」

終於可以追返暖巴既故
等左好耐啦

「我承諾以後也不會丟下你。啊…難怪斯佳麗今天怎麼變漂亮了呢？真的很不錯啊，完美身材，性感尤物。」

「但你就只會笑我肥大。」

「我哪有？難道我瘋了嗎？你這個樣子怎麼算是肥大？」

「…我不肥大嗎？」

「當然了！」

「那即使跟我一起去看電影，吃晚飯，也不會覺得丟臉了吧？」

「怎麼會呢？這太榮幸了。」

斯佳麗仍然維持著哭泣的樣子，她把兩張戲票放到桌面上。高厲行拿起戲票，一個勁兒地讚賞斯佳麗有選戲的眼光，完全猜中了他的口味。

「對了，斯佳麗。你最喜歡那間日本餐廳在四季飯店開了分店，聽說水準和紐約總店不相伯仲。我記得飯店的總經理還欠我一個人情，明天不如就叫他留一張全海景位子，讓我們一起去試試好不好？」

高厲行看到斯佳麗破涕為笑，總算鬆了一口氣。「笑，就是答應我的邀約了？太好了！那麼…我要閉關設計下一步的行動了。難得從小王哪兒拿到重要的材料呢。」

「材料？」

「是啊。才那一點點的顧問收入，哪夠我們吃六星級的日本料理啊？難得有此機會，不乘機賺點外快怎麼行？」

斯佳麗莫名其妙地看著高厲行。雖然大概知道，他說的是有關金融市場方面的操作，但她向來對這種事情只是一知半解。即使是前智庫成員，也有其知識上的盲點。

push

幾好睇

LM

評已正

lm

儲下文先

留名睇新作

「行了行了，這些事情不用你操心，專心替我搜集資料吧。前美國智庫最出色的見習生。」高厲行邊說著邊走進個人辦公室裏，「啊…你又買了百合回來嗎？好香…」

三天之後，林氏大樓頂層會議室。

雖然在多年前已成了億萬富豪，但林氏掌舵人林榮富看起來還是像個粗莽的鄉下老頭子。

雖然老人家多次聲稱已在半退休狀態，但其實林氏財政大權還牢牢地握在他的手中。公司所有的發展計劃，只要不合他的心意，基本上不可能得到任何財政支持。

所以這家公司的最高管理模式，依然是最原始的『人治』。誰逗得林榮富高高興興，誰在公司裏就可以隨心所欲。

會議在座的其他董事和高層，大都是跟林榮富同輩，跟著他打拼了一輩子的老臣子，是連林羽堂都要恭敬地叫『叔叔』、『伯伯』之類的角色。由此可見，林氏是很典型的家族色彩濃厚的中國企業。

王志強一踏進會議室，就親熱地跑上去跟林榮富問好。林榮富見到他時，面上也罕有地露出熱情的笑容。兩人就像是有血緣關係的親戚。

把這一幕看在眼裏的高厲行心想，王志強在林氏能夠攀到副總這個位置，已算是異數了。

像他這一代的中層管理人員，正是過去十年成功讓林氏現代化和國際化，使這間老企業得以在經濟轉型中不被淘汰的主要功臣。但他們功勞再高，在林氏最高管理層眼中始終是外人，想要晉身董事局幾本上是不可能的。

雖然林榮富在城中算是有頭有面的大人物，但以高厲行的經歷和眼界，也未至於會令他感到緊張或產生壓力。畢竟談判是他賴以維生的專業。倒是會議場中竟然出現了一個在他預計之外的角色，讓高厲行失了預算。

這個人正是林羽堂。

他並沒有聽從高勵行的建議置身事外，反而高調地坐在父親身旁，露出一副不可一世的囂張嘴臉。

看到王志強出現後，林羽堂並沒有掩飾對他的敵意。似乎兩人的權力鬥爭，在公司內部已不是甚麼秘密了。

（…希望這個小朋友不要幹出甚麼蠢事來吧。）高厲行心裏想。

王志強搭著高厲行的肩膊，親熱地把他介紹給林榮富認識。

「呵…這位就是『非洲通』高厲行先生是吧？現在的年輕人真本事，小小年紀就走遍這些鬼地方。想當年，我和一班兄弟…」

「啊，林先生手中拿著的是Cohiba的短身Panetela雪茄嗎？」

「哦？」林榮富驚喜地道，「憑氣味便猜中了嗎？看來是行家嘛。」

「老實說，我曾在古巴做過一些小買賣，跟當地海關官員有點交情。拉丁人好客熱情，每次見面時，他們總是大方地塞給我好些土產作為紀念，雪茄更是最常收到的禮物。但我並不是識貨之人，只怕糟蹋了對方的一番好意，所以禮物都一直珍藏在倉庫裏。早就從媒體得知林老先生對雪茄的熱愛，今天正好成人之美。」

高厲行拿出一個雪茄盒子，打開蓋子後，禮貌地遞給林榮富，「如果林先生不嫌棄的話，可以替我鑑定一下這根雪茄嗎？」

林榮富一看，饒是他已是個數十年的老煙槍，還是禁不住睜大了眼睛。這可是極限量生產的特級cohiba behike！這種雪茄是可是古巴總統卡斯楚用來贈送給外國元首的禮物，這個小伙子怎會得到這種好東西？

「哈哈哈哈…高先生雖然年紀輕輕，但卻很懂得逗老人家歡喜呢。小王，這點你一定要跟高先生學習了。羽堂就更加不用說了，不要說討好，少激怒我幾次我就很滿足了。」

林羽堂倒是面不改容地吞掉了老爸的揶揄，讓高厲行看著有點意外。

卡斯楚

「其實無論跟誰做生意，做哪種生意，都是建基於人與人的關係。」高厲行說，「建立人際關係的重點，無非於要『切中要害』。例如要是我把這箱雪茄，送給連煙也不抽的王副總的話，恐怕效果就差遠了。」

注意到高厲行所說的那個『箱』字，林榮富被逗得仰天大笑。

「說得好。高先生似乎是個相當世故的人，由他負責跟非洲佬談判，我很有信心。小王，你證明了自己有看人的眼光，要好好幹！」林先生的表情雖然沒變，但話鋒卻來了個戲劇性的轉折，「…高先生，我和兒子羽堂的關係，並沒有你所想像中的差。」

高厲行略帶疑惑地看著林榮富。

「對於這次談判任務，聽說高先生向我們林氏索取的顧問費用，是五十萬美元一天，而且羽堂已經答應了你的條件。在我渡假回來之前，你們已經簽好了合約，對嗎？」此時，林榮富那縱橫商場的霸道眼神出現了。

高厲行皺了皺眉。他把視線轉向林羽堂，他卻在看著天花板裝無知。

原本高厲行的打算，是想要把『替林氏奪得ｃ國鑽礦開採權』，以及『替林羽堂趕跑王志強並佔去他的功勞』當成兩件任務，分別向林氏兩父子索價的。但現在被林羽堂先下手為強，被他先向老爸打小報告，把兩件事情混為一談。

以正常的商業談判來說，這種混淆視聽的方式是不可能發生的。但高厲行所做的『顧問』生意，由於牽涉很多不能浮上水面的操作和談判過程，所以基本上不會把任務的詳細內容寫進合約裏。

這份本來為了方便工作的寬鬆合約，反而被別人利用來敲詐自己。高厲行心想，以林羽堂的能力，應該想不出這種計謀，恐怕是他向老爸告狀之後，由這隻老狐狸替他想出來的吧。

至於王志強，他對於這個消息也感到極之驚訝。三天前在魚蛋粉店鋪裏，他們確實已訂下了口頭協議。但如今從林榮富口中得知，這個高厲行原來已預先跟林羽堂簽下了合約！

他極度疑惑地盯著高厲行看，但高厲行完全沒有迴避，一雙眼睛直直地接受著他的逼視，似乎在對王志強說：『有話容後再談，總之要相信我。』

考慮了幾秒鐘後，王志強最後被這個眼神說服了。他決定保持沉默，看看這個高厲行到底在打甚麼主意。

「…是的，我已經跟林羽堂先生簽好了合約，五十萬美元一天，先付七天，而且不含開銷。」高厲行面不改容地答道。

「高厲行先生，你似乎是個不怕死的人。」林榮富說，「你知道嗎？我林榮富生平最討厭的就是騙子，尤其是那些獅子開大口的騙子。這四十年來，我遇過不少騙子，你可有興趣知道他們的下場？」

「你情我願的商業交易，何來詐騙？」高厲行報以微笑，冷靜地答道，「令公子和王副總最終選擇了我，只證明了他們的眼光都不錯。價錢方面，根據貴公司的顧問報告，那個血鑽薔薇礦脈的開發權到手之後，此後每年的盈利貢獻，有可能會高達二十億美元。能以數百萬美元代價，換來如此龐大而持續的收益，對林氏來說，實在是非常值得的投資。」

林榮富的眼神更添幾分兇狠。「高先生，你以為這每年二十億美元的利潤，是你獨力為我們賺來的嗎？」

「不，我有自知之明。我只是個替林氏跑腿的，但卻是世上唯一適合做這個工作的跑腿。」

此時，林羽堂擱在桌上的手機震動起來。他看了一看，就趕緊在林榮富耳邊低聲說了幾句話。林榮富點了點頭，完全不露形色。

高厲行雖然察覺到異樣，但他畢竟並非未卜先知的神人。在對方還未露出狐狸尾巴之前，他只好依計劃繼續行事。

他開啟了筆記本電腦，展示由斯佳麗為他預備好的簡報：「林先生，或者先讓我向你解釋一下，這次跟c國談判的策略方案。首先，我希望向你報告一下這個國家的政經狀況，以及該國政府的人事架構，當中包括了很多從未對外公開過的絕密情報…」

「哦？高先生的『絕密情報』，也包括了在七天後，ｃ國的代表團將會親自來到本市，舉行秘密晚宴的消息嗎？」

高厲行臉色頓時凝住了。

對方竟然主動送上門來了？幹嘛他竟然沒有收到消息？難道斯佳麗的情報蒐集能力，還要比林氏來得差嗎？

「高先生，你的臉色不怎麼好啊？」林榮富可是臉色紅潤，十分愉快，「無所不知的高先生，當然不會不知道，七天後c國將在本市秘密設宴，邀請對鑽石礦有興趣的各大企業派代表出席，並進行合作夥伴的初步遴選程序吧？林氏當然是獲邀請的企業之一。雖然這個計劃一直是由小王的團隊負責籌備，但這次我打算也讓羽堂去長長見識。羽堂，你沒問題嗎？」

「爸爸！」林羽堂喜形於色。另一邊廂的王志強則面色大變，這鑽石礦可是他一直跟進中的計劃啊！這算是甚麼意思？

「羽堂，小王，你們聽好。公司的打算是，希望能夠集中所有的內部資源，先把鑽石礦的合約拿下來。為了得到這份合約，羽堂那個ｄ國油田開採計劃可以暫時擱置。但羽堂要記著，這次你跟小王是良性競爭，不許內鬨，知道嗎？」

「知道了！」林羽堂那無比囂張的嘴臉，對著高厲行和王志強儘情展露出來。

「以高先生的能力，相信沒必要由我方向你提供請帖，也應該有辦法堂堂正正地出席宴會的吧？」

「雖然請帖中列明限派三名代表出席，但為了表示跟王副總的團結，要不要我把其中一個位置讓給高先生呢？」林羽堂乘機報復地說：「五十萬美元借一小時，最低消費三小時，怎麼樣？」

會議室響起全場嘲笑。王志強一再向高厲行耍眼色，似要詢問『沒問題嗎？』。

高厲行雖然面不改容，但似乎跟他一貫胸有成竹的模樣比起來，是稍為拘謹了一點。

「林先生，我相信我們還需要建立更深層次的互信，才到達可以合作做生意的地步。」說著，高厲行關上了筆記本。

王志強大驚。高厲行難道想要不幹嗎？雖不管這個人的動機可疑，但他現在當眾表示知難而退的話，自己豈不是名譽掃地？以後怎能在公司立足？

「…為了和林老先生你建立互信，我有個建議：在七天後的宴會上，我保證能夠讓林氏在其他競爭者中脫穎而出，讓c國方面給予我方最優待的談判權利。如果做不到的話，我願意無條件解約，分毫不收。反之，要是成功的話，希望林先生能遵照我們所簽訂的合約，付出合約內所列明的代價。」

林榮富面上的笑容帶著狐疑。他在心裏再三衡量著此建議的利害。無論高厲行成功與否，林氏只會獲益而不會有任何損失。反而高厲行則是把自己的職業生涯投注在一局風險頗大的賭注上。

這個年輕人甘願冒如此大險，是否表示他對這次談判確實頗有把握？

但畢竟，他連c國代表團將會親自前來本市，似乎都還沒知道。他真的有能力可以在七天內，跟ｃ國建立起超過所有競爭對手的關係嗎？

「…好，我接受你的條件。因為你是小王介紹過來的，而小王是林氏最能幹的員工，過去幾年來他從未讓我失望過，我相信這次也不會例外。」說罷林榮富伸出手來，表示接受高厲行所提出的建議。

這話聽得王志強不禁全身冒汗。自從進入林氏以來，他從未聽過林榮富如此直接地對他表示懷疑。可見林榮富平常即使對他如何親切，心底裏對他是毫無私人感情的。只要他稍有差錯，對方隨時會反臉不認人。

只要這次高厲行有甚麼不測，那他在林氏的地位，很可能會直掉進谷底，永無翻身之日。

但問題是，這個高厲行…值得信任嗎？

「小王，會議完畢之後我們先到你的私人辦公室，我有要事跟你談。」高厲行說。

「這是當然。我可有太多事情要問你了。」

（待續）

Chp.4

在回家的路上，高厲行對剛才跟林榮富交手一役，久久不能釋懷。

ｃ國重要人物在七天後竟然會親臨本市，並開始對鑽礦開採權進行第一輪遴選，這項如此重要的情報，他和斯佳麗怎麼沒有調查得到？

高厲行的專業名聲，很大程度建立在他的情報能力。看來他需要跟斯佳麗好好檢討一下，他們是否已經追不上現今世界的瞬息萬變了。

高厲行回到辦公室後，看到斯佳麗正在邊塗著指甲油，邊聊著八卦電話。辦公室那對像是黑衣巫師般聳立著，以任何角度都能夠享受到有如置身音樂廳般的專業級揚聲器，正在播放著他最討厭的跳舞音樂。

看到斯佳麗的反常，高厲行自然不敢發作。他小心翼翼地問道：「…斯佳麗？你怎麼啦？」

斯佳麗完全視高厲行為無物，把椅子轉過來背對著他，繼續儘情地聊著娛樂八卦。高厲行心裏驚嘆，她工作這麼忙，但對娛樂圈的大小緋聞還是瞭如指掌啊。

「斯佳麗？我買了你最喜歡的夜宵！花．生．醬．腸．粉！」

雖然還是沒有停止聊八卦，但斯佳麗的目光已被吸引過來。當她正想要伸手去拿時，高厲行卻隨口說了一句：「喜歡吃是好，但工餘時要多做點運動…」

斯佳麗以生平最鄙視的目光刺向高厲行。她毅然縮開了手，拒絕了她最愛的平民美食。

高厲行滿臉通紅，他恨自己一張擅於討好女人的嘴巴，怎麼今次竟突然失常，無法應用在眼前這個朝夕相對的女人身上？

難道是因為…他從來也沒有把她當成是女人？

以男人的身份出擊失敗，高厲行於是擺出老闆的架子。「斯佳麗，我賦予了你極大的辦公室自由度，對於你如何分配時間，如何排解工作壓力，基本上都不會過問…但唯獨是我所交待的工作，必需要準時並完美地完成…」

斯佳麗突然朝他丟東西！

高厲行狼狽地接著，發現原來是一隻USB硬盤。高厲行把硬盤插進筆記本，隨即彈出一份有關c國關鍵人物的分析報告。

斯佳麗將人物之間的關系以圖表連系起來。只要按一下人物的連結，就會看到每一個人的簡歷、勢力分佈地圖、性格弱點，過去受賄賂的紀錄和各種可疑的經歷，和他們相關的關鍵字，與及互聯網上和他們有關的連結。

紛亂陣雜的數據，經過斯佳麗的整理後，隨即變得條理分明。

高厲行想要追問點甚麼，但斯佳麗看了看手錶後，便舉起食指來示意他住嘴。「不好意思，高先生。六時正，我今天的辦公時間已經完結，掰掰！」

「慢著！斯佳麗！先答我…」

高厲行還未及反應，斯佳麗已俐落地收拾好一切，『砰』一聲地關上了辦公室的門，下班去了。他還是第一次看到，斯佳麗在太陽還未下山時就下班呢。

還未來得及反應，辦公室的大門又再突然打開。斯佳麗從外面探頭進來道：「啊，高先生，差點忘了告訴你，我要放假。」

「…放假？怎麼可以？現在正值…」

「我在貴公司工作了整整三年，從未行使過年假的權利。到目前為止，我總共累積了五十四天的假期。我現在就要行使我應得的權利。」

「那也最少告訴我，你要多少天假期啊？」

「你就當我在五十四天後才回來吧。」說罷她又『砰』一聲地關上門走掉了。

（她到底在生甚麼氣？誰惹她了啊？）高厲行頭痛了。對他來說，斯佳麗生氣之謎，比起那個漏網的情報還要難以理解。

他把揉著太陽穴的手放在桌上時，才發現桌面上多了一份陌生的文件。

高厲行打開了文件夾。放在最前面的，是一封電郵的列印本，內容正是那個c國秘密宴會的情報。高厲行看看收到電郵的時間，然後在心裏換算了一下…應該是在跟林榮富會面前兩小時左右收到的吧。

（呼～我們得到這情報的時間，果然比林氏要來得早。要是我今天晚點出門，憑這封電郵就可以先發制人啊。斯佳麗也是的，這麼重要的情報，幹嘛不馬上轉寄到我的手機？她知道我是從來不關手機的啊。）

高厲行繼續看下去。在這封電郵下方的空白部份，漫畫版的斯佳麗在對他做了一記鬼臉。

他無奈地嘆了口氣。

他繼續看餘下的文件。斯佳麗雖然在鬧情緒，但卻無損她的專業工作態度，（在上班時間）非常盡責地為他搜集資料，並已鎖定了c國的一位關鍵人物：總統私人助理穆哈迪．阿里。

在過去好幾天的反覆研究，高厲行和斯佳麗對c國政經界重要人物，可說是瞭如指掌。但對於該國真正的權力分佈，卻仍是千頭萬緒。

按照高厲行對非洲國情的了解，真正掌握著一個國家的經貿命脈的，通常都不會是部長級的人馬。在那種國家，公務員是沒甚麼實權的。

高厲行的見解，對斯佳麗的情報工作起了極大的作用。她大膽丟下所有掛著重要職位的c國官員不管，集中調查那些能夠接近權力中心，在眾多重大事件或決策上都有份參與，但身份卻含糊不明的人物。

抽絲剝繭一番後，穆哈迪．阿里這號人物就出現在斯佳麗的報告之上。

根據情報綜合，穆哈迪．阿里擁有極強的行政能力，是個擅於解決問題的人，故多年來一直深得總統法萊爾的信任。

雖然從表面看來，他只是個做類似秘書工作的職員，但實際上他是c國政府的大內總管，掌握所有策略性的項目。所以這次驚世血鑽礦脈的投標工作，很有可能是由他所負責的。

（那即是說，只要能夠取得他的信任，投標方面就會勝算大增。）高厲行仔細地閱讀著斯佳麗的研究報告。情報顯示，穆哈迪．阿里在過去三年裏，嚴格地遵行了所有的伊斯蘭戒律，幾乎所有認識他的人，都對他身為『虔誠穆斯林』並無異議。

「虔誠穆斯林…嗎？這種人是最難賄賂的…真麻煩啊。」

一再翻閱此人的生平，高厲行發現穆哈迪．阿里年輕時曾經在巴黎留學。據說他的穆斯林信仰，是在法國參與地下學生組織，支援非洲移民時萌芽的。完成學業之後，聽說他拋開一切前往麥加朝聖，接著在中東地區的穆斯林學校研修可蘭經，直至三十歲後才回歸祖國。

高厲行若有所思。這個世上是沒有不吃餌的魚，這是高厲行心裏最堅定的信念。釣不到魚的原因，只在於沒有選對合適的魚餌。

（朝聖？研修可蘭經？麥加？如果朝這個方向去想的話…）

當思考總算有了方向之時，這一夜已經過去。晨光透過窗戶灑落在高厲行的身上，他伸了伸懶腰，又再精神奕奕地出發了。

在飆車前往機場的路上，高厲行突然想起有事要交待，便撥了電話回辦公室。電話過了六響，才記起斯佳麗最近鬧情緒放假去了。

（你這個傻瓜！你才剛從辦公室裏出來啊！）高厲行實在太習慣斯佳麗的存在了，根本完全不適應沒有了她的生活。

但當高厲行打算掛斷時，那邊卻竟然接通了，接聽的人正是斯佳麗。

「斯佳麗！你在公司裏真是太好了！」

「…高先生，早安，有甚麼工作要分派給我嗎？…我不知道高先生在說甚麼，請你把話題轉回工作方面…好的，十六小時後，我會把初步調查結果傳送到劍橋大學軒文教授的工作室去，你應該正打算乘坐下一班飛機往英國找他吧？我會替你預訂一張頭等艙機票，待會把電子機票的編號以短訊傳送給你。…知道了，有關宴會請柬的事，請你把詳情電郵給我，我會在指定時間裏替你預備好的，再見。」

高厲行幾乎沒有搭話的餘地。到了這個時候，他才知道斯佳麗是多麼的重要。幸好她已經回公司繼續工作了，除了態度還是冷得像冰塊之外，工作表現還是一貫的專業和高效率，真是個了不起的助手。

高勵行泊好車子後，短訊就傳過來了。他利用自助出票機把登機編號列印出來，甚至連替換的衣服都還沒準備，只是隨手掃了一把最新的時事和財經雜誌，就趕著在最後一刻登上客機去了。

坐在舒適的頭等機艙，讀了好幾篇的雜誌文章後，倦得不得了的高厲行拉下眼罩，正想要睡覺。快要入睡時，他才猛然醒覺。

「我知道斯佳麗她為甚麼生氣了。唉啊…」他把手伸進上衣的袋子，掏出那張兩天之前的電影戲票。

好緊湊

最強既人都輸系女人上

暖巴 辛苦喇
重練 黃泉 依家仲多左個新故

Chp.5

在伊斯坦堡西岸某條狹窄的街道上，有個和四周環境並不協調的男人，正在悠閑地吸煙。

空無一人的街道，幽靜得有點不尋常，幾個偶爾探出頭來的居民，面上都帶著銳利陰森的目光和表情。

高厲行已留了三天份的鬍子，光鮮的名牌服飾上也有點髒亂。雖然雙目依然有神，但眼圈卻掩飾不了長期處於精神緊繃狀態的疲倦。

大約每隔十分鐘，他就會跟遠在八十米外，同樣埋伏著的軒文教授溝通一個眼神。作為一個性質無限接近盜墓者的考古學家，對古物鑑定的眼光是無人可以比擬的，加上他對於遠距離偵察的工作也頗有心得，所以這次必需由他負責最前線的工作，高厲行也就唯有接受當殿後了。

為了打發等待時的無聊，高厲行偶爾會分出少許心神來觀察周圍的事物。

這個平民社區其實是所謂的『闇市場』，是黑市中的黑市。簡單來說，連黑市也賣不出去的，極難脫手的東西，都會集中在這兒，等待極為罕見的客人出現。

本地人一般不會大模大樣地在社區中出沒的，在街上走著的儘是前來交易尋貨的各式人等，所以即使像高厲行那般穿著一身名牌的中國人，也不會惹人注目。

高厲行的注意力，正被一位漸漸向他走近的美女所吸引著。

美女身型高挑，一身古銅膚色，以及鮮明的輪廓線條，散發著一股異國的風情。衣著雖然低調樸素，但依然難掩其身段的妸娜動人。

美女逕自走到高厲行的面前停下來，盯著他的眼睛看。

「…這位女士，有甚麼事情可以效勞的嗎？」

「借個火點煙可以嗎？」

「當然。」高厲行拿出了火機，俐落地點上了火。女人低下頭來，那姿勢並非賣弄風情的熟練，而是有種帶點生硬的優雅，彷佛吸煙本身並非一種需要，而更像是某種禮儀或義務似的。

（這個女人很有教養。）高厲行心想，但又想到一般良家婦女是不會出現在這種地方的，又修正了評價，（或許這麼說，這個女人的禮儀訓練已是非常完美。）

其實係舊作, 不過應該無咩人睇過

「你的香煙飄出了很吸引人的香味，是哪個國家生產的？」

「智利的『聖地牙哥修道院』。」

「我認得這種味道。」她說，「或許你沒有注意，但其實我們搭同一班客機從巴黎來到這兒。我的鼻子向來不錯，我嗅到有某位乘客身上也有這個味道，他的衣著跟現在的你也一模一樣。」

「你…在飛機上坐在我的正後方嗎？」

「你認得我嗎？」

「我認得你身上的香水，是香奈兒五號的早期實驗版，從沒有正式推出過的謎之香。」高厲行說，「我的鼻子向來也不錯。」

「…你是中國人嗎？」

「顯而易見。」他說，「但你…似乎就較難猜測。雖然看起來有中國血統，但英語卻夾雜濃重的法語口音。你的肩膀較亞洲人寬，五官線條也較深刻，應該不會是越南人。照我看…」

不讓高厲行說出他的猜測，女人突然把高厲行手中的『聖地牙哥修道院』搶了過來，對她拋了個媚惑的眼神，然後把他的煙放在唇邊，淺淺的吸了一口。

（這賣弄風情的轉折做得太唐突，可見她一直以來太倚賴自己的美色，沒有特意鑽研過媚術。她的身份到底是…？）

「美麗的女士，獨個兒到這種地方是很危險的。要搜購甚麼珠寶首飾的話，我可以介紹幾個巴黎有名的珠寶商給你。」

「或許我想要的東西，剛好是你正在尋找著的呢？」

高厲行揚一揚眉。美女感覺到從高厲行身上發出的危險氣息，但她並不示弱，氣氛漸漸變得僵硬起來。

「別在這種地方胡亂開玩笑。」他沉著嗓子道，「我對你很有好感，不想你受到驚嚇或傷害。你能夠保證不會搗亂我的事情嗎？」

「你肯定我會信守我的保證嗎？憑甚麼？」

「憑這個。」高厲行突然伸手到女人的後頸，把她抱了過來，深深地印了一記在她的唇上。確認女人已感覺到藏在他身上一直瞄準著她的槍管後，才把她放開，然後跟她揮一揮手，下逐客令。

女人心裏雖然有受到羞辱的感覺，但不知為何，她無法抗拒這個男人的命令。作為一個女人，她早已被他徹徹底底地看穿了。

待她離開了後，高厲行望向軒文教授那邊。軒文無奈地朝他擺一擺手，示意時機早就來到了。

配合著軒文踢破窗子闖進對方陣營的一刻，高厲行朝著門鎖開了兩槍，踢門而入，迅即控制了室內整個場面…

那是一個以手工生產工藝品的工場，裏面的人看來都是熟練的工藝師，完全沒有反抗的打算。高厲行把所有人趕到一角看守著之後，怒氣沖沖的軒文執著那位工場老闆的衣領怒道：「你這個老千！竟敢把假貨賣給我？」

「你、你說甚麼啊，我的好顧客。」老闆說，「昨、昨天你明明親自驗過貨，也認為是真貨才買的啊！」

「驗貨時是真的，可是最後卻被你們偷龍轉鳳了！」軒文雖然是個出色的考古學家，擅於辨別假貨，但盜賊他卻防不了。

要不是在回英國前，高厲行要求他再檢驗一次的話，恐怕就要老貓燒鬚了。

「沒、沒有！我們賣給你的那一件，的確就是跟你現在拿著的同一件！」老闆支支吾吾地說，「至於是不是真貨…那…既然顧客堅持說是真貨，我們怎麼好意思掃你們的興？」

「你們寧願承認賣假貨，也不承認真貨在你們手中？」

「這、連複製工場你們都看到了啊！我還可以狡辯嗎？」

「問題是，為甚麼你們有這個能力，做出連劍橋大學考古系教授都幾乎被騙倒的複製品？」高厲行插話道，「唯一的解釋是，你們以真品來作模仿。」

「沒、沒有！真神安拉在上，我真的沒有出賣聖物！」

「你以聖物名義招搖撞騙，已是不可饒恕的罪孽。」高厲行說，「你傷害了我們這位考古教授的自尊心。要是你真的沒有真品，那即是說，你是以假貨騙了我們這位世界頂尖考古權威了？他為了洗刷被你騙倒的恥辱，恐怕你們全部都得死。」

軒文像個瘋子般盯著老闆，朝他燦爛一笑，對方即時小便失禁了。

「你們沒有資格擁有聖物。把它賣給我吧，我的顧客比你更適合保存它。」高厲行轉用阿拉伯語說，「這也是安拉的旨意。」

「唉…真是麻煩。本以為兩天可以搞定的事情，結果又多浪費一天了。」在伊斯坦堡機場登機處前，軒文埋怨著說，「為了替你辦成這事，我被逼蹺了課呢。」

「咦？你還會有空講課啊？」高厲行說，「我們的軒文教授，不是連續五年打破了劍橋大學教授缺席率最高的紀錄嗎？」

「坐在教室裏根本教不了考古學，考古學就是要出外考察嘛。」

「所以你叫學生參與你的盜墓勾當，以他們的表現當成考試評分。你確實是個模範教授啊。」

「別再開我的玩笑了。」軒文說，「幸虧有你，我才能了結這件聖物的心願。我就想怎麼我在聖城連續開了五個墓，就是找不到這件東西呢？原來它早就出土了。」

「喂喂喂，別打這件東西的主意。我們協議過的，最初的主意是誰出的，得手後就屬於誰的。」

「唉，知道啦。」軒文一臉無奈地說，「不過這次的報酬要加倍。我說過動作場面可免則免的，但今次差點連槍都動了。」

「我也沒想過要出手啊。」高厲行一臉可憐地說，「我只是個談判代理人和企業顧問，打架可不在我的服務範圍啊。」

「你這傢伙…跟你合作過那麼多次，哪次最後不是變成荷里活式的冒險故事呢？那就此說定了，雙倍！」軒文燦爛地笑著，心想下次去墨西哥盜古墓的經費總算有著落了，「謝謝惠顧啦，我的好顧客高先生。」

「唉，工作三天便賺得五十萬美元，現在的考古學權威還真是吃香。」高厲行為自己的銀行帳戶心疼不已，「不過以這種級數的無價寶物，不確保它是真品的話，還真的不夠膽量給買下來呢。」

「你少在我面前做戲了，僱我的費用，不是可以向林氏報銷的嗎？」

「要是我能跟c國那邊談判成功的話。」他說，「…雖然聖物已經到手，但其實失敗的風險還是挺高的。」

「加油吧，誰叫你選擇幹這份全世界最刺激也最賺錢的工作呢？」軒文背起行李，步入機場禁區，「先走啦，我還要花時間研究你給我的那張照片。想要單憑照片上的光線折射，就要判斷那朵傳說中的『血鑽薔薇』到底是否真品，還要給你推敲礦脈在c國的大概位置，你以為我是魔法師嗎？」

「誰叫你對寶石的眼光獨到，一生見識過無數傳說級的珍寶呢。加油吧！」

目送著軒文離開後，高厲行也要趕著回去了。距離宴會時間只餘下兩天，搭乘下一班航機的話，應該剛好趕得及吧。

高厲行拿著手機，正想要跟斯佳麗連絡時，一位曾經相識的人物，又再出現在他的面前。

那位在闇市場上突然出現，擦香奈兒實驗版香水的女人，拖著一個小巧的紅色行李箱，彷似一個正好路過的旅客。她接觸到高厲行的眼神後，露出了微微驚訝的表情，然後便逕直走到他的面前。

「又碰上你了，抽聖地牙哥香煙的中國帥哥。」

「兩個陌路人在異地連環碰面，這不是太過巧合了嗎？」高厲行說，「你是追著我的氣味過來的嗎？」

「這次沒有把槍口對準我了吧？」女人說，「你就那麼害怕我嗎？」

「我怎麼會帶槍進入機場？待會我還要上飛機呢！」

「你要回中國去？」

「…不會這麼巧吧？難道妳也正好要去？」

女人突然丟下行李，撲過來抱住高厲行的脖子。她在他耳邊說：「黑市商人先生，我知道你在那兒買到了甚麼，也知道你的買進價是五百萬美元。連同那份劍橋教授簽發的真品鑑定書，如果你把東西賣給我的話，我可以給你四成作佣金，二百萬美元。」

「哦哦…很大手筆呢。」

「不管你的顧客是誰，他們給你的佣金應該沒有這個數字吧？」

「不好意思，出賣客人並不屬於我的工作範圍。幹我們這一行，信用是非常重要的。」他放開她的懷抱，「謝謝你的溫柔款待。」

「不要少看我，我知道你買下那件東西的目的。」她說，「是為了穆哈迪．阿里吧？」

「哦？」高厲行揚一揚眉。

「憑女人的直覺，我知道你是個很會惹麻煩的男人。我不想因為你的出現而打亂了我的計劃。拿了錢後辭退這個委託，這樣對大家也有好處。」

「我可不是這麼想，像你這樣的大美人，我可是很期待跟你再次見面呢。」

「你不賣給我的話，我還是有把握把那東西搶到手。到時你便連一塊錢的佣金都收不到了。」

「搶？」高厲行說，「憑甚麼？憑你那弱質纖纖的手所打出來的空手道？還是會突然殺出幾個職業殺手，把我射成肉醬？」

「你不是那種會對暴力屈服的人。」她說，「可是你會屈服於我的。」

「我很期待。到時我會訂好房間的。」

女人呆了一下子，才知道高厲行那句話佔了她的便宜。出乎高厲行意料的是，這個女人竟然臉紅了。這再次證明了她並不是那種擅於色誘的女人。她只是在很努力地扮演著這個角色。

「那麼，我們再見了。」轉過身來之後，高厲行馬上檢查一遍，剛才用手機偷怕的照片是否清晰。要是不行的話，趁著女人還未走遠，還可以補拍幾張。這可是很重要的線索啊。

高速po故

距離宴會開始只有十四小時。

王志強收到了電話後，便馬上趕往機場接機。在接機大堂，他迎接的是疲態畢露，拖著身子出來的高厲行。

趁在王志強打算開口之前，高厲行隨手把皮箱丟給他。「接穩了，這裏面放著的是五百萬美元，沒有買財產保險的。」

王志強嚇得衝上前來，把皮箱抱在懷裏。

高厲行沉沉地坐在王志強的車子上，好像終於鬆了一口氣。「不好意思，要你來當我的司機。因為想順道向你報告一下，免得你掛心得睡不著覺。」

「我已經好幾天都睡不著覺了。」王志強說，「你這種突然人間蒸發的辦事手法，會嚴重危害委託人的健康。」

「不好意思啦，小王。但我要去辦的事情，途中並不適合開手機。」

「那你到底去了哪兒？你知道宴會就在明天晚上舉行嗎？你拿到請柬沒有？你知道ｃ國會派甚麼官員過來嗎？你有把握嗎？」

「先答你的第一個問題吧。」高厲行皺起眉頭，手指揉著太陽穴，吃力地回憶道，「我嘛…先去了倫敦跟一位考古學家老友會合，然後去巴黎的黑市美術品市集，雖然空手而回卻拿到了情報，便馬上趕到杜拜，搶在當地皇室成員之前，把那件東西買到手。到手後，卻發現真貨被人偷龍轉鳳，便又怒氣沖沖的飛去伊斯坦堡，搗亂了人家的大本營後，最終得到了那個皮箱裏的東西。」

「你在四天裏跑了那麼多地方，就為了花五百萬美元買…這是甚麼東西？」

「別打開！不能夠讓陽光直接照射！」高厲行說，「不過你堅持要開眼界的話倒沒所謂，反正是向你們林氏報銷的。」

「你、你這傢伙還真是老實不客氣啊。」王志強抹著汗地說，「雖然遠超過我的預算，不過只要你能成功拿到合約的話，報銷還是不成問題的。最大的問題是…」

「你是指明天晚宴的重心人物，那個傳聞中非常難以交際的總統助理，虔誠穆斯林穆哈迪．阿里吧？」

「你怎麼知道的？」王志強大驚。

「放心吧，我已掌握了這位麻煩人物的癢處。皮箱裏的東西，將會是跟他談判的關鍵。」

「呼…」王志強徹底鬆馳過來了，「果然是很厲害。總統助理這號人物，是我們公司在兩天前才得到的秘密情報，聽說還是林榮富先生親自打聽得來的。本來他還打算只透露給兒子林羽堂知道，幸好我在他身邊有些線人…」

「啊呵…老王，你也懂得一點點自保之道啊。」

「當然了。雖然老人家口口聲聲說我是他的乾兒子，但始終，中國人還是最重視血緣的。」他說，「這鑽石礦的生意，對我在林氏的前途是越發關鍵了。」

「其實我也不明白，你幹嘛那麼留戀林氏那邊的工作？」

「你的意思我知道，我也不是一頭只懂得盲目地為林氏效忠的狗。無論為誰打工都好，沒有實績就不能在這個層次生存下去。」王志強說，「呼…有你這麼能幹的代理人，對ｃ國的談判方面我就放心了。因為以我所知，幾個將會出手和我們競爭的財團，主要籠絡的目標都是能源部長，外交部長之類的角色而已。」

「ｃ國那邊就交給我吧。不過呢…你沒有聽懂我剛才的話，」高厲行說，「我真正好奇的，並不是你為甚麼要留戀林氏，而是…你就只會想著替別人打工嗎？」

王志強呆呆地看著高厲行，似乎剛才的話是一記當頭棒喝。

高厲行回到辦公室裏。他發現斯佳麗已完全回復正常，心裏很感激她在關鍵時刻表現出公私分明的專業態度。他也沒有做多餘的事情，以平常的態度向她交待工作的安排。

「高先生，你要求的c國晚宴請帖，我已經替你預備了。」斯佳麗自豪地把請帖遞給高厲行說。

「我就知道你有辦法拿得到！…裏面還鍍金印上我的名字呢。告訴我你是怎麼拿到手的？」

「因為你跟我提起過，要注意c國的黑市貿易路線，所以便集中調查那方面的線索。結果令人驚喜，原來c國駐本市的名譽領事，正是其中一個來往c國的走私集團領頭人。」

「嗯…真厲害的策略。讓走私商人掛個外交官頭銜，那就可以把他變成c國溝通國際社會的窗口了。」

「沒錯。他正是這次晚宴的搞手，也是發放鑽石礦脈招標的消息首發者。」

「嗯。我倒是很有興趣，你是怎麼從這個人手上，替我拿到請帖的？」

「告訴你是可以，但是要應承我別生氣喔！」

「好吧好吧，快點說，別吊我胃口啊。」

「我從你的倉庫裏，拿了一箱紅酒送給他。是五十三年前出產的Chateau Duhart-Milon-Rothschild。」

「…那箱酒？」高厲行想了很久才記起來，「那箱酒沒有價值的，年份並不好，而且味道也普通，拿出來拍賣也無人問津。那個甚麼名譽大使可以個走私商人，怎麼會收下那麼低水平的賄賂？」

「嘻嘻…猜不到吧？」斯佳麗賣關子地道，「你再想想，五十三年前，對c國來說，有沒有甚麼特殊意義呢？」

「讓我想想…啊，法萊爾總統今年不是正好五十三歲嗎？」

「沒錯。C國總統還有一個月就五十三歲生日了。那位黑市商人最近都在傷透腦筋，想要找一份別具心思，市場上也難以買到的生日禮物，來表達對總統的深厚感情呢。」斯佳麗說，「聽說法萊爾總統最近迷上葡萄酒，但其實他是不懂品酒的，對酒也沒有甚麼認識，所以…」

「謝謝你！斯佳麗！我實在太喜歡你了！」高厲行情不自禁地抱緊了斯佳麗，並親了親她的臉頰。「老實說，這幾天來我無時無刻不在擔心請柬的事，但我實在分身不暇，唯有集中精力籌備對穆哈迪．阿里的談判。把請柬的事全權交給你果然是對的！你甚至比我想像中做得還要出色！有你在我身邊實在是太幸福了！」

「沒、沒甚麼啦。」斯佳麗轉過身來，不讓高厲行看到她紅通通的臉。「傻、傻瓜，不用反應得那麼誇張啦…」

幸好有斯佳麗的幫忙，對於明天晚上的宴會，高厲行總算做好充份的準備。但唯有一件事情讓他有點擔心，就是那個跟他實在太有『緣份』的神秘女子。

在短短四天的出國行程，那女子幾乎可說是如影隨形。她也並非只在暗處跟縱，反而多次主動現身，甚至還試圖以金錢來勸退高厲行。

像這種突然插進來搞局的神秘人物，比直接競爭對手更加麻煩。因為無法揣摩她的動機，難以預計她的行動，故有可能為談判過程增加了不可預期的變數。

所以，高厲行必需弄清楚這個女人的身份。

二人不斷飛快地瀏覽著搜集回來的電子資料，把所有跟ｃ國政府扯上關係的女人的公開和偷拍照片，都察看一遍。

這其中的困難極大，因為ｃ國有超過四成人口是穆斯林，而穆斯林女人即使拍照，也是蒙著包頭巾的。

（也有這個可能，那個女人在國內假裝穆斯林，掩藏了身份，在國外便可以來個大解放，誰都不能把她認出來。）

他們把在伊斯坦堡機場偷拍回來的照片，利用電腦分析程式跟資料庫中的女性照片作出生物特徵比對，想要憑顎骨形態，瞳孔，耳殼等幾個高度個人化的身體部位，企圖弄清楚這個女人的真正身份。

推

文呢

文

暖巴 加油

折騰了好一會，依然是一無所獲。高厲行覺得頭痛了。

那些突然冒起的，看似出身高貴的大美女，在任何權力核心周圍也是大不乏人。但至於要一一追溯她們的身世，弄清楚她們的目的，那就真是太過困難了。

想到目的方面，那個女人最讓高厲行驚訝的，就是她竟然主動向他提及『穆哈迪．阿里』這個名字。

雖然未能肯定她是否屬於鑽石礦方面的競爭者，但她想要拿到聖物的目的，卻幾乎肯定和高厲行一樣：想要憑著這件聖物，去取悅那位總統助理。

為甚麼要取悅總統助理？

「…斯佳麗！替我調查一下那個總統助理有沒有在搞地下情！」

「穆斯林可以娶四個老婆，還需要搞地下情嗎？」

「沒有照片和證據也好，我要流言和緋聞！要是那個總統助理真是清白的，那就由總統本人開始向下查！我要儘可能知道這個國家高層的所有地下情！」

這樣一來，高厲行本來想要好好睡一覺的打算也落空了。

Chp.6

八小時後，高厲行精神奕奕的出席於四季酒店舉行的宴會。

雖然已特意選了剪裁普通的Hugo Boss洋服，但以他魁梧的身材，配搭著那曬成古銅色，帶點孩子氣的臉，站在這種場面是很難不惹人注目的。

在宴會中出現的人物，均是在各巨型企業中前途無量的冒起明星，他們舉手投足所展現的自信和魅力，是無可置疑的。

高厲行故意表現得戰戰兢兢的，看到每位遞給他名片的人的頭銜後，都雙眼發亮，努力保持從容卻又流露出豔羨的表情…這讓跟他握手打過招呼的人，都很自然地對這個年輕人留下這樣的印象：

（哦，是個跟著前輩來開眼界的，剛入行的小伙子。名片上的公司名字從未聽說過，或許是某大企業名下的子公司？）

認定這位年輕帥哥應該不會對投標做成威脅之後，大家都以極快的速度將之忘掉了。

雖然高厲行並沒有大學文憑，但過去也曾出於學習的需要，旁聽過幾門重要的學科，其中一門便是『行為心理學』。

行為心理學是一門實用的心理學派，主要是研究如何以外在行為，去影響或改變目標對象的心理狀態，以產生治療的效果。

行為心理學是心理學派中最遠離正統科學的，有點傾向藝術甚至宗教的意味。由於研究行為心理學，需要長時間地觀察『人』在有意識或無意識之間做出的各種行為（藉此作出病患心理的診斷），久而久之，行為學家會變成了『觀察人的專家』，可以憑外在行為，而判斷出對方的性格特點，家庭狀況，過去的重要經歷，甚至預測將來極有可能發生在對象身上的事。

而這種近乎靈媒式的觀察能力，就是據傳在行騙界被廣泛採用的『冷讀』術。也可以這麼說，愛情騙子，邪教創立人之類的冷讀術高手，其實正是學院派以外的行為心理學專家。

高厲行對行為心理學的研究，對他的工作非常有用。由於對人性的觀察已非常熟悉，反過來說，只要扮演出某些行為特徵的話，別人就會對你產生某種既定的印象。

像高厲行這次，他就成功地扮演出一個不會惹人懷疑，在宴會中完全不起眼的角色。

這正是高厲行的期望。觀察，他需要觀察宴會場中發生的一切，認定最強大的潛在競爭者，弄清目標人物的言行特點，排除所有意外可能發生的因素，然後才會展開行動，務求一擊即中。

高厲行拿著酒杯在吧桌前靜待，悄悄地觀察著場地的情況。

ｃ國代表團已靜悄悄地現身會場，似乎是故意低調起來的。但非洲人膚色深黑，而且總是穿戴著一身顯眼的金飾，實在很難認不出來。

場上的賓客分佈已漸漸改變。其中兩、三位官員特別受到談判代表們的青睞，高厲行認出他們都是能源部，外交部或外貿部的重要官員。

企業代表們似乎被對方神秘兮兮的作風吊久了胃口，都顯出非常熱情主動的態度。而從那些官員樂透了的表情，可以想像他們正在毫不客氣地，把這些代表們所暗示或明示的好處，全部照單全收。

但問題是，他們對這鑽石礦開採權該花落誰家，有著多少決策的權力呢？

到目前為止，這個宴會還是太沉悶了，主要人物完全沒有出現，到底還要等多久？

在孫子兵法之中，『以逸待勞』是常見的作戰策略，但現在反而是遠道而來的ｃ國代表團在養精蓄銳，把擁有地利的企業代表們都急得團團轉了？

就在高厲行力抗著下沉的眼皮時，宴會廳的一端突然發生了小騷動。那些被捧到天高的部長級官員，都一一放下身段跑上前去迎接。而賓客們看到那位剛剛現身的人物，都不禁發出了意料之外的驚嘆聲。

一位衣著時髦，架著黑眼鏡，邁著慵懶闊步的年輕男子，被蔟擁著進入會場。

（咦？那不是ｃ國總統的兒子理查．法萊爾嗎？）高厲行有點驚訝，（他怎麼會在這兒出現？）

總統兒子在宴會場中現身，恐怕他對鑽石礦投標一事，也會有一定程度的影響力。高厲行把大部份時間和精力，都花在研究總統助理之上，完全沒有估計到，這位理查．法萊爾也會親自前來湊熱鬧。

（又中途殺出一個需要搞定的人物，麻煩了…手頭又沒有準備，該怎麼跟他打交道才好？）

理查．法萊爾身材高大，略帶點肥胖，膚色光澤紅潤，可見是細心保養調教的結果。這男子舉手投足都漫不經意，好像圍在他身邊的人都要比他低一個層次似的。似乎是繼林羽堂之後，另一個擅於讓人討厭的人物。

在理查身後隨行的是各種各樣的人，上至全副黑衣的保鑣，下至替他拿水杯遞毛巾的傭人也有。

最顯眼的是理查的幾位貼身夥伴。他們的年紀跟理查差不多，每個人都無所事事，左顧右盼的，卻能夠隨便地跟理查開玩笑，一副旁若無人的模樣。

（嗯…典型的紈絝子弟班子。理查這號人物看來似乎…還未長大，任性，有時候會很專橫，特愛面子，要是在他面前失言的話便後果嚴重。他應該還未夠火喉做重大的決斷，但是討好他會令事情更加順利。最重要的是，別讓他對你心生反感。）

這時其中一名企業的高級代表，在理查耳邊悄悄地說了點甚麼。看理查有點困惑的表情，似乎對方問到的是有關鑽石礦方面的敏感問題。

在這尷尬時刻，站在理查身後的一位女士，悄悄地在他另一邊耳朵說了幾句話，似乎是對答技巧的提醒。

理查馬上回復了儀態，對那位代表說了幾句轉移視線的俏皮話，讓眾人的大笑化解了這次質問。

雖然這位女士的提場時機算是抓得不錯，但理查瞬間露出的猶疑是收回不了的。經過這小小的試探，某些稍為眼尖的談判代表們，已摸到了這個理查的底了。

當然悄悄地坐在最後，旁觀著這一切的高厲行也是其一。

但對高厲行來說，他早就沒有把理查放在眼裏了。他的注意力已被另一個人物完全吸引著。

那個在身旁指點著理查對答的女人，正是數天前追著他在歐洲團團轉的異國美女。

她竟然是ｃ國代表團的隨行人士之一。

按美女在會場中的表現，應該不屬於有官務在身的政府官員。雖然她刻意躲在理查身後，避免惹人注目，跟理查也完全沒有親暱的舉動，但憑她身穿一襲隆重而高貴的晚裝，戴著一雙閃閃發亮的寶石耳環，可以肯定她並不是一般的隨從角色。她和理查的關係似乎非比尋常。

理查正同時跟幾位企業代表聊天，似乎話題漸漸傾向他感興趣的領域。他以嫌棄和粗魯的姿態，把玩著企業代表們那些既時尚又名貴的手機。

鄙視了好一輪之後，他才不經意起把自己的寶貝拿出來，宴會場中突然閃出幾道耀眼的紅光。

手機型號雖然是最新款的限量發售型號，但總算是有錢便能夠買到的程度，令在場貴賓們心跳加速的是，那手機背後鑲嵌著的裝飾物。

那是一朵像鮮血般殷紅的鑽石花。

傳說中的血鑽薔薇終於現身了。

出席宴會的人士當中，也不乏對鑽石有深刻認識的專家。但他們當中無人對這朵血鑽薔薇的真偽抱有懷疑。真材實料的寶石，其閃耀的光芒是無法模彷的，對於懂得鑑賞的專業人士，他們對絕品寶石的光芒更有著過人的感受能力。

而鑲嵌在理查手機背後的血鑽，其不經意現身的瞬間，已把在場所有專家懾服。

男士們看到傳說中的珍寶，還勉強能保持著鎮定。但天性喜愛鑽石的女性賓客們，已全被震撼得儀態盡失。其中有位較年輕的女士，甚至跪倒在理查面前，只顧著直直盯著鑽石，完全沒注意到裙子已被自己粗魯的動作撕破，春光盡洩了。

（很厲害的市場策略。）高厲行不禁在心裏讚嘆著，（這應該是刻意安排的效果吧？現在這班企業代表的胃口已被吊到極限了，那麼對方在展開談判時，就更加佔盡上風。這到底是誰想出來的策略呢？難道就是那個至今尚未現身的穆哈迪．阿里？）

炫耀心理大大被滿足的理查，樂得有點得意忘形。他趁著所有人的注意力都放在他的手機之上，在背後對那位異國美女的屁股偷偷捏了一把。那位美人馬上撥開了理查的手，示意他檢點一些。

這小動作已收在高厲行的眼底。這個動作的關鍵，在於那個異國美女的反應。如果女人沒有抗拒，那表示她只是一個婊子，或只是一個被玩弄的愚蠢女人。

從這個動作顯示，美女在這段關係上，似乎是凌駕著這個理查的。即使他作為總統兒子，也不能對她為所欲為，這表示他們的關係並非玩票性質，有一份互相尊重存在著。她這輕輕一撥的動作，並非抗拒，卻有著不滿或教訓的意味。

而理查這種情不自禁的表現，甚至可以大膽估計，他正被這個女人迷得團團轉，可以說是完全地被這個女人掌握住了。

（對這個女人的目的，我有點頭緒了。）

高厲行繼續觀察著。由於在理查周圍打算接近的人太多，已經開始有點混亂，以至幾乎沒有人發現，這場宴會真正的主人，已經悄悄現身會場。

穆哈迪．阿里進入會場之內。他只穿著素色的阿拉伯服飾和頭巾，似乎比一個部長級官員還要樸素。

美女是第一個發現他的人，她悄悄地拉了拉理查的衣袖。理查會意，馬上轉過頭來，開朗地揮手朝他以本國語言喊著：「阿里叔叔。」

穆哈迪．阿里滿意地點了點頭，然後對理查做了個『低調點』的表示。理查伸了伸舌頭，美女也朝理查嬌嗔了一下，埋怨他動作誇張失了規矩。

理查這麼叫嚷一下後，幾乎全場人士的焦點，也突然轉到穆哈迪．阿里的身上。大多數的企業代表並不知道他是誰，盯了幾眼之後又把注意力放回理查和各級官員身上。

有些情報工作做得完善點的，或許曉得總統助理穆哈迪．阿里這號人物，但卻不知道他在這次交易裏的角色，至少不認為這個男人的重要性會比理查更高。

唯有知道真相的少數幾位企業代表，看到穆哈迪．阿里終於出現時，頓時兩眼發亮，精神抖擻起來。但他們又害怕會被其他競爭者發現，所以沒有人敢馬上上前巴結他。

穆哈迪．阿里仍保持低調。他快步從另一個秘密出口離開了場地。數分鐘後，他在會場上方某個玻璃包廂內坐下來，靜靜觀察著會場下的情況。

（很有耐性的男人。）高厲行再一次讚嘆起來，（對那幾個真正知曉他身份的企業代表來說，這位總統助理大人是如此高不可攀，難以接近，我們這些人全都要從下而上地仰望他。真是個談判高手，深明如何在對手的心理上建立優勢。）

這次宴會的目的，已變得簡單直接。高厲行要想辦法接近這個穆哈迪．阿里，而且要取得他的認同！

F5

有文

當高厲行正在攪盡腦汁，思考如何接近目標人物時，一副曲線玲瓏的女性身段，突然出現在他的面前。

「噯，介意我坐下來嗎？抽聖地牙哥香煙的男人。」

「嗯…你今天擦的，是公開販售版本的香奈兒第五號，是怕太過張揚，搶了未婚夫的風頭嗎？」

美女臉色微變，但很快又鎮靜下來。「很厲害的推理和觀察能力，不過以我在伊斯坦堡機場給你留下的線索，加上今天我的表現，要猜中也不是難事。不過，你猜的並不完全正確。」

「哦？」高厲行啜飲了一小口香檳，瞇著眼睛挑釁地說，「我們都在正面交手了，還需要互相猜來猜去嗎？何不直接來個互相介紹？我是高厲行，獨立顧問，今天晚上是林氏企業的代表。」

「安潔莉娜，理查．法萊爾先生的英語和禮儀導師。」

「啊哈…果然是很微妙的身份。好了，安潔莉娜，想必在你現時的心裏，一定恨不得我馬上消失對吧？」

「我從進場後就注意到你。你跟那些被穆哈迪．阿里玩弄在股掌中的企業代表們不同，我完全沒法預測你的下一步行動，所以也無法估計你會對我的事情產生甚麼影響。」

「我跟你的想法完全一樣。」高厲行笑著回應，「那…為了弄清楚彼此心裏的疑團，我們何不打開天窗說亮話？」

「憑甚麼要相信你？」

「我們都沒有選擇。總好過一拍兩散吧？」高厲行說，「雖然禮貌上是女仕優先，但為了得到你的信任，我不介意先向你坦誠告白。」

正當安潔莉娜想要回應時，三個男人突然出現在高厲行身後。為首那人重重地拍了拍高厲行的肩膊，隨即竟反射性地縮回了手，一臉輕佻的表情隨即變得有點害怕。

「你嚇倒我了，林羽堂先生。」

「天…高厲行，你的肩膊很壯，」林羽堂說，「你…怎麼猜到是我？」

「在這個會場之內，還有誰會認識我這個局外人呢？」

「那也是，那也是。高先生不愧是情報專家，找尋好東西的能力確有一手。」林羽堂回復了輕佻本色，「這宴會中出現的全都是老女人，唯一的美女卻被你悄悄地挑去了，那也難怪高先生連工作也不顧，躲在會場一角談心吧。」

「請放尊重一點，她有可能是ｃ國下一任總統的夫人。」

「她？我怎麼沒發現原來她是…」林羽堂一陣臉紅，隨即又倔強地說道：「哼！她只是個即將被理查玩厭的婊子。我跟理查是同一種人，所以我非常了解他這種男人的想法！」

高厲行心裏可是樂壞了，因為他的激將法實在太容易得手了，「那即是說，你對於如何跟理查先生建立友誼，抱有相當的自信了？」

「哼！那個非洲過來的二世祖算甚麼？五十萬美元顧問費一天的高先生，恐怕你不知道，這次鑽石礦投標的真正決策人，其實並不是那個理查吧？」

「哦？他…不是？怎麼可能？」

高厲行假裝驚訝的樣子，讓安潔莉娜差點笑出來了。

「不過即使告訴了你，你又有能耐接近那個總統助理…那個甚麼阿爾阿里先生嗎？」林羽堂趕開了不斷示意他住口的兩名助手，繼續說道，「我們林氏財雄勢大，志在必得的東西，從來沒有對手能跟我們競爭。我現在就去跟那個理查開個天價，我看他還敢不敢不把林氏放在眼裏！那班老不死的傢伙就只知道搞關係拍馬屁那一套，這是甚麼年代了！這時代誰錢多誰就說了算！」

「啊…我真的很羨慕，我也很想有機會囂張一下！」

「當然了。我早就跟老爸說過，要談生意的話，就要由掌握著公司預算的重要人物親自去談！任你高厲行有多能幹，你能在五秒鐘內便決定一筆五十億美元的投資嗎？」林羽堂說，「今天晚上你負責看戲就好了。放心，你對我還有利用價值的，快給我想法子趕跑那個王志強！我等著坐上他的位子！哈哈…」

說罷林羽堂趾高氣昂地朝著理查的方向走去了。

「…他自稱是林氏的代表，那即是說，他是你的僱主？」

「不是，雖然在同一家公司，但他是我僱主的競爭對手。」高厲行補充說，「就是他剛才提到的王志強。」

「但你同時又接受了那個競爭對手的委託，企圖把自己僱主趕出公司？」

「企業世界是很複雜的，很難讓一位禮儀教師明白箇中之妙。」高厲行說，「我這麼說，你會生氣嗎？」

「我不會天真到中你的激將法。」她說，「不過你真的挺沉得住氣啊。在一個女人面前，被一個年輕好幾歲的男人當面奚落，還能臉不改容啊？」

「其實我是個很好勝的人，為了成為最後笑的人，所有中途突然發生的事情，都不能擾亂我的計劃。」

「而且你想借那位林羽堂先生的衝動，試探一下理查和穆哈迪的為人吧？」

「你比我想像中要聰明，安潔莉娜小姐。」高厲行向調酒員打了一下響指，熟練地做了幾個手勢，酒保示意後便開始調酒。「你認為林羽堂能夠憑著這種單刀直入的作風，一舉拿到貴國鑽石礦的開採權嗎？」

「我認為這位林先生，是個不折不扣的白痴。雖然我只是個非洲小國的禮儀教師，但我相信在企業界還是很少像他那樣的行政人員吧？」

酒保很快就調教出兩杯果味濃郁的雞尾酒。高厲行優雅地遞給安潔莉娜一杯，再輕輕地碰了碰她的杯緣。

「我的好小姐，為了證實你的眼光，我們何不在美酒相伴下，靜靜待著，欣賞這場好戲？」

「熱情果，橙酒，咖啡酒…還有一點點的伏特加。嗯…很有意思的味道。」

要是在正常狀態下的林羽堂，他應該不會表現得那麼差勁。

令他突然失去理智的導火線，正是高厲行那兩三句看似輕描淡寫，實則每句都刺中他弱點的話。

以林羽堂那種大少爺性格，生平最討厭的就是被人取得說話的主導權，以及在陌生人前暴露出自己的年少無知，缺乏經驗。以他這個年紀，面子和被尊重的感覺是極之重要的。

而更重要的是，在高厲行對他失言的時候，安潔莉娜正好目擊了他的尷尬模樣。

以一個年輕的花花公子來說，看到全場唯一的美人竟然跟那個高厲行一起，悄悄躲在一角旁若無人地談情，這是林羽堂所無法忍受的事。所以他才無視助手們的一再勸告，走上前去打算破壞二人的好事。

但怎知道跟高厲行稍為交手後，竟演變成林羽堂氣沖沖地演出了企業界中最讓人丟臉的一幕。

那時候，理查已完全忽略了那些企圖巴結的企業代表們，正跟他那班豬朋狗友們圍成小圈子，在討論著只有他們明白的私人話題。

要是稍為能夠保持冷靜的話，應知道這時並不是打擾這班年輕人的好時機。

但林羽堂自視是個怎麼樣的人？從來他想要說話的時候，哪個人不是馬上洗耳恭聽的？

他以為宴會場中的，全都是沒有決策權在手的小職員，唯獨他可以在瞬間做出幾十億美元的決策。其實這個決策權林羽堂也是沒有的，他只是一廂情願地認為父親一定會支持他的決定。

林羽堂可是毫不客氣，從後用力拍了拍理查的肩膊。在理查身旁的一位夥伴二話不說，就是一記直拳擊來。理查及時喝止，拳頭正好在林羽堂面前停下來。

這一幕看得全場驚心動魄。他們心想，這位剛才還算表現正常的林氏企業大公子，幹嘛突然失常地侵犯人家總統的兒子了？難道他不知道這樣做可被對方視作企圖行刺的嗎？

「有甚麼貴幹嗎？這位…先生，你是哪個企業派來的代表？」對於大耍領導人的架子，理查倒是個專家。他點了點頭後，那一眾在他身邊戒備的各式人物，隨即把他和林羽堂包圍在中間。

那兩位陪同林羽堂前來的助手，對於主子被人家包圍無法脫身，也不知如何是好。他們只是企業中層管理人員，不是拯救人質的特工啊。

接下來理查和林羽堂二人聊了甚麼，沒有人知道。但顯然火藥味正漸漸升溫。林羽堂這號人物雖然沒甚麼才能，倒是個有種的人物，面對人家一國總統的兒子，加上被對方大批手下所包圍，似乎氣焰也沒有被壓制下來，甚至還因為自尊心受損而豁出去了。

約三分鐘後，包圍網中突然傳來林羽堂大喊道：「你們這班非洲佬，千里迢迢跑過來問我們要錢，還在耍甚麼花樣？那個他媽的鑽石礦你到底賣還是不賣！不賣就滾回你的食人族部落裏去！」

冷靜如高厲行，喝著酒時聽到這句話，也免不得嗆到了。可想而之其他在場人士的反應。

「你們想要怎麼樣？想打我嗎？放馬放來吧！我在加拿大讀書時，打架比你大便的次數還多啊！小．朋．友．…！你打我？你真的敢打我？看我的！」

「所有人不要插手！我就不信我打不死這個狗娘養的！」

事情竟演變成林氏企業大少爺林羽堂，單挑ｃ國總統獨生子理查．法萊爾的摔角大戰。

站在遠處喝酒的高厲行和安潔莉娜，完全置身事外地看著這一切。

「真是荒唐…小孩子在爭糖果打架嗎？」安潔莉娜皺眉道。

「我倒是對林羽堂生出了幾分好感。我喜歡他的膽量。」高厲行好奇地盯著安潔莉娜道：「你不用關心一下你的未婚夫嗎？」

安潔莉娜滿臉通紅地放下酒杯，弄亂了一下自己的髮型和衣服，然後便焦急地跑過去了。

「…對不起，高先生，失陪了。」

（看來嘛…她對未婚夫似乎一點感情都沒有。）高厲行拿起安潔莉娜的杯，一飲而盡，（真有趣，這種年紀的女子，卻強逼自己去愛一個根本不愛的男人…待會該怎麼跟她談判呢？）

pushhh

好正呀。推推先

鬧劇的結果是，理查和林羽堂二人同時得到總統助理先生的『緊急召見』。從包廂的玻璃窗中所見，兩位年輕人似乎在穆哈迪先生面前，盡力數算著對方的不是。

這一幕，在宴會大廳內每一位企業代表都看得到。這時他們才終於明白，那位總統助理擁有著如此超然的地位，是連總統兒子都要尊重的叔父輩人馬。

但即使他們已預先知道穆哈迪．阿里這號人物，甚至已擬定好了針對於他的談判策略，在這時候也是無用武之地。

因為對方擺出來的態度，就是不願意跟任何人展開談判。他的大門是緊緊地關上的。但換句話說，穆哈迪是預設了某種可以打開這道談判大門的方法，他正在等待找到這個方法的人。這就是所謂的『初步遴選』。

宴會場上的企業代表們是越發焦急了，他們害怕在這關鍵時刻，被身旁任何人捷足先登，這樣籌備多時的前期工作就沒有價值了。所以他們加強向在場的ｃ國政府官員作出籠絡和施壓，企圖得知獲得總統助理『召見』的方法。

他們甚至都有點羨慕那個瘋狂的林羽堂了，心想是不是必需要在這兒大打出手，才能得到那人的青睞呢？

高厲行沒有再待在酒吧。他在宴會場上左顧右盼，找的並不是那些被團團包圍著的政府官員。他知道此路是不通的。

在他手中，已掌握了半條打開穆哈迪心扉的鑰匙，他現在需要尋找另外半條。

在那道被保安守衛著的私人通道前，高厲行找到了安潔莉娜。他向她揮手示意，叫她過來他所在的位置。

「從遠處揮手召喚女仕來到自己身邊，這不符合宴會的禮儀。」

「再靠過來一點。」

高厲行輕輕挽者安潔莉娜的纖腰，靈巧地轉身一帶，把她帶到他身後的轉角處。

「放開我！你想幹嘛？」

「我觀察過了，這是會場上唯一包廂觀察不到的盲點。這樣即使我們聊天的時間稍長一點，也不會惹人懷疑了。」

「哦？你這話本身就很惹人懷疑喔，」她輕輕地掃開了高厲行的手，「你會有點擔心嗎，高先生？你的對手林羽堂先生，成為了第一位獲得總統助理接見的企業代表呢。」

「雖然他打亂了我的計劃，但卻造就了一次和你談判的時機。」高厲行說，「我們要把握時間。那位理查．法萊爾突然決定隨團過來，應該是你所主使的，你對那個男人有這種影響力。」

安潔莉娜沒有承認，但也沒有否認，只是照樣露出了甜甜的表情。

「你想利用他，作為跟我談判的籌碼，對不對？」

「你看出來了。」安潔莉娜說道，「想要接近穆哈爾．阿迪，就先要通過理查．法萊爾的一關。即使決策權明顯地握在穆哈爾的手裏，但為了國體，總統兒子的意見他也是需要尊重的。」

「現在若想要取悅那位年輕人，那就唯有倚靠你了，對不對？」

「正是這樣。」安潔莉娜說道，「我有辦法讓你獲得理查的好感，交換條件你很清楚…」

「…我明白了，那件東西吧？」高厲行嘆氣說，「成交。待會在穆哈迪面前演出的劇本，你想要怎麼寫？我們快點排演一次吧。」

正呀 加速加速

重新出現在宴會場中的安潔莉娜，馬上朝著一臉囂張的理查走去。從他的態度看來，理查當然是這次互相攻奸的大贏家。他跟迎上來的幾位豬朋狗友忘情地叫囂了一番，又不避嫌地把安潔莉娜抱著高舉起來。

至於在扭打時已被理查擊腫了右眼的林羽堂，則一言不發，低下頭來，臉紅耳赤地快步離開會場，那副不可一世的嘴臉完全消失了。

（啊…真想知道那個穆哈迪對我們這位林羽堂少爺說了甚麼，）高厲行簡直嘖嘖稱奇，（真要向他請教一下，如何整治這些狂妄少爺的妙法。）

不過這個結果，是宴會中人十之八九都預測得到的。宴會的主人家是ｃ國代表團，人家連總統兒子都賞臉出席了，你不討好巴結之餘還要跟他大打出手，無論用怎麼樣的標準去量，道理也是不會站在林羽堂那邊的。

「媽的！那個混蛋中國佬！我不會放過你的！」理查突然發飆，朝著林羽堂退出的方向狂奔，嚇得林羽堂馬上抱頭逃竄。這位少爺的自信已給完全地毀掉了。

安潔莉娜和其他人合力把理查攔著，說盡各種安慰的話，好不容易才讓他停止了胡亂衝撞。

「我的手機被那傢伙踩壞了！那是我付了五千美元，好不容易才在黑市裏找回來的！全球只有三百部的極限量版型號！」

「理查，現在不是關心手機的時候！血鑽薔薇怎麼了？沒有損壞吧？」

「損壞？怎麼會？鑽石不是世上最堅硬的物質嗎？」理查展示手機背面，眾人皆鬆了一口氣。「鑽石算甚麼？從泥土裏挖出來的東西，我家還有很多！但手機就不同了，我要在黑市裏跟人家爭得頭崩額裂，才爭得到好貨色啊！有些特限量的型號，無論多少錢也買不到！」

這時全場賓客終於領教到理查．法萊爾那任性和孩子氣的一面，他可比他的外表甚至真實年齡還要幼稚。

寶貝手機壞掉了後，理查的脾氣變得異常暴躁。無論其他人怎麼溫言軟語，最後總會被罵個狗血淋頭。很快在理查周圍就出現了一個生人勿近的真空區域。

安潔莉娜雖然不會被理查辱罵，但也只能站在他身邊，悄悄地等待他冷靜下來。那幾位豬朋狗友，更笑嘻嘻地火上加油，在理查面前炫耀自己的手機，又嘲笑沒有了手機的他。理查實在氣得瘋了，追著那幾個傢伙要打。其中一人被理查打破了鼻子後，竟敢向理查還手，最後才被其他人分開…

ｃ國的隨行人員見到這個場面，都顯得很冷靜，只是靜待他們胡鬧結束。似乎對這種場面已是司空見慣。

作為一位禮儀教師，安潔莉娜又怎能容忍理查剛才的表現？但她還是必需要忍耐，因為包廂中的穆哈迪．阿里，很可能在觀察著她的表現。

經過一輪擾攘之後，精力過人的理查開始累了，鬧劇終於有了緩和的跡象。安潔莉娜抓緊機會抱著理查的臂膀，利用魅力把他的注意力轉過來，好不容易把理查帶離人群。

理查在吧桌前坐下來後，馬上便不安份起來，開始對安潔莉娜上下其手。坐在旁邊的高厲行當作沒有注意，自顧地以手機聊天。

理查對這個電燈泡自是很不滿意，對他怒目而視，但高厲行竟裝作毫不會意，還對他天真地揮手微笑。

理查怒火中燒，用力狠拍著吧桌說：「讓開！」

高厲行被理查的獅威嚇了一大跳。他顯得不知所措，左摸右摸他的上衣口袋，想要結帳走路，卻找到找去都找不到皮夾。

他並沒有費心經營這一幕的演技，至少在酒保眼裏這是相當造作的。但對於目標人物來說，這個程度已經足夠有餘了。

因為理查根本沒有留意高厲行的任何舉動。自高厲行把手機放在桌上之時，那手機已成為理查眼裏唯一的東西。

「理查！這太失禮了！這可是人家的東西！」

「這、這是從來沒有在公眾面世過的，傳聞中的蘋果最新手機！」理查誠惶誠恐地把玩著他不問自取而來的手機，雙眼紅筋暴現，連眼球也差不多跳出來了。

「啊…是啊？」高厲行全不在意，繼續找他的錢包。

「不可能！沒可能會在這兒出現的！蘋果公司官方的首發記者會已一再拖延了三個星期，聽說在量產技術方面出了問題，產品推出無期。目前不要說實驗機型，連相片也從沒有在網絡上流傳過！」

「哦？原來我買來的是實驗版的劣貨啊？」高厲行把手機取了過來，嫌棄地翻看一下，再丟回理查手中。「那他們應該改善一下外殼設計，我不喜歡沒有按鍵的手機。」

「天啊！你這個蠢貨！你看！這是真正的全息三維操作介面！被譽為『空間魔法』的頂尖科技結晶！」

「噢，我對高科技東西沒有研究。電話這種東西，只要能通話就夠了。」

「你不只是個蠢貨！還是蠢貨當中的極品！」

「理查！別忘了你是代表著我國的國體！」

「但是，這寶貝竟然落在這等蠢貨的手中！」

「不好意思，我聽不清楚。」高厲行裝出恍然大悟的樣子，「國體？…你、難道說這位年輕的先生，就是這個宴會的主人，ｃ國總統的首席繼承人理查．法萊爾嗎？」

理查顯然受落這樣的馬屁，他挺起胸膛，又記起了最基本的禮儀。「請問閣下是…？」

「幸會幸會！我是林氏企業的代表團成員，高厲行。」看到理查明顯皺起眉頭，高厲行抱歉地說，「那…剛才跟我們林羽堂先生動手的，應該就是…」

「高先生也是林氏的人？」高潔莉娜插嘴道，「可是剛才那瘋子在搗亂時，高先生好像沒有在場嘛。」

「唉…老實說吧，作為一介打工仔，老闆的兒子說要怎麼幹，我們又哪有駁嘴的餘地？稍為不順他的意，便等於給了他解僱的藉口。在那種情況下，除了躲在一角，裝作喝醉了酒，不省人事外，我們還有甚麼事情可以做呢？」

「那個混蛋真是你們林氏之恥。要是將來被他掌權的話，你們林氏肯定會完蛋。」

「呃，林羽堂先生太年輕了，處事還不成熟。這不能怪他。」高厲行慎重地遞上了名片，「也不能夠怪林氏，因為林氏集團之所以有今天的成就，是靠著眾多有才能和勤奮的同事們，一點一滴地打下來的江山。」

「例如高厲行…副總裁就是其一？」安潔莉娜讀著那張偽造的名片說，「真是辛苦你了，我國鑽石礦開發是個很有吸引力的項目，高先生在應付同行競爭之時，還要照顧自己公司同事的…失控。」

高厲行臉露出一副「別提了。」的辛酸模樣。安潔莉娜在理查耳邊輕聲說，「這位高先生似乎是個可以信賴的好人，也是個能幹的管理人才。」理查顯然也有同感。

「為公司賣命是我們打工仔的責任。唉…雖然我為了今天的宴會，已做了整整一個月的準備，卻因為剛才的…意外事件，唉…恐怕我們林氏是沒有機會了。我也是時候告辭了，理查先生，我的手機…」

「啊。」理查拿著高厲行的手機，似乎有點依依不捨。

「那…這樣吧。這部手機，就當作是林氏為剛才的失禮行為而作出的賠禮吧。」

理查馬上臉露喜色，但安潔莉娜適時地插嘴道：「這不行。這是高先生的私人財產吧？你沒有責任在私人層面上，替那位林先生道歉啊，對嗎？」

安潔莉娜拍了拍理查的肩膊。這似乎是兩人在禮儀訓練時已建立起來的默契，他馬上從容地說道：「安琪兒說得對。再說，剛才那個混球所做的事情，是不能夠原諒的。」

「但是…」

「我明白。我理查．法萊爾是個公私分明的人，我對林羽堂先生的憤怒是私人恩怨，與林氏無關，我回去後會派人去信林氏，給你澄清這一點。這樣你會較容易跟大老闆交待了吧？」

「太、太好了！謝謝你！我、我該怎麼答謝你好呢…我、我…不如這樣吧！反正我對這部手機也不那麼滿意，既然法萊爾先生喜歡的話，那我就成人之美吧，好嗎？」

「那、那怎麼好意思啊？」理查滿臉笑容地道。

「咳嗯，理查。」

「安琪兒…你就放過我一次吧。人家高先生都這麼說了…」

「女仕的意見是必需要尊重的。這樣吧？我們就來玩一個遊戲好嗎？這部手機，就當作是勝利者的獎品吧？」

「那…我方的賭注是…」

「法萊爾先生果然熟知賭博的規矩。要是這場打賭是由法萊爾先生勝出的話，並不需要付出任何代價，只需要帶我去見一個人就可以了。」

即使是以理查的智慧，也能猜到高厲行的意思了吧。

（這是合符情理的要求，因為這就是高先生赴宴的目的嘛。）安潔莉娜在理查耳邊低聲說。

「請不要這樣看著我。法萊爾先生，難道你認為我會在打賭中作弊，以求勝出嗎？」

「這還很難說呢。」

「這樣吧。我們來一場純粹碰運氣的賭局好嗎？每人抽一張撲克牌，誰點數大誰勝出，可以嗎？」

高厲行著酒保取出一副全新的撲克牌，把它交給理查，由他拆開封條，檢查過一切正常後，再讓高厲行洗牌切牌。

「請為自己挑一張牌吧。」

理查隨便抽了一張，揭開打在桌子上，隨即猛力拍打自己的前額。是黑桃三。「媽的！運氣太背了！不算！再來一遍！」

「這…這怎麼可以呢？」

「有甚麼不可以？這是我們國家的遊戲規則，是你見識少不知道而已。我要再抽一張！」

「那…好吧好吧。只可以再抽一張而已。」

理查站起身來，顯然已進入亢奮狀態。他像大鵬展翅那般，抽出了一張撲克，然後跳起把它拍在桌上。

是一張紅桃二。

理查頹然地坐在椅子上。

「別這樣，理查。」安潔莉娜在理查耳邊安慰道，「不應該那麼快便放棄，高先生不是還沒有抽嗎？」

「你到底懂不懂撲克？我現在拿的是紅桃二！除非那個高厲行拿的是梅花…」

理查目瞪口呆。因為高厲行抽出來的，正好是梅花二。

「哎呀呀…運氣太背了！不行不行！這次不算！」說著高厲行已伸手去抽第二張牌。

「不行！」理查阻止已來不及，高厲行把第二張牌拋出。

是方塊二。

理查驚訝得說不出話來，正想要取笑高厲行時，安潔莉娜在他耳邊提示了一句話，理查才恍然大悟。他露出了整個晚上最燦爛的笑容，跟高厲行來個熱烈擁抱。

「好、好！高厲行！我理查．法萊爾交了你這個朋友！來來來，我把你介紹給叔叔認識！」

跟在理查後面走著的兩人，悄悄地交換著彼此的感想。

（了不起的演出，高先生。）

（抹一把汗，那個魔術我可是很久沒有練習了。）他說，（雖然我對結果沒甚麼異議，可是為了這位理查先生，真有必要把劇本編得那麼滴水不漏嗎？）

（理查是個很敏感的年青人，自尊心強，而且不可一世。要想獲得他的尊重，而又不會對他的弱小心靈做成傷害，是很困難的。）

（我可不是專業的騙子呢。幸好你的手機吸引力夠強，不然的話可就出醜了。）他說，（你有沒有看到剛才那個酒保，他有幾次差點忍不住笑出來了。）

（別說無聊話。）她說，（待會面對那個人，你真的有信心嗎？）

高厲行拍了拍他的手提箱說：（相信我吧。面對任何人也是，只要準確地抓到了對方的性格，自然可贏得友誼。反過來說，人與人之間的一切磨擦，都是因誤會而生的。）

（你不要忘記我們剛才的交易。）

（放心吧，我不會把你當成沒用的棋子般丟棄的，）他說，（因為我還沒有得到你啊。）

（你…你竟敢在這兒…）

（怕甚麼？會場吵吵鬧鬧的，就是用喊的他也聽不到吧。）

（在不久將來，我可能會成為他的妻子。）

（一個從來沒有愛過他的妻子，對嗎？）他說，（把你正想要打我的手放下來，放自然一點。別在表情和動作上露出馬腳，你知道穆哈迪在上面一直觀察著我們！這個晚上還很長，要是你願意的話，你將會有足夠的機會對我為所欲為，哈哈哈…）

面對高厲行那種皮笑肉不笑的佔便宜方式，安潔莉娜真是毫無辦法。為了掩飾，她還要對著他展現未來第一夫人的從容大度呢。

三人來到了包廂房。穆哈迪隨意地坐在靠窗的一張沙發上，並沒有轉過頭來迎接。

房間內的其他人等，在房間內隨意活動著，對高厲行沒有善意也沒有惡意的反應，也沒有人上前招呼他們。

（以一個國家的實務營運者看來，這位穆哈迪．阿里連一點架子都沒有。不…他在宴會中從未正式露面，但只是高高在上地君臨天下，已是一種架子。）高厲行心想，（顯然這個男人極著重『親疏之別』，這點跟中國人很相似呢。）

現在對方故意讓高厲行看到其沒有架子的一面，那即是說，他已經得到了穆哈迪的認可，獲准進入他的私人領域了嗎？

理查很隨意地跑上前來，跟穆哈迪打了個招呼，然後在他耳邊耳語了幾句。在穆哈迪微笑地點頭示意之後，理查喜孜孜地走回來，拍拍高厲行的肩膊，然後便回到宴會場地去了。

「請坐，高厲行先生，還有安潔莉娜老師。」穆哈迪沒有站起來，只是簡單地轉過頭來，指著他對面的兩張椅子說。

兩人坐下之後，穆哈迪還繼續操作著筆記本電腦。剛才高厲行從他背後走過時，發現他正在瀏覽某個著名的國際新聞網站。二人決定靜待他主動發言。

穆哈迪本人比情報照片中所看到的還要精瘦，留著修整得很好的典型阿拉伯式鬍子，雖然看起來很放鬆的樣子，但炯炯有神的雙目，仍是透射出實幹家的無窮精力。

不過以『實幹家』來形容，又不足以表現眼神中內蘊的高傲和自信，像是永遠覺得自己並非池中之物，應該魚躍往更廣闊的世界似的。

（他似乎是很容易讓身邊的人感到壓力和受威脅的類型。他的老闆，那個ｃ國總統能夠容得下這個人手握實權，不是他本人自信過人，就是個完全麻木的庸才。）高厲行對總統作出的這個初步評價，要留待親身見面時方可證實了。

理查回到宴會場地後，馬上向豬朋狗友們展示他剛剛到手的手機，讓他們驚訝得像受驚的猴子般狂呼亂跳。

接下來，有好些衣觀楚楚的賓客們，看到那部還未正式曝光，早已成為城中最關注話題的手機竟然在宴會中出現，也表現得非常激動。

「剛才高先生把手機贈予理查的事，我已經看在眼裏了。」穆哈迪透過窗玻璃俯視著理查說，「理查喜歡高科技數碼產品一事，並不難以查探出來，倒是他臨時決定隨團前來貴市，則是任何人也無法事前得知之事。但看高先生對此還是早有準備，似乎高先生是個神通廣大的人。」

（這傢伙疑心極重。）高厲行換了較輕鬆的語調說道：「我承認這次是走了運。碰巧得到的試用版手機，正好對上了法萊爾先生的胃口。」

「我剛剛上網調查過有關這部手機的新聞，」穆哈迪把筆記本轉向他們，「蘋果公司高層剛剛證實，此型號唯一的原型機日前遭到失竊，至今尚未尋回。這種東西應該不會是任何人能夠『碰巧得來』的吧？」

在這時，高厲行很想狠狠地盯視身旁的安潔莉娜，但他知道這樣做就會露出馬腳，故仍強忍著不露聲息。

安潔莉娜似乎也控制得很好，因為穆哈迪到目前為止，還沒有正眼看過她。

「很抱歉，我真的不知道那是牽涉失竊案件的贓物。要是穆哈迪先生認為，法萊爾先生不適合接觸這種骯髒的東西…」

「不，我完全不在意。」他說，「對理查來說，擁有一件全世界也在懸紅搜尋的寶物，還覺得比較威風呢。他還是個孩子，而且很不幸地，是個沒有機會受到伊斯蘭教誨的，崇尚物質的孩子。」

高厲行心裏一突。他竟然主動透露對理查的主觀意見啊。總統助理跟總統兒子有宗教理念上的矛盾，這是連他也無法搜集得到的重要情報。既然他對總統兒子有意見，那麼他對總統本人…

雖然還不知道這番話是有心洩露還是無意的，但見好即收，高厲行故意轉開話題，直闖談判核心：「無論是孩子還是成人，心裏總會有渴慕追求的事物。而為了滿足心頭的渴慕，是值得付出任何代價的。穆哈迪先生認同這句話嗎？」

高厲行這句話，充份表現出送禮的意圖。但穆哈迪卻詐作不知，把話鋒轉向完全相反的方向。

「當然。這正是穆罕默德先知，當年帶領游擊隊頑強抗戰的核心精神。能夠說出如此吻合伊斯蘭精神的話，要是高先生生在伊斯蘭國家，似乎很有潛質會成為『精神領袖』。這個字眼是你們親西方傳媒喜歡使用的吧？」

「跟據穆斯林（即回教徒Muslim的音譯）的說法，這應該是安拉的旨意吧。」他說，「安拉選擇了穆哈迪先生你，去負起領導伊斯蘭世界迎向現代社會的責任，這是祂的旨意。」

穆哈迪揚一揚眉，很小心地回應道：「哦？我記得…我並沒有在任何公眾或私人場合，說過這些大言不慚的話啊？這純粹是高先生的幻想吧？」

高厲行正想解釋，但穆哈迪阻止了他，「已足夠了。你已證明了自己是一個能幹的人，高先生。你擁有強大的網絡，能人所不能的辦事能力，而且你完全掌握了談判的關鍵，這在非伊斯蘭世界的企業家來說是比較罕見的。雖然我們洽談的生意，主要是牽涉金錢，但負責談判的可是活生生的人。你重視人與人之間的連繫，充份表現了你的誠意，所以現在成為了唯一來到這兒的企業代表。」

「我很贊成穆哈迪先生的說話。金錢只是成功所帶來的結果，作為一名商人，最重要的資產，始終是人與人之間的關係。」高厲行說，「跟穆哈迪先生建立友誼，正是我這次前來的主要目的。」

「高先生，你對我有多少了解？你憑甚麼以為我們將可能建立友誼呢？」

「坦白說，以穆哈迪先生低調的行事作風，我對閣下的了解只是非常有限，一切只好盡力而為。」高厲行清了清喉嚨說，「阿里先生，我知道你七十年代在國立大學畢業後，被國家保送到巴黎政治學院，以及國家行政學院繼續進修…」

巴黎政治學院(Science Po)和國家行政學院(?cole Nationale d'Administration)這個教育系統，只有屬於最頂尖的，被視為未來國家領導級別的人，才能有機會一窺堂奧。

多位前法國總統、首相、外相和財長，與及剛剛在法國總統選舉落敗的塞格琳．賀雅爾（羅亞爾），都是這兩所學府的畢業生。而現任的法國總統薩科齊，就因為英文程度不夠，未能在巴黎政治學院畢業。

「…似乎高先生的準備工夫做得不錯，我很欣賞這一點。」穆哈迪說，「不過這都是官方公開的資料，只要逛過本國政府的門戶網站，誰都能夠知道我的學歷背景。」

高厲行沒有理會對方的冷落，他繼續說，「依著這條線索，我有幸找到先生當年寫過的一些論文…其中有一篇印象特別深刻，是關於伊斯蘭經典《里程碑(milestone)》的評論…」

「…這是一篇未完成的論文。你是怎麼找到的？」

幸好斯佳麗剛進入美國智庫工作時，曾經到過這兩所學府當交流學者，知道怎樣找到收錄未完成論文的資料庫，否則高厲行一定看不到這篇文章。

總算勾起了穆哈迪的好奇心，高厲行樂於抓著這個機會更進一步。「《里程碑》在伊斯蘭世界有著崇高的地位，但在穆哈迪先生的論文裏，卻敢於把《里程碑》的內容批評為不合時宜，反而是把伊斯蘭世界帶進死胡同裏的主要原因。」

《里程碑》是二十世紀六十年代由屬伊斯蘭兄弟會(muslim brotherhood)的埃及學者sayyid qutb所寫，講述如何建立伊斯蘭理想國藍圖的偉大巨著，對現代伊斯蘭原教旨主義思想有著莫大影響。據說拉登和阿蓋達組織的核心份子，都對他的作品推崇備至，所以在九一一之後，這部作品在西方媒體曾被多次提及。

「所以論文仍在撰寫期間，我就受到很多穆斯林的指責，說我背棄了安拉和穆罕默德先知的引導。」穆哈迪說，「他們認為這論文的論點有親美國之嫌，認為我在誣蔑神聖的聖戰份子，否定他們在西方世界所曾做過的壯烈犧性。」

高厲行心想，穆哈迪在論文中否定原教旨激進主義，這並非是一種『親美』的想法，而是一種正確的普世價值。但高厲行為免觸動穆哈迪的情緒反彈，仍是小心翼翼地回答道：

「穆哈迪先生背棄了安拉？我不認為是這樣。」

「哦？」

「我認為有著開明理念的穆哈迪先生，是目前唯一有著能夠平衡穆斯林教條，和世界經濟發展視野的伊斯蘭領袖人物。」

「領袖人物？」穆哈迪警覺起來，「高厲行先生，我想要提醒你，我只是ｃ國官僚體制下的一位公務員，主要職務是扶助總統的日常行政工作。我並不是政治領袖，沒有管治及帶領一個國家前進的權力。」

「但是，只要是愛國的公民，便會擁有想要為國家強大而盡一分力量的責任感，不是嗎？要是一個擁有遠大抱負的公民，聲稱他的畢生夢想是要成為祖國的總統，這樣又有甚麼不對呢？」

「當然沒有。」

「那就是了。我只是為了從心底裏對一位愛國好公民，忠誠的穆斯林，獻上我個人的一點尊重，和『誠意』，難道閣下不認為這是一個充份的理由嗎？」

「人與人之間的尊重，是人類最高貴的素質。」穆哈迪依然是滴水不漏。

「能夠獲得穆哈迪先生的友誼，對我高厲行來說，遠比貴國的鑽石礦開採權更有價值。」他說，「當然，貴國有權利選擇把鑽石礦的開採權，交給最合適的夥伴負責開發。所謂的有利條件，不外乎對方的出價，以及開探鑽石方面的經驗。但是，以一名穆斯林的標準來看，把屬於穆斯林世界的重要資產，交給那些沒有信仰的，異教的，滿身銅臭的，註定永墮地獄的企業去壓榨，剝削，甚至入侵，這…會是安拉的旨意嗎？」

穆哈迪顯然被高厲行突如其來的激情嚇了一跳。他絕對沒有想到對方會說出一番如此傾向伊斯蘭利益的話。

坐在高厲行身旁的安潔莉娜就更加驚訝了。這個男人簡直深不見底，他除了是個眼光銳利的人，擅於調情的男人，還是個撲克牌老千，黑市買家，商業間諜，談判專家…現在又現出了如此憤世嫉俗的一面…到底哪一面才是真正的他呢？

「高先生，很有煽動力的一篇演說。但我奉勸你要小心言論，要是被政見不同的朋友聽到，可能會惹來不必要的麻煩。」

「不好意思，我的表現方式稍為激動了一點。」高厲行欠身道：「但不知道閣下對我剛才的一番話，有何感想？」

穆哈迪沒有表示。身旁的安潔莉娜已緊張得兩手都是汗水，她對於高厲行的談判策略感到極度不安。

但高厲行看來依然充滿信心，他反覆研究過那篇論文，認為穆哈迪在開明及親西方思維的表象之下，其實是個比任何人更具宗教熱情的穆斯林。他絕對相信剛才那番表白，已直接闖進了這個男人的內心。

萬事俱備，只欠東風。

「咳嗯，我想要向閣下表達的是，我高厲行是現場眾多代表之中，唯一能夠在尊重伊斯蘭教條的大前題下，和c國衷誠合作的人。」高厲行把手提箱平放在桌面上，「不好意思，可以請人把燈全部關掉，也把窗簾拉上嗎？」

穆哈迪向助手示意。房間在一分鐘內變得伸手不見五指。由於情況特殊，所有c國的人員都靠攏到穆哈迪．阿里的身旁戒備。

高厲行打開了手提箱，頓時房間被柔和的紫色光線照亮。箱子的上蓋安裝著兩枚發出特殊光線的導電體，照射著箱子中之物件。

「這、這是…」

「以穆哈迪先生的眼光，應該很清楚知道這是甚麼吧？」

「偉大真神(allah akbar)！」高厲行送上的東西，是一塊曾經覆蓋著麥加聖廟kabaa的金門，上面以金銀線繡上可蘭經句子的神聖布幕！

「不可能！根據先知手稿記載，這塊神聖布幕被西方的盜墓賊偷走了後，已經好幾十年不曾面世。這…這確是真品嗎？」

「我對伊斯蘭文物認識不深，恕我無法奉告。但我這裏有一份經由劍橋大學考古系主任，一生醉心研究宗教聖物的軒文教授，所親筆簽署的鑑定書。經由他的判定，這神聖布幕乃真品無疑。」

穆哈迪語氣一變，低沉著嗓子道：「高先生，這世上還有甚麼你是不能到手的？」

（…這話有刺。這布幕給他的刺激太大，惹起了他的疑心…但正好可以把包袱扔給那位美人，順水推舟。）

「穆哈迪先生，能夠得到你的抬舉，本人感到十分榮幸，但似乎我並沒有資格接受你的讚譽。」他露出謙卑的表情說，「老實說，我只是個負責買賣談判，和運送貨物的人而已。」

穆哈迪呆了一下，隨即想通了甚麼，突然轉向他一直所忽略的安潔莉娜說：「…這就是你坐在這兒的原因了吧？安潔莉娜…老師？」

此刻的安潔莉娜，可說是吐盡過去兩年來的污氣。她為了打進ｃ國權力核心，這兩年來可謂機關算盡。但即使她已獲得了理查．法萊爾的青睞，以『地下情女主角』的潛在身份，在ｃ國建立了一定的人際關係，但卻始終無法喚起這位手握大權的總統助理注意。

甚至可以說，穆哈迪是故意忽略她的存在。他甚至沒有稍為暗示過，他承認理查和她在將來的可能性。二人的關係沒能浮上水面，連訂婚指環也得不到一枚，那她就沒有足夠的理由，去過問甚至參與ｃ國的內政。

穆哈迪把他內心的聖廟金門關閉得滴水不漏，連一點點的實權也不容許對方染指。

而如今，她總算憑高厲行和這塊神聖布幕，打破一直以來穆哈迪對她的隔閡。對穆哈迪來說，這神聖布幕的獲得，證實了安潔莉娜的辦事能力和決心，而把這神聖布幕作為禮物，則表垷出她的善意和合作的意願。

「是的。熟悉黑市行情的高厲行先生，在買賣的過程中幫了我很大的忙。」她說，「我們合作的條件是，只要我和穆哈迪先生的合作能夠促成，那高先生的報酬就是我國的鑽石礦開採權。」

「安潔莉娜小姐，難道你以為那個鑽石礦，是你的私人財產嗎？」穆哈迪說這話時面不改容，但房間內所有的隨行人員，全都輕蔑地嘲笑著安潔莉娜的話。

「如果他能夠協助我們取得一個國家，那麼以一個鑽石礦的開採權作為報酬，你認為不值得嗎？」

這句赤裸裸地把野心暴露出來的話，有如平地一聲雷。包括高厲行在內的所有人全都睜大眼睛，盯著這個外表看上來弱質纖纖的女子。

「從首次見面時起，我就知道你並非尋常的禮儀教師。」穆哈迪說，「你有野心，而我也一直故意袖手旁觀，就為了想看看，你為了嫁給理查．法萊爾，可以付出多少代價。但我沒想到理查只是你目標的第一步。」

「在談判繼續之前，請先揭開你的面具，穆哈迪．阿里先生。我們現在是站在同等的高度說話。」

「我不認為是這樣。只要我一聲令下，安潔莉娜小姐將會因顛覆罪名而被捕，全場人士皆可做為證人。要是判斷你對國家高級公務員存在即時危險，我的手下甚至可以即場將你擊斃。」

「那你就會失去世上唯一的合作夥伴。」她說，「穆哈迪．阿里先生，作為一位外人，你在本國的仕途應該攀到頂點了吧？雖然公務員團隊對你忠誠，跟商界和軍隊也有著千絲萬縷的關係…可是，假設在不久將來，我國政局產生動盪，因而有必要推舉下一任總統的話，你認為…自己的勝算會有多少？」

「…」

「人民並不討厭你，但卻從沒有把你當成『領袖』看待。沒有人會懷疑你的治國能力，但對你這個人的出身，就是欠缺了一種廣泛的認受性。總統的嫡系人馬，總把你當成是處理雜事的僕人看待，你只是個被利用的工具。再加上宗教方面的問題…」

「作為一位公民，我很榮幸能夠為國家盡一分綿力。」

「你還要繼續掩飾自己的野心嗎？」她哄上前來，以強而有力的聲線和語調說道，「聽著，只要我成為了第一家庭的一份子，那你就等於掌握了親總統派系的人脈。這正是你現時權力版圖裏所欠缺的最後一塊拼圖。那時你想要清除哪個眼中釘，都不會有人懷疑到你對總統的忠誠，因為他的兒子和媳婦，將全力支持你的每一個行動。」

全場屏息，鴉雀無聲。高厲行橫掃一下房間裏的情況。雖然說現時在場的人仕，基本上都是絕對忠誠於總統助理本人的親信，但因為這段話而大受刺激的人，仍然不在少數。

所有人都在密切注視著穆哈迪的取態，因為此刻可能是他首次在他人面前暴露出真正的想法。到底他是有如傳聞般，是ｃ國最忠誠僕人呢，還是個深藏不露等待時機來臨的亂世奸雄？

「…安潔莉娜老師，你到底想要甚麼？」他說，「你應該不會天真到，單憑自己的魅力，便值得讓我把國家分給你一半吧？」

（說出來了。）高厲行牽一牽嘴角，心想這男人果然如他預期般，是個充滿野心的傢伙。

巧妙的是，安潔莉娜幾乎在同一時間，作出跟高厲行一樣的表情。在她心裏，最後一塊大石頭終於放下來了。她終於能夠逼使穆哈迪敞開他的聖廟之門，暴露他真實的一面。

「你說得對。我真正想要的，並不是掌握一個國家的權力。」她說，「但我真正的目標，現在未能告訴你。我只能夠說，我們是利益相關者，合作的話，對彼此也會有好處。以你在本國佈下的權力網絡，根本不必視我為威脅，害怕我會背叛你。因為我根本就動搖不了你，而我也不打算這樣做。」

「…繼續說下去。」

「我所要求的，只是短暫的互相利用，甚至不算是結盟。」她說，「為了搏取總統先生的好感，讓他准許我跟他的兒子訂婚，我需要你替我打通一些渠道，好讓我實行某些對本國有利的計劃。只要成為了總統家的人之後，我便是一顆受你擺佈的棋子。今天的談話內容，就是抓在你手中的把柄。」

「…確實是對我方有利的條件。」穆哈迪說，「安潔莉娜老師，我打算…」

「慢著！我沒有必要知道閣下的決定吧？」高厲行站起來說，「來到這個地步，我想我這個外人還是避席比較好。我不想牽扯進別人國家的政治陰謀裏。」

「高先生，你這句話提出得太遲了吧？」

「那也沒辦法，因為我也害怕被當成一隻用完即棄的棋子。」他說，「以我剛才所聽見的東西，該可成為足夠的把柄，以保障我的報酬會到位了吧？」

「…高先生真會說笑。」穆哈迪罕見地露出笑容，「我和高先生不是已建立了深厚的友情了嗎？穆斯林漢子向來最講究友誼和信用，甚至看得比性命還重要，這點你可以放心。」

「那我先代表林氏謝謝你。」

「我會直接發一封電郵給貴企業的主席，表明將優先選擇跟林氏合作的意向，並確認高先生在這個晚上的功勞。」他說，「但顧及國際社會的目光，為了看起來公平起見，在兩個星期後，我國將邀請所有企業代表親身前往礦區視察，並會舉行一次不公開價格的投標。希望高先生到時能夠親身參與，演活這場好戲。」

「…當然。那我先告辭了。」高厲行對穆哈迪欠身道。

「安潔莉娜小姐，既然我們已對彼此有了充份的了解，那合作細節的討論，也不需要急於一時。再說以你現時跟理查的關係，單獨留在這裏也是不合適的。」

「我明白了。那請高先生把我帶回宴會中去吧。」

「我很榮幸。」

好有電影感

好好睇

情節好緊湊

正呀暖巴
有人睇緊
加更加更

好正

好刺激緊張

推下先

自宴會一役凱旋而歸後，高厲行便把接下來更複雜的，需要平衡各方利益的細節談判，交給助手全權處理。

對認識高厲行的人來說，這種作風非常符合他喜歡從大處著眼，討厭行政工作的性格。

但奇怪的是，他並沒有趁機來到林氏父子面前領功，以發洩先前被他們留難的鬱悶，甚至趁機索取更高報酬。

在老一輩的中國人眼中，例如是林氏企業的創辦人兼現任主席林榮富，則對高厲行的低調性格，理解為一種後輩對長輩的謙遜，故對此非常欣賞。

至於實際上是不是這樣，相信高厲行的助手斯佳麗是最清楚的了。

在宴會完畢之後，高厲行不但沒有輕鬆下來，反而還罕有地留在辦公室裏瘋狂工作，認真程度甚至比籌備如何應付穆哈迪時還有過之而無不及。

「這可是千載難逢的時機，我們就只有十天時間去完成這個交易而已！」

「到底是甚麼交易啊？需要動用上億資金那麼多？幾乎把我們在銀行的信貸額度都用光了！」

「我要買下一家空殼公司的控制性股權。」

「天…你把公司帳戶裏的現金都掉走了…」斯佳麗沮喪地說，「幹嘛心血來潮要收購一家上市公司？你瘋了嗎？」

「這當然有用了。只要一、兩個月的時間，這家公司的市值就會暴脹好幾十倍！」

「你…那我們今天還要不要吃飯？下星期到期的租金還要付嗎？」

「去跟業主交涉一下啊，倉庫裏的紅酒你隨便拿一瓶過去好了，但八二和九五年的全部不行。」

「那我的薪水呢？高先生？」

「呃，」高厲行停下來看著斯佳麗，一臉尷尬地說，「斯佳麗，可否先借幾千元給我？月底前一定還你…」

斯佳麗摸著自己的前額。她快要被這個男人氣壞了。

在最初交涉之時，林榮富曾極端質疑高厲行的能力。直到後來，他收到一封由c國總統法萊爾簽署授權的機密公文，他才真正了解高厲行的談判，為林氏帶來了怎麼樣的價值。

高厲行僅憑著一次談判的機會，便讓林氏脫穎而出，把一宗投資額可能高達數百億美元的大生意給內定下來。

這個男人的表現，絕對超出了任何人最樂觀的預期。連擁有數十年跟外國談判者交手經驗的林榮富，也無法想像高厲行辦事的超高效率。

高厲行讓一個企業，跟一個國家結下了牢固的友誼！

在緊接而來的細節談判，ｃ國方面便清晰地列出了各種有關的附帶條件：要求林氏承諾在ｃ國進行的一切開發或經商活動，均需使用當地政府許可的勞工和材料供應商、以及尊重伊斯蘭文化的各種成規等等…

而林氏除了礦業技術的輸入之外，更需無償承擔ｃ國一系列的社區設施建設，並協助ｃ國政府引入各種先進的工業和科學技術等等。

要是沒有斯佳麗的協調和行政能力，這系列的細節談判根本不可能在十天內取得成果。

得到如此豐碩的結果，高厲行最初開出五十萬美元一天的顧問費用，現在看來簡直是超值了。

林榮富在商場馳騁多年，早已培養了對事不對人的務實性格。是以他對高厲行的評價，便隨著他的實際表現而徹底改觀了。

於是，林榮富主動把報酬調升到一百萬美元一天，而且合約期限將會延長，高厲行將會代表林氏親自前往c國一次，參與那個演戲給國際社會看的假招標，接著便會跟ｃ國正式簽署開發合約。

如此算來，高厲行的總報酬將達到天價。但對林榮富來說，這個男人是個可遇不可求的人才。結交這個朋友當然非常重要，而確保大家合作愉快，免得將來跟這個男人為敵，也是他所要顧慮的事。

至於他的兒子林羽堂，他在宴會當晚跟理查．法萊爾當場打架，最後還落荒而逃，可以說是把林氏的面子丟到谷底裏去了。他回到林氏之後，他的父親當然沒有給他好臉色看了。

後來他得知高厲行不但沒有被他搞出來的爛攤子所影響，之後還以林氏的名義，接連獲得了理查和穆哈迪的友誼，甚至還奇蹟地談成了這筆大生意！

這個男人的談判能力，簡直神奇得有如變魔法一般！

向身邊的人胡亂吹噓自己有多本事，逞口舌之快，這是林羽堂最擅長的事。但這個高厲行就是有這個能力，把聽起來像是信口開河的吹噓，以行動變成現實！

只要想到高厲行這個人的存在，林羽堂就強烈感覺到自己的失敗。那個心頭的鬱悶，讓他好幾天來吃不香也睡不沉。

他需要釋放這心頭的鬱悶。

但在這個時候，高厲行卻偏要折磨他似的，再沒有在林氏露過面。這可是極不尋常的事啊。如果他是高厲行的話，拿著這樣的功績，還會有不乘機大出風頭的理由嗎？

為了等待高厲行的到來，林羽堂罕有地連續十天回公司上班，但就是等不見人影。

到了第十一天，林羽堂卻突然收到消息，高厲行決定提前出發前往c國。

透過手下調查得知，高厲行預訂了這個晚上啟程的機票。他便立定主意，就是要等到高厲行出來為止。

等了兩個多小時，剛剛過了半夜，高厲行終於拖著他的旅行箱，施施然地步出大樓。

「噯，林家大少爺，竟然會在我家樓下碰見你啊？真巧呢！」高厲行露出燦爛的笑容，若無其事地跟他打招呼。

林羽堂打開法拉利的車門，努力擠出最和藹可親的表情說道：「高先生，我載你去機場，順道有些話想跟你談。」

「哦？想要聊聊打架的心得嗎？」高厲行笑道，「依我看啊，你當天晚上那記左勾拳，拉拳動作是太大了，讓理查太早看破而閃過。下次再遇上這種情況要冷靜，對方閃躲時雙腳必然會大大分開，這時候來一記撩陰腿，命中率可是相當之高的。」

林羽堂聽得呆了，無意識地在原地揮拳又踢腿地模擬起來。在高厲行放肆的笑聲提醒下，他才知道自己被耍了，頓時滿臉通紅，又想幹架。

高厲行倒是一副想要看戲的樣子。但這一次，林羽堂卻出乎意料地壓下了脾氣，讓高厲行更加好奇了。

「不…不是這件事情，是有關…」

「啊？你是指我們那無恥的勾當嘛？放心吧！不就是趕跑那個甚麼王副總，除去那個跟你爭奪林氏承繼權的眼中釘吧？大少爺，你要對我有信心啊！相比起理查和穆哈迪，王志強只算是小菜一碟而已，不是嗎？」

高厲行每句話都帶刺，把曾經在宴會中當眾出醜的林羽堂羞得無地自容。再加上那句『大少爺』的點綴，一大個辦事無能，卑鄙無恥的紈絝子弟形象，便被塑造得活靈活現了。

見林羽堂還是欲語又止，高厲行也等得煩厭了。他從口袋中拿出遙控器，解除了座駕的保安裝置。在林羽堂的紅色座駕後面停泊著的銀灰色AMG版平治SL，像是一頭突然甦醒的野獸般，雙目突然閃出野性的神采。

「說不出口的話，用引擎的聲音來代替說話吧。」

睇到大家反應唔錯, 我就放心了

高厲行的辦公室，選址雖然並非在最昂貴的商業核心地段，但卻有個全城唯一的特點：距離兩個不同路段的高速公路，均只需要五分鐘的車程。

當年高厲行說服斯佳麗同意落戶這兒的理由是：因為靠近公路，逃命比較方便。但恐怕實際的原因是，每當這名飛車中毒者心頭癮起時，便可以隨時駛上公路飆個痛快。

林羽堂作為城中有名的二世祖，深夜飛車之類當然是他最擅長最熱愛的事情之一。聽見高厲行提出挑戰，他幾乎馬上就回復本性，二話不說便關上了車門，狠狠踏了幾遍油門，透過改裝過的排氣喉低吼出鬥爭的飢渴。

相反高厲行的平治，看來跟剛下地的新車毫無分別，完全沒有街頭車手喜歡改良心愛座駕的個性。當油門踏下去時，排氣聲音順暢而柔弱，幾乎聽不出來是平治的聲音，還以為是富豪之類強調舒適穩定的車種。

正調教著倒後鏡子時，高厲行的手機響起。他戴上耳機後，馬上傳來林羽堂那不可一世的笑聲。

「高先生，我從未聽過這個型號的平治，會像哮喘病人般軟弱無力！你到底是怎麼改裝的啊？」

「我外祖母下星期生日，這是我預定送她的禮物。引擎聲太大的話，我怕會害她心臟病發。」

「哈哈哈…想不到個性囂張的高先生，還會懂得自嘲啊？」林羽堂說，「目的地是機場嗎？你今天要出發往ｃ國了吧？」

「怎麼啦？你在我公司樓下等了那麼久，原來是想要我帶你去ｃ國嗎？」

「…」

這沉默感覺非常不妙，高厲行心頭一驚。

「喂喂喂！我剛才是開玩笑而已！」

「高先生，你果然是一語驚醒夢中人。是的！我想要跟隨高先生一起去ｃ國！」

高厲行這時真想一頭砸在方向盤上。天啊！一時說溜了嘴，竟然被這位麻煩大少給纏上了。

在反射性的逃跑意識之下，高厲行狠狠踏下油門，平治如飛般竄出。「林大少爺！我可不是去ｃ國渡假啊！那兒愛滋病猖獗，天氣又熱得要命，連一家五星級旅館也沒有！你要跟過來幹嘛？想要玩的話，我可是有個朋友在杜拜…」

幾秒鐘之後，法拉利的引擎聲已如影隨形。意大利跑車的起動能力可不是說笑的。

「別再叫我大少爺！我就是不想要當個紈絝子弟，才下定決心跟你出去歷練的！」

法拉利正漸漸追上平治，只剩下三個車身的距離。

「乖乖…我可不想當人家的保姆！」高厲行受到了驚嚇，平治馬上加速，保持了距離。「留在老家也可以歷練啊！比如說，憑你的駕駛技術想要稱霸公路，還早了十年呢。」

「那即是說，只要我比你快，你就會帶我去ｃ國？」

「你真以為自己有這樣的機會？」高厲行牽牽嘴角，「這條路線的勝負關鍵，並不在於公路，而是進入公路前的五分鐘。」

想要駛上公路，必需先繞過一個規模中等的舊社區。這種多彎而又有極多斑馬線穿插著的小路，對跑車駕駛者來說，是雙腳的折磨。為了暢快地飛馳高速公路的街頭賽車，習慣把車子反應調教得極之敏感，這種車子是不適合跑在普通街道上的。

所以高厲行才說，進入公路前的五分鐘是關鍵。高厲行把座駕調教到近乎普通日本汽車般遲鈍，正是為了在這五分鐘的路程佔盡便宜。相反駕著極大馬力的法拉利，要控制速度和拐彎都十分吃力，林羽堂的速度甚至還比不上一輛正在送貨的輕型貨車。

還不到一分鐘，林羽堂甚至連高厲行的車屁股都看不到了。

高厲行心情大好地駛在高速公路上。按林羽堂極好面子的性格，輸了一次的話是絕對不會再死纏爛打下去的，高厲行這麼猜想。

但他第二首歌才哼了一半，法拉利的引擎聲又再出現了。

「要比直路的話，我是不會輸的。」耳機又再傳來林羽堂的叫嚷聲，「高先生，請你聽我說！自從上次打了理查之後，我是真的反省過了。我在想，我和高先生的性格是多麼相似，但怎麼到頭來我會弄砸了事情，但高先生卻不單談成了生意，還連人家的妞都泡了過來呢？」

高厲行差點當場昏倒，平治突然失控地左搖右擺起來，「林羽堂！警告你小心一點說話！除了大家都是男人，我們到底有何相似之處？」

倒是『把人家的妞都泡了過來』這一點，高厲行是無法反駁的。

「高先生，你也不用不好意思啦。」林羽堂厚臉皮地說，「老實說，論囂張自大，目中無人，狂妄不羈，這世上除了我和高先生之外，還有誰能及得上呢？不是我自大，要是說到囂張和狂妄的話，倒是連我老爸也要口服心服呢。」

「…是無話可說吧？」

「但自從高先生出現之後，我才真的遇上對手了！甚至、甚至高先生還有可能小勝我半籌，這是我有生以來第一次甘心屈居別人之下呢！這幾天來我一直在想，我和高先生的差距，恐怕就在於膽量吧！」

「…這話怎說？」

「哼！我林羽堂根本不把那個理查放在眼裏！但就是那個甚麼穆里阿里的傢伙，這男人的雙眼一直盯死著我，盯得我像是一隻任由他宰割的獵物似的！正因為高先生是個比我還要天不怕地不怕的人，所以才能夠降服那個毛骨悚然的男人！」

「所以呢？」

「所以嘛，我就想，要是我能夠跟著這個高厲行，看著他怎麼把所有人都玩弄在股掌之間，漸漸地我就不會再害怕任何人，我就會變成一個無藥可救、不，我就會變成一個無懼、無敵的男人！」

「要當無敵無懼的男人，你還差得遠呢。」高厲行說，「我們的打賭仍有效的，記得嗎？」

「當然，你的平治現在已是極速了吧？只要我再踏一遍油門，就可以超過你了。」

「林羽堂小朋友，我這就讓你見識一下，甚麼叫作『公路賽車』。」高厲行取出遙控器，按下了另一個按鈕。

平治的底盤漸漸下降，懸掛貼近地面達五公分以上；車尾定風翼升起；排氣喉經過連串機械動作後，直徑竟擴大了近兩倍；車前蓋和車身兩旁都出現了『鯊魚鰓』以減低風阻…

這一回，林羽堂是真正的目瞪口呆了。「這、這是做夢嗎？會變形成賽車模式的平治？這、這是卡通動畫片裏的情節嗎？」

即使林羽堂的法拉利已跑到了極限，但跟平治的距離依然是越來越遠…

對一位從小就衣食不愁，終日以新鮮玩意來填滿無聊時間的大少爺來說，要令他產生目瞪口呆的驚嘆感覺，還不是一件容易的事。

所以他才會對高厲行如此死纏爛打。這個男人實在太擅長於製造驚奇了。只要有他出現的地方，各種難以想像的事情便會不斷發生。

只要跟著這個男人的話，便可以過著和他一般新奇、刺激，充滿想像力的生活。

到時候，還有誰會在背後瞧不起他，說他是個只懂花錢，一事無成的紈絝子弟呢？

所以在公路上，林羽堂以他一生最認真的態度，駕駛著他的法拉利，發誓一定要勝過高厲行。因為要是高厲行不肯帶他一起去的話，一切就無從開始。

但有時候，有決心並不代表一切。他根本無法拉近跟平治的距離。

當林羽堂終於到達機場的時候，高厲行的車子早已安靜地停泊在停車場裏了。

正失望地想要離去時，平治的車前燈又突然閃了一閃，把林羽堂嚇了一跳。

「還想要我等多久？」板著一張教官臉的高厲行，把一張往ｃ國的來回機票擲到林羽堂的胸前。「給你三十分鐘時間整理行李，一時十五分準時在機場禁區前集合！」

「你…你、我、我…」

「別只顧著買名牌洋服！機票內夾著一張清單，你按著裏面的指示採購就可以了。」高厲行喝道：「還不快點行動！待會我還要好好調教你的禮儀，免得你又在人家總統面前失禮了！」

「是、是！我現在就去！」

看著興高采烈的林羽堂走遠之後，高厲行輕輕嘆了一口氣，心想往後還有得煩心的了。

雖然彼此的利害關係千絲萬縷，而且無論怎麼看這個林羽堂也是個拖油瓶，但自從看過他在宴會場上的狂妄行為之後，高厲行對這個笨蛋竟也生出了一絲好感。這傢伙的膽大妄為讓高厲行另眼相看。

（也許正如他所說，我和他在個性上有某些非常相似的地方。）

高厲行也很好奇，到底林羽堂到了彼邦之後，還會做出怎麼樣的蠢事來呢？

二世祖 拖後腿

未必既。浪子回頭金不換

比錯負評

典型呀暖扮豬食老虎計

到達c國的第一天晚上，高厲行他們在首都最豪華的飯店裏，正好遇上了一位當地的常客：理查．法萊爾。

仇人見面，這二人馬上就擦出了火花。

在怒火沖昏頭腦之下，林羽堂無視對方有將近十個人在場，竟直接走進人堆中跟理查對峙。

經過幾個回答的互相譏諷後，兩人都暴怒得耳根通紅。理查喝退了所有的手下，又成了兩人單挑的格局。

單挑的結果是…誰知道呢？

只知道豪華飯店被搗亂得慘不忍睹，兩人先亂扔東西，再來是埋身肉搏，拼得累了便各自躺在地上休息，休息夠了再打，打到後來覺得肚子餓了，便聯手打破人家的櫃子拿蛋糕吃，拿人家酒吧裏的藏酒來喝…

胡鬧了整個晚上下來，此二人終於發現彼此是臭味相投，不打不相識，竟搭起肩膊稱兄道弟起來，又痛飲大鬧了一場！

這場鬧劇高厲行只看了一會兒。二世祖們的打架並沒有殺傷力，最大原因是怕痛：被打當然不會舒服，但用來打人的拳頭也同樣會痛。

所以到了後來，高厲行索性獨個兒回房間休息去了，他們喜歡怎麼鬧就怎麼鬧，反正他們有的是錢，肯定不需要他替他們付帳賠款。

到了第二天，高厲行看到這兩人成了至交，也絲毫不覺得驚訝，反而還在心裏暗暗慶幸呢。

「既然你找到伴就好了，正好我也有點要事，要離開首都幾天，我們約定四天後在穆哈迪．阿里的辦公室見面好了。」

「那個甚麼阿里是誰？幹嘛要去他的辦公室？」

「你是不是被人打到腦殘了？你忘了我們這次旅程的目的了嗎？」

「…啊！對了對了！不就是去那個甚麼鑽石礦嘛！知道了啦。」

「羽堂，那個鳥不生蛋的爛石堆有甚麼好看的？我帶你去看些更好玩的東西。」理查說，「那礦場早就是你們林氏的囊中物了吧？所謂的視察又投標甚麼的，只是做給那班老外看的好戲，有高先生在場打點就足夠了啦！」

「哈哈哈…說得好！」

「去與不去，隨你喜歡。林．羽．堂．大．少．爺。」

「去去去，我去就好了嘛！我說過別叫我大少爺！」

再擾攘了好一會，高厲行好不容易才打發了那對活寶，終於爭取到自由時間了。

他翻開記事本，裏面夾著一張小紙片，是在宴會散席時安潔莉娜偷偷塞給他的電話號碼。

除了號碼之外，還附上一個火辣辣的唇印，及以秀麗字體寫上的一句話：『要是你能夠提前到來的話，我會帶你去看看我的「私密地帶」。』

憑這字條的內容，不難想像高厲行為何非要先安置好林羽堂不可。

「對不起，小姐正好有事出門。」接聽電話的老管家回答道。「但她吩咐下來，要是高先生賞臉的話，請容許我帶先生前往小姐的私人草原去休息幾天。小姐的事情辦完後，會儘快趕來跟先生見面的。」

「能夠獲得安潔莉娜老師的邀請，我很榮幸。」

高厲行心裏想，安潔莉娜所指的『私密地帶』，竟然是真正的草原？

飛行了三個小時後，小型飛機最終在一片原野中央降落。面前是幾間頗有歷史的木造平房。

房子被莊稼圍繞著，也聽到馬匹的嘶叫聲。屋子前停泊著一輛漆上原野保護色的吉普車…

地上的馬蹄足跡稀少，也沒有車輪的痕跡，整體缺少一種日常生活的味道，感覺上不像農莊，倒像是某個喜歡原野生活的有錢人，故意保留著偶爾回來渡假的場所。

（如此野心勃勃，為了嫁入豪門而不擇手段的女人，還保留著這樣樸素的房子幹嘛？把我叫來又是為了甚麼呢？）

「高先生，要是不累的話，我可以帶你到附近兜風繞一圈。」

「這也是安潔莉娜吩咐的嗎？」

「是的。她說希望可以讓高先生好好看看這處地方。」

安潔莉娜的計劃，是要讓ｃ國北部一處地質罕見，景色奇特，完全未經開發的大範圍地區，申請成為聯合國世界文化遺產。

由於政治問題，ｃ國一直是個半封閉的國家，甚至被西方國家歸類到『邪惡軸心』的準成員名單上。

這世界文化遺產的申請進程，因為需要讓聯合國代表團進入有關地區進行評估，故此計劃亦是代表了該國跟國際社會初次接軌，向外國釋出善意的舉動。

安潔莉娜雖然擁有中國血統，但卻是在ｃ國土生土長的本地人。她在十二歲時便獨自出國留學，擁有巴黎大學公共行政及環境科學的雙碩士學位。

於就學期間，安潔莉娜已活躍於歐洲的生態保育運動，畢業後她成為了某關注非洲生態團體的創會會員，雖然名片上的職銜只是高級企劃經理，但其實這團體正是由她所一手創辦的心血結晶。

她把向傳媒宣傳等博取美名的任務，讓給那些在經濟上支援著組織的社會名人，並由他們出任各種掛名的主席、總理，董事等職位。但團體的實際運作，以及發展的方向，其實都是由安潔莉娜在背後掌舵的。

雖然把西部草原申請成為世界遺產，是她多年來的目標，但自她以禮儀教師，以及理查．法萊爾的地下情人身份從新在c國出現之後，她就完全沒有透露過自己的真正職業。在c國的上流社會，只知道她是又一個出賣美色的女人。

除了公共行政和生態保育兩項專業之外，安潔莉娜還擁有一項獨特的優勢：她對西部草原的情況非常熟悉，甚至可以媲美當地的土著。這個計劃在媒體曝光之前，根本沒有人曉得那片荒蕪地區的價值。

她完全有信心，在這件事情上，根本沒有第二個人會比她做得更好。就怕計劃太早曝光，會被某個混水摸魚之人捷足先登，或在萬事俱備的時候被某個野心家攔途截劫，把功勞全搶去了。

因為這個計劃，除了是她多年以來的目標之外，這也是她顯示實力的機會，以向總統證明她是個多麼能幹的準媳婦人選。

若ｃ國想要推行改革開放，他們正需要像安潔莉娜那樣的『皇妃』人選，肩負起作為國家形象大使的責任。

這正是安潔莉娜的如意算盤。

在宴會中得到穆哈迪的首肯支持後，前後不到十天，整個計劃已開展得如火如荼。以她在聯合國所建立的人脈，以書面申請世遺審核的事，已馬上得到官方的正面回覆。

她的生態保育團體也在全力進行傳媒工作。憑著安潔莉娜的眼光和專業知識，再加上眾多國際名人齊心合力地推動計劃，這片位處西非的『最後人間淨土』，終於在世人面前曝光了。

經過兩星期近乎不眠不休的工作之後，申請世遺工作已大致上了軌道，安潔莉娜的利益得到了保障，終於可以放下心來，趕赴她跟高厲行的約會了。

當安潔莉娜趕到西部草原的老家時，高厲行已在那兒停留了整整三天。他換上了當地的工作服裝，渾身塵土地跟傭人們一起勞動著，還試著以當地的方言跟他們聊天，引來不少笑話。

發現了安潔莉娜之後，高厲行從遠處對她揮手招呼。猛烈的非洲陽光直接照射在其古銅色的臉龐，襯托著他那燦爛而開朗的笑容，讓安潔莉娜不其然心裏一跳。

也許這笑容並不是她所見過最俊美的，但這個表情竟然會出現在這個男人的臉上，卻是她從未想像過的。這就像是個人生還沒有經歷過甚麼打擊，對世界充滿希望和好奇的少年，才會擁有的笑容。

這個深不可測的高厲行，竟然還保留著如此未受傷害的一面啊？

安潔莉娜完全看不穿，高厲行的笑容到底是不是發自真心。而同樣地，她也完全沒有抓到任何證據，證明這個表情是偽裝出來的。

高厲行在宴會中說過的那句話，又再浮現於安潔莉娜的腦海。他為甚麼總是能夠一語道破她內心的秘密？

他怎麼會知道，她從來沒有愛過自己的未婚夫呢？

正發呆之間，高厲行已來到安潔莉娜跟前。他探出手來輕撫她的臉頰，再摸著她的前額問：「安潔莉娜？怎麼站著發呆？感冒嗎？」

突然回過神來，安潔莉娜反射性地後退了一步。雖然很快就回復了冷靜，但那一瞬間臉紅害羞的表情，已看在高厲行的眼裏了。

（真可惜啊…要是沒有經歷過這一切的話，她會是個憑本能便能治癒男人內心的好女人。）

經過多年嚴格自律的鍛鍊，再加上黑眼鏡的掩飾，安潔莉娜的外表儀態都無懈可擊。但其實在她心裏，被掀起的波瀾卻再沒有平靜下來。

為了轉換氣氛，她轉過身來走向吉普車，「走吧。我帶你去看看一個地方。」

「這麼急？你才剛到啊？」

「怎麼我們的立場好像倒轉了？」她沒好氣地說，「我把你丟在這裏三天，急的人應該是你對了啊？你不想早點知道，我把你約到這裏來的理由嗎？」

「…當然想。」高厲行把手中的工具，一把丟給了已結成好友的土著傭人，然後攀上安潔莉娜的車子裏。

安潔莉娜隨意一扯，把襯衫前胸的三顆鈕扣解開，然後摘下太陽眼鏡掛在乳溝前面。她的動作俐落，沒等高厲行坐穩就把車子開動了…

「你想要帶我看的，就是這個地方嗎？」高厲行點上了香煙，皺眉深深一吸，然後向著夕陽呼出一口長長的氣。

這獨特的味道再次傳到安潔莉娜那兒，甚至讓她感到親切了。兩人現正身處一塊紅色巨岩之上，雙腿伸出崖邊懸在半空，身下整個西部草原已是一覽無餘。

「我曾經托人找過，根本找不到所謂的『聖地牙哥修道院』香煙，你到底是從哪裏買來的？」

「這不是甚麼好東西，只是在智利某省份的鄉郊地區有售。因為之前在那兒待過一陣子，跟那邊的神父有點交情…」

「神父還當煙販啊？」

「拉丁美洲的神職人員都很開明，甚至還有神父為了維持孤兒院的開銷，蒙著臉去打職業摔角呢。」高厲行說，「嗯…這個地方，近看只像是山脈的一瑞，從遠看才會知道這下面其實是一片非常大的盤地。而泥土中帶著的顏色，顯示這裡的地質應該含有豐富礦藏。這種環境，應該是上古時期被巨型磒石撞擊形成的吧。」

「…嗯，眼光不錯。」

「除此之外，剛才經過的叢林，樹葉的形狀特別，相信是非常古老的品種。下面茂密的樹林和附近的動物活動聲音，令我相信附近的週圍的自然生態環境幾乎完全沒有被人類影響。因此，這裡的礦藏應該並未被商業性開發。離遠一點的地方，相信也會找到不少的古代動植物的化石吧。這種罕見的地質環境，果然有成為世界文化遺產的價值…」

安潔莉娜慵懶地轉過頭來，似乎沒有太過驚訝的樣子。「你已經知道我的計劃了？」

「你給了我三天的空閒時間，要是還查不出來的話，豈不是太讓你失望了？」他拿出手機展示一下，「現今科技太發達了，普通民用手機也可裝配衛星傳送功能。」

「…你想知道我為何對這一帶的地理情況那麼熟悉嗎？想知道我為何非要保護這裏不可？」

高厲行聳了聳肩。「如果你想要告訴我的話。」

安潔莉娜取出皮夾，把一幅仍然保存良好的照片遞給高厲行。照片的拍攝地點，也是在一塊類似的紅色巨岩之上。

照片中還是少女的安潔莉娜，坐姿正好跟現在的她一模一樣。少女當時的笑容，恐怕已不會在現時安潔莉娜臉上看到了。倒是她那堅定而閃亮的眼神，卻是多年來都沒變的。這眼神跟照片中站在少女身後的男人完全一樣。

「…他是你的父親嗎？」

「嗯，我是他的私生女。世上知道這件事情的人不多，再加上及時成功流亡到巴黎，所以在當年的清洗行動中，我沒有被追殺。」

「連我的助手也查不出你的身份，可見當年你的父親為了保護你，確實做足了功夫。」高厲行說，「把西部草原申請成為世界遺產，保護童年回憶，只是你計劃的第一步吧？」

「是的，兩天之後，c國官方將會公佈我和理查．法萊爾訂婚的消息。」

「正好是投標開始前的歡迎晚會。」高厲行說，「常常有人說，女人一生中最美麗的日子，就是她的婚期。到時候，我也有幸可以看到安潔莉娜小姐最美麗的一面嗎？」

雖然表面上是恭維說話，但卻直直刺中了安潔莉娜的心。她惡狠狠地盯著高厲行。

「你的最終目標到底是甚麼？成為了理查．法萊爾的妻子後，你打算向誰報復？」

「這與你無關。」

「ｃ國多年來政局動盪，政府已被推翻了好幾次，每次都牽涉眾多前朝官員的暗殺和逼害，你真的知道自己報仇的對象是誰嗎？再說在勾心鬥角之中，誰是誰非，又怎能說得清楚？在你父親風光的時代，他的權力就未必是以光明正大的方式得來的。」

「…」

「你的父親機關算盡，總算把你帶離了那個仇恨旋渦，難道你真的認為，他希望你再度卷進去嗎？」

「你沒有資格代替爸爸對我說話。」

高厲行突然伸出手來，撫著她的臉。安潔莉娜根本無法拒絕。「你是個如此漂亮的女孩，又那麼年輕，這樣犧牲自己，值得嗎？」

「…我沒有選擇。」她倔強地說。

「你有沒有在理查．法萊爾面前哭過？」

「…」

高厲行拿出一面小鏡子，遞給了安潔莉娜。「好好記著你現在這副淚流滿臉的樣子。你的媚術還欠缺了一點點關鍵的東西，那就是騙倒自己的真心。以後當你需要去誘惑任何男人的時候，向他們露出這個表情。當你連自己真心的眼淚都能夠出賣的時候，便沒有人能夠阻止你的計劃了。」

說罷高厲行拍拍黏在褲子上的沙子，施施然地回到地面。安潔莉娜的心結只有她自己才能解開，對此他能夠做的事情不多。

正欣賞著美麗的夕陽景色之間，高厲行突然感到有點不對勁。他把那張舊照片再次拿出來，跟現在的環境比對一下。

當年拍下照片時，應該也是正值黃昏，季節也應該跟現在差不多…但為甚麼照片中的色調會產生如此巨大的差異？

高厲行再細心觀察了好一會，終於發現了不尋常之處。

除了夕陽之外，這張照片還有另一處光源。強度很高的光線，甚至把照片中人的瞳孔都染紅了…

暖巴出品真係無得輸
抵我追哂你咁多個故

推 唔通係閃光燈？ 但又有咩出奇呢

當天晚上，二人就在無垠星海之下，品嘗著由管家親自烹調的法式晚餐。

安潔莉娜明顯心緒不靈，而高厲行也很識趣地配合著她的沉默，只是在無言地看著天空。

「高先生，cheers。」

「…Cheers。」

在安潔莉娜的要求下，高厲行陪她喝酒。雖然只是很普通的法國葡萄酒，但在如此清澈無垠的星空下啜飲，似乎特別容易醉人。

一個酒量差勁的人想要保持清醒，是很困難的事。但要是一個酒量好的人存心想要喝醉，卻是非常容易。

安潔莉娜正是這樣。乾掉第三瓶之後，她已伏在餐桌上不省人事。

高厲行搖了搖頭，脫下外衣披在她的身上，然後把她抱回她的房間裏去。

正當高厲行替她蓋好被子之時，高潔莉娜突然伸出雙臂，緊緊勾著他的脖頸。

「你知道自己在幹甚麼嗎？安潔莉娜小姐？」

「我不想知道。今天晚上我不是安潔莉娜，」她迷迷糊糊地說，「我只想當個被疼愛的女人，就這個晚上也好。」

「你沒有想過，這是我為了吃掉你，而特意設下的心計嗎？」

「就算真是這樣，也是我自願投懷送抱的。」她說，「求求你，我只是需要一點點溫柔而已。在這一切都將要被我親手毀掉之前…」

高厲行輕柔地撫摸著她的臉，順著她膩滑的肌膚，慢慢地褪去她的衣服。他幾乎是皺著眉頭地去做這事，這誘人的身體散發著直指人心的傷痛。在高厲行的經驗裏，從未試過在脫去一個女人的衣服時，感到如此的沉重。

「高厲行，你將是最後一個能夠走進我內心的男人。今天晚上是最後的最後…」

第二天早上，傭人們依照安潔莉娜的命令，將這幾幢房子，農莊，以及所有的一切都拆毀，燒掉，再把燒過的餘燼跟附近的泥土混和，直至把痕跡完全消滅為止。

因為當西部草原成為了世界文化遺產之後，這曾經是前朝政要短暫流亡的棲息地，將很難不曝光在政府情報機關的眼裏。為了不讓人知道自己的出身，這種高危地方是需要消滅掉的。

為了保護最珍惜的回憶，必需要先把昔日的痕跡完全抹殺…

回到首都之後，安潔莉娜和高厲行隨即各走各路。他們曾經見面一事，當然成為最高機密了。

兩天之後，各企業的談判團都已抵達，歡迎晚會如期展開。趁著這次機會，高厲行終於有幸親睹ｃ國總統法萊爾本人。

對於像是一國總統之類的人物，光看照片是難以真實地掌握對方的性格。因為高明的攝影師會填補真人的不足，甚至可以像魔法般變出一些真人根本沒有的氣質。

就高厲行旁觀總統在當晚的表現，他的第一個評價是：似乎法萊爾總統有著一位技術非常出色的御用攝影師。

只要看到這樣的總統，就不難想像他怎麼會有像理查這樣的兒子。對於穆哈迪．阿里這樣的野心人物，他也會放心重用和倚賴，也不值得奇怪了。

（看起來像個性格開朗的胖老頭子，更像個在古巴哈瓦那市開雜貨店的退休老闆…）高厲行心裏想，（這人當初到底是怎麼登上總統之位的呢？越想越好奇，回去後要問斯佳麗拿點當代西非史來讀讀才行。）

由於總統本人並不參與談判，對分秒必爭的高厲行來說，是個沒有必要探清底細的人。

即使是現在有機會，他也沒打算上前巴結，因為他只是代表林氏談判的受薪顧問，跟總統寒暄這種門面功夫，自然是落在林氏大少爺林羽堂身上了。

林羽堂和理查這一對臭味相投的活寶，在經過五天的相處之後，已成為了莫逆之交，稱兄道弟已不足以描述他們的深厚感情了。

在歡迎晚會上，兩人跟圍繞在身邊的一群紈絝子弟，繼續旁若無人地胡鬧著。在他們心目中，樂趣並非胡鬧行為的本身，而是在眾多衣香鬢影的外國客人面前，他們是唯一可以胡鬧的人物。

當法萊爾總統現身會場之時，理查馬上把林羽堂拉過去打招呼。法萊爾總統對親子關係似乎有一套心得，甚至可以說是跟兒子打成一片，兩人一見面就是又搭肩膀又出拳作對打狀，看得全場貴賓目瞪口呆。

一直侍候在旁的穆哈迪，在總統耳邊補充了幾句林羽堂的背景。知道對方的企業已內定是投標的得勝者後，總統的興奮表情又提升了一個層次，對林羽堂簡直有相見恨晚之憾。

林羽堂對這位性格相近的總統先生，更是羨慕得口水直流，就差點沒有開口要認人家當乾爹了。

他心裏想道，要是他的父親也有法萊爾一半的好玩，那他就不用常常挨罵了。

宴會的氣氛在總統本人的渲染下，變得非常隨意，在他不斷穿梭勸酒下，賓客們都漸漸放鬆下來。好些談判代表甚至已決定休息一個晚上，好好接受主人家的款待，待明天再繼續努力了。

畢竟數額高達幾百億美元的生意擺在眼前，主人家卻是幾個月來都擺出一副愛理不理的態度，而身旁的競爭對手也一直毫不退讓，這心理壓力可不是容易承受的。

要是他們知道所謂的投標，其實是早已內定了結果的演戲，這班被折騰了好幾個月的企業精英，可能會即時崩潰吐血也說不定。

「高先生，你果然是個擅於躲藏在暗處的人。」穆哈迪．阿里突然坐在高厲行身旁的高腳椅子上。兩人背對著場中的一片喧鬧，極不顯眼。「喜歡我們國家的雞尾酒嗎？」

「不那麼正宗，但很有特色。特別是那個Gimlet Cocktail，裏面除了Gin和Lime外，似乎還有第三種酒，但你的酒保無論如何也不肯說出來。」高厲行說，「你要不要點一杯？」

酒保好像心有靈犀似的，早就在調著另一杯，當穆哈迪點頭之時，就正好送上。真難得在這個被評價為是世上最封閉的國家，竟然也能調教出如此體貼人心的酒保。

「在這種應酬場合裏，唯一令我有親切感的，反而是只見過一面的高先生，」穆哈迪淺嚐了一下，滿意地盯著杯中之酒說道：「或許是因為我們在某程度上很相似，都是活在暗處替人辦事的角色。」

「活在暗處的人也各式各樣。」高厲行說，「例如是樂於活在地下世界，享受低調的人，或是以地下活動作為幌子，等待機會佔據舞台的人。」

「高先生，你是耐不住官式宴會的無聊呢，還是活得不耐煩了？」

「我只是很想知道，你幹嘛要向林氏指名，一定要我親自前來貴國呢？現在剩下的只是一台做給國際傳媒看的好戲，由誰來演也行。我的主要任務是協調貴國和林氏企業的談判細節，這在過去兩個星期已大有進展了吧？」他說，「老實說我是很不耐煩，這種場合對我來說太無聊了，但這反而暗示了，你叫我來是另有目的，是嗎？」

「…聽說只要有滿意的酬勞，高先生願意接受任何委託，是這樣嗎？」

「並不全對。」他說，「我對接受委託的考慮，除了金錢之外，很大程度上視乎我對委託人的好感，以及任務的有趣程度。」

「那即是說，道德，正義，法律，這些都不是你的考慮因素了？」

「我有我心目中的一套道德和正義的標準。至於法律這種東西，自有專業人士在事後把我的行事詮釋成合法合理，這方面我很放心。」

「…那麼，本人可有幸成為高先生眼中的有趣人物？」

「人還勉強可以，但還是要看任務的內容。」他說，「連你也要委託他人才辦得成的事，恐怕不會有趣到哪裏去。」

「哈哈哈…說得好。」穆哈迪邊笑著，邊若無其事地拿出一張支票，推到高厲行面前。「我的任務最有趣之處，就是未到關鍵時刻，不能夠向你透露任務的內容。」

「單純地利用金錢，是很難收買我的。」

「這不是收買，而是押注。」他說，「我押在你身上的注碼，比這支票的數額還要大得多。」

「總統助理先生，首先謝謝你的抬舉。雖然我並不清楚你是以何種標準來評價我，但…我是個常常不按牌理出牌的人，一般人難以預測我的行動，所以你的賭注恐怕…」

「根據伊斯蘭教義，穆斯林是禁止賭博的。」穆哈迪說。

「那你還要明知故犯？」

「必勝的押注，根本不能算是賭博。」

高厲行揚一揚眉。像穆哈迪這種嚴肅的人物，說話都是非常謹慎的。既然是出自他口中的『必勝』，那似乎真是很有把握。

到底穆哈迪想要高厲行替他做甚麼？他怎麼肯定對方一定會接受他的委託呢？高厲行的好奇心被挑起來了。

他把支票收進洋裝的口袋。「那麼，這支票就暫且寄放在我這邊，但我保留推卻委託的權利，要是那是不適合接下的工作，支票會奉還閣下。」

穆哈迪滿意地點了點頭，把餘下的半杯雞尾酒乾掉，然後站起來拍拍高厲行的肩膊道：「晚宴終於到達尾聲了。」

就在穆哈迪把話說完之際，宴會場上就奏起了悠揚的樂曲。理查和安潔莉娜的訂婚典禮要開始了。

穿著純白色華麗禮服的新娘，在鮮花和喝采聲的蔟擁之下，慢慢步入會場。理查變回一臉正經的樣子，腰肢挺直跟未婚妻挽著手。好一對男才女貌的璧人。

在訂婚儀式上，理查從口袋裏取出指環，給安潔莉娜戴上。在指環曝光的剎那，那耀眼的紅光，又再一次把全場賓客的魂魄攝走。

血鑽薔薇。

安潔莉娜顯然被理查的指環給打動了，眼眶凝滿淚水，咬著嘴唇強忍著，直至未婚夫給他戴好了指環，才激動地踮起腳尖，獻出深深的一吻。

即使是高厲行，也無法確認高潔莉娜當時的喜悅，是不是真心的。他只是覺得眼前的場面有點似曾相識：當理查把指環遞到安潔莉娜的面前時，其閃亮的光輝甚至把她的瞳孔都染紅了…

「很美的薔薇…」高厲行以輕佻的語氣對穆哈迪說，「不過長在身上的尖刺有點棘手，你說對嗎？」

這句話裏面的含意大有學問。話語當中的諷刺，蘊含著男人之間在討論女人時的一種心照不宣的理解，是企圖跟對方建立友情，增加親密感的說話技巧。

但高厲行還有另一層的動機。他是想要藉著這句話，去試探穆哈迪對安潔莉娜的想法。在穆哈迪眼中，她是否已成為了其奪權之路的一個威脅呢？

「…總體來說，她的計劃對祖國有利，在行政上給予她方便，對我來說是沒有甚麼問題。」穆哈迪坦率地回答道：「這已不是甚麼秘密，申請世遺的國際記者招待會已經召開，你也應該在報章上看到了吧？」

高厲行在心裏呼了一口氣。似乎在穆哈迪心裏，安潔莉娜還只是一顆被他掌握著的棋子而已。他回應道：「那不是很好嗎？本國不是正需要一位具國際名望的親善大使嗎？」

「動機是不錯，可惜時機選擇得不對。」

「…這話怎說？」高厲行有點驚訝，「你們不是已成為合作夥伴了嗎？」

穆哈迪向高厲行稍稍露出了不解的表情，然後才突然記起那天晚上，自己確實跟安潔莉娜建立了合作關係。

他倒是沒有再做甚麼掩飾，只是在神秘地賣著關子：「…到了適當時候，你自然會知道。」

高厲行隔著口袋摸摸裏面那張支票，突然感到一陣強烈的不安。穆哈迪城府太深，好像怎麼試探也探不到底似的。難道安潔莉娜對他來說，甚至連作為一顆棋子的價值都沒有？

他很想要向穆哈迪稍稍暗示一下，給安潔莉娜留下一條生路的可能性，但他最終還是選擇沉默。

要是讓穆哈迪知道，他跟安潔莉娜在私下還有交情的話，可能會讓對方陷入更大的危險。

由於法萊爾總統本人的親和力，賓客們都盡興地大醉了一場。

雖然視察礦脈的行程，安排在第二天清早出發，但所有的企業代表都能夠準時集合。

畢竟他們為了這盤大生意，已被折騰了好幾個月裏，現在再辛苦個一天，應該還能撐得下去的。

更何況，在視察礦脈完畢後，就是大家期待以久的正式投標了。

所以，雖然在集合時都是一臉宿醉未醒的樣子，但當登上官方安排的內陸客機之後，各企業代表們都已完全進入工作狀態。

相比起來，高厲行卻是一副悠然自得的樣子。坐在高厲行後面，忙得一塌糊塗的法國企業代表，忍不住開口問道：「林氏的代表還真有自信啊。難不成你們已掌握了甚麼門路，探到了穆哈迪．阿迪的意向價格了？」

「不，我們自知中標無望，這次純粹是來參與一下，讓林家大少爺吸收一下經驗而已。」高厲行說。

林羽堂正和他的豬朋狗友們聚在頭等私人機艙享受去，所以無緣領受高厲行的諷刺話。

「好漂亮的法語！」法國男人刮目相看，「你曾經到過法國留學？」

「嗯…是待過一些日子。」高厲行當然沒有說明，他所指的是法國外籍傭兵團。

「太好了！我們公司正大力拓展中國市場，對熟悉中國及我國國情的高級行政人員求才若渴，或許我們稍後可以詳談一下有關的合作…」

「哈哈哈！歡迎歡迎。」高厲行向法國男人遞上了自己公司的名片。

阿暧筆下啲主角都係咁屈機

同時係爽點

內陸客機的航程約四個小時，最後在位於叢林中央的一個簡陋機場降落。憑著太陽所在方向以及周遭的地理環境，高厲行大概知道，他們現在應該接近南部的邊境地帶。

高厲行在出發之前，曾稍為研究過ｃ國的地緣政治。他對南部邊境附近的治安問題有點印象，但並沒有深入研究。主要是因為他沒有想過鑽石礦會出現在這種地方。

（軒文教授說過，根據ｃ國的地質分佈，最有可能發現鑽石礦的，該是在北部的荒原盤地，因為該處的土壤鐵質豐富，是蘊藏鑽石礦脈的地質證據。）他在心裏分析著，（當然，南部叢林是個不毛地帶，缺乏地質研究數據，在這兒發現鑽石礦也是有可能的…）

等待著企業代表團的，是幾個穿著汗衫和迷彩軍褲，背著AK47機槍的黑皮膚男人。他們腰肢筆挺地走上前來，跟那幾個隨團帶隊的穆哈迪心腹敬了軍禮。

他們自稱是鑽石礦的工人頭目，收到政府機關的指示，特意前來迎接企業代表團，並負責帶領他們前往礦區視察。

代表們雖然被嚇了一跳，但隨後又想，他們看守著的畢竟是一個鑽石礦，荷槍實彈的確是阻嚇盜賊的有效方法。

享受過昨天晚上在首都的殷勤款待後，代表團員們心裏都以為，今天的行程將會十分輕鬆，ｃ國政府將會安排一所高級飯店給他們落腳，再乘坐空調充足的旅遊車駛往礦區，像是外遊觀光般稍為瀏覽一圈，便會回到高級飯店進膳，然後開始投標吧。

大家都沒有料到，這個礦區還是個真真正正的『不毛之地』。而c國所安排的交通工具，竟然是幾輛陳舊的軍用吉普車。

從樹上突然垂下的藤蔓，以及不知何時會掉下來的昆蟲和蛇類，讓企業代表們提心吊膽。再加上炎熱的天熱和極高的濕度，使他們都呼吸困難，頭暈欲嘔…

縱然如此，仍是沒有人口出怨言。穆哈迪擅於心計的形象太令人印象深刻了，面對如此無禮的對待，代表們都在猜想，這恐怕也是對方的談判策略吧。要是因為這樣而洩氣或動怒，豈不是正中下懷？

代表團成員之中，表現得最輕鬆自在的，肯定是林氏大少爺林羽堂了。雖然跟他最投契的理查寧願留在首都，但仍有兩位理查身邊的豬朋狗友，跟了過來湊熱鬧。雖然手機無法接通，但他們隨身帶來的各種最新電子玩意，已足夠佔滿三人的注意力了。

吉普車深入叢林約一小時後，公路已走到了盡頭。礦工頭目們竟然表示，從現在開始，隊伍需要步行進入叢林。

「各位先不要生氣。」在隨行的穆哈迪心腹之中，其中一位穿著阿拉伯服飾的男子，安慰著大夥兒說，「為了在正式曝光前，讓礦脈保持在完全未被開發的狀態，國家是故意讓礦脈在叢林中保持隱密的。請忍耐一下，馬上就會到達的了。」

高厲行察覺到，男人說這番說話時的語氣有點奇怪。

他開始留意其餘幾個隨團接待的穆哈迪心腹助手，他們的表情也是滿臉疑惑的，只是乖乖地跟在那幾個礦工頭目後面走著。難道連他們也沒料到，大家將會深入叢林嗎？

從聽到需要步行開始，便在大發牢騷的林羽堂他們，已開始跟幾名殿後的礦工頭目們爭執起來。

高厲行悄悄地墮後到隊伍後方，想要看看他們的情況。他發現那兩個豬朋狗友對深入叢林極之抗拒。他們表現得極其生氣，而且急躁得近乎失去理智，林羽堂反而只是站在一旁，充當看戲的角色。

那些礦工頭目看起來極之冷靜，並沒有跟對方爭執，只是堅持著要所有人繼續前進，說這是政府交帶下來的命令。

「林大少爺，你們在吵甚麼啊？」

「哼哼，本少爺我可是成熟了不少，這次只是發發牢騷而已，」他說，「但他們卻堅持要離隊，不再跟隨大夥兒進叢林了。」

「離隊？他們可以跑哪去啊？」

「我也是跟他們這麼說啊！與其獨個兒被丟在這種地方，倒不如跟著大隊還比較安全。但他們硬是不聽！」

「你有沒有問過他們，為甚麼不肯進叢林？」

「他們不肯說。他們只說自己只是過來湊熱鬧的，是局外人，跟其他人都沒有關係。」

「哦？」高厲行嗅到了危險的味道。

他走上前來，搭住了其中一個豬朋狗友的肩膀。對方突然轉過頭來，以極度惶恐的表情看了高厲行一眼，然後又繼續纏著那些礦工頭目了。

「…他們在怕甚麼？」

唔通係埋左前朝政要既亂葬崗

加速

Ak佬其實就係盜賊

幾正，留個名先

「叢林裏最多昆蟲，也許是怕這個吧？」林羽堂說，「說起來我心裏也有點毛毛的，不知道驅蚊水對這裏的昆蟲有沒有效…本少爺天不怕地不怕，但對那些毛茸茸的東西嘛…」

「少腦殘了，他們這種表現是因為怕蟲？」

「你敢說本少爺是腦殘？」正當林羽堂想要跟高厲行打架之時，身旁卻傳來了一響槍聲。這震耳欲聾的巨響穿透了寂靜的叢林，讓眾人都嚇了一跳。

其中一名豬朋狗友坐在地上驚慌顫抖，他手裏拿著搶來的步槍，槍管仍在冒煙。照情況看起來，應該是兩人在搶奪槍枝期間意外走火，幸好流彈並未傷及任何人。

雖然說這班人平時行徑荒唐，但這次連真槍也搶過來玩是太過份了。企業代表們大都從沒聽過槍聲，被剛才的巨響一嚇，雙腳的顫抖久久不能停止。

前面領頭的那個礦工頭目，讓隊伍停止前進，然後走到了隊伍後面察看情況。他先把那個步槍被搶的同伴狠狠罵了一頓，還用槍托狠狠地敲破了他的眼角，才把槍丟還給他。

接下來他很有禮貌地對那兩個人說，要是他們不想跟著隊伍走的話，可以派人護送他們回去飛機降落的地點，等代表團辦完正事才一起回首都去。那二人連話都沒機會說，便被兩名礦工頭目半送半押地帶走了。

高厲行察看勢色不對，早在那個礦工頭目過來之前，就先以摔跤關節技死死地扣住了林羽堂的手腕，讓他痛得彎下了腰來，連喊也喊不出聲，卷縮在高厲行的背後，這才讓他得以留在隊伍裏，沒有被人帶走。

待隊伍恢復前進後，高厲行才解開關節技。林羽堂暴怒得彈跳起來：「你這混蛋竟敢…」

（想要保住小命的話，說話輕聲點！）

（…既然他們可以離開，我為甚麼還要跟著你們活折騰？本少爺才不要跟你們進叢林！辛苦得要死！）

（你想要辛苦，還是想要死？）高厲行警告道：（所有脫隊的人，將會永遠腐爛在這個叢林裏。正如你剛才所說，跟著大隊還可以長命一點。）

然後嗰兩個豬友失咗蹤

（…你在說甚麼啊？這些嚇唬小孩子的伎倆，還想要用在本少爺身上？）

隊伍後方突然傳出兩響微弱而尖銳的聲音，而幾乎同一時間，聲音的來源附近，有大群雀鳥被驚動而急飛衝天。連串聲音所帶來的不祥氣氛，連最遲鈍的人都能感覺得到。

（你的兩位朋友完了。）

（那…是槍聲？）

（似乎是使用了滅聲器，再借助驚動雀鳥來作掩護。但跟剛才這兩人鬧事的時間間隔太短，太容易令人產生聯想了。）

正如高厲行所料，整個企業代表團頓時變得沉默。這兩記帶著詭異味道的聲音，已讓所有人心裏產生了不安，即使他們未必猜到發生了甚麼事。

高厲行慢慢地走到了隊伍的前頭。他以嚴肅的眼神，向剛才站出來安慰眾人的阿拉伯男人稍為示意。

那位穆哈迪的心腹似乎也是滿腹疑團，他看到高厲行或許是個可以交換觀點的人物，便點了點頭，漸漸放慢了腳步。確保沒有礦工頭目在附近，才開始交談。

（在今天之前，你們已經知道，大夥兒為了視察礦區，將要深入叢林並步行如此遠的距離嗎？）

（老實說，這也出乎我們意料之外。）他仍保持著作為主人家的禮貌說，（要是有待慢之處，還請見諒。）

（坦白說吧，其實連你們都不知道，鑽石礦的真正位置，是嗎？因為穆哈迪從來沒有跟你們透露過這一點。）

（…這是國家最高機密，是不可以隨便曝光的。）

（那即是說，要是有人向你們質疑，那個鑽石礦根本是不存在的，你們也不能夠否認了？）

（你…你這是甚麼意思？）男人內心的不安被挑起來了，（你是在懷疑總統助理先生、不，你是在懷疑我國的誠信？）

（作為穆哈迪的私人幕僚兼保鑣，你應該有豐富的從軍經驗吧？剛才那兩記古怪的響聲，你應該聽得出來是甚麼吧？）高厲行說，（連理查．法萊爾的朋友都毫不考慮地乾脆幹掉，這也是在你們的權力範圍之內？）

（…）

（好吧好吧，讓我們轉一轉思考的方向。假使你們的穆哈迪先生當真沒有出賣你們，那有沒有這個可能，連他也不知道我們現在的處境？）

（…我知道了，是ｄ國的游擊隊！這裏本來就是兩國邊境的爭議地帶，外國貴賓根本是不應該進入這兒的！）那男人頓時滲出一身冷汗。（我們…被綁票了。）

就在這時，隊伍前面突然傳來AK47掃射的聲音，以及幾個男人中彈的慘叫聲。對方的身份似乎已經暴露，正與保護視察團的人員駁火。

正當高厲行打算幹點事情時，那位阿拉伯男人阻止了他。「高先生，請協助穩定代表團成員的情緒。保護外國賓客安全是我等最重要的任務，請放心讓我們履行責任。」

高厲行向他點頭示意，打消了插手的念頭，盡力呼籲已亂成一團的企業代表們冷靜下來，好不容易才把隊伍勉強凝聚在一起。

那個阿拉伯男人並沒有跟對方戰鬥的打算，他的任務是要儘量避免外國客人被無辜牽連。他當下做了一個決定：指令他的同伴們全部停火，然後要求跟敵人談判磋商條件。

但對方根本無意溝通，只是露出一副冷漠的表情。所有礦工頭目同時舉起了槍枝，全都指向已懼怕得擁抱成一團的企業代表們。

以阿拉伯男人為首的護衛團，看到敵人的卑鄙手段，自是既驚又怒。那班綁匪變本加厲，把槍管各自對準著企業代表們的太陽穴，示意他們只要露出反抗的痕跡，便逐一殺死人質。

身處於通訊工具完全失效的環境，雙方都是在欠缺支援的情況下對峙，擁有人質的一方自是佔了大優勢。阿拉拍男人自知沒有討價還價的餘地，他把談判的針對點改變，要求綁匪們保證所有人質的安全，交換條件是他和同伴們將即時棄械投降，加入成為人質的一份子。

看來地位較高的幾名綁匪頭目，聚在一起商量著甚麼，然後用無線電對講機請示一下。對講機彼端只傳來微弱而簡短的回答。

領頭的幾位綁匪考慮了一會後，向他們點頭同意。

阿拉伯男人於是轉過頭來，說服他的同伴們跟他一起棄械投降。正當他們把最後的傍身武器都丟到地上之後，眾冷漠的綁匪們才慢慢露出了微笑。

微笑漸漸沾上狡獪邪惡的意味，然後變成了大笑，狂笑…他們手上的AK47轉向剛棄械投降的對手，在毫無商量餘地之下，便連環發射。

所有穆哈迪的心腹，都在企業代表團面前被射殺。

根本完全沒有談判的空間。因為他們只是執行上級命令的棋子而已。高厲行感到頭痛了，要是沒能夠找出幕後黑手的話，自己和身邊好幾十名無助的無辜者，只能夠任由對方擺佈其命運。

到底控制著這幫瘋子的頭目是誰呢？

企業代表團被押解往叢林深處，最後抵達一個簡陋的營地。營地內約有五至六幢木造建築物，而且屋頂全都露骨地掛上了鄰國的國旗，綁匪的身份實在顯而易見，在所有人質心裏都留下了深刻印象。

綁匪集團的人數大約有六十人左右，雖然不算太多，但要在這沒甚麼掩蔽物的軍營裏逃出去，難度似乎太高了。

所有人都被集中囚禁在其中一幢木屋內。屋子裏除了兩把椅子外，根本沒有任何傢俱。囚禁方式並不算嚴苛，基本上可以在小屋裏自由行動，但要如廁的話，便需要由兩名荷槍實彈的綁匪帶出屋外解決。

綁匪們把跟穆哈迪有關的人物一概殺絕，但對待餘下的外國人質卻表現克制。在嚴格搜身確認沒有人攜帶武器之後，便沒有對他們使用暴力。就除了對高厲行有點例外。

意識到綁匪們的殘忍之後，高厲行便趁在被搜身之前，就趕緊把隨身攜帶的手機，塑膠外殼手槍和鈦金屬小刀等，都埋在泥土裏。

綁匪們雖然搜不出任何可疑物品，但卻對他過於健碩的身材而有所懷疑。高厲行連忙向他們解釋：「Jacky Chan！健身俱樂部！」，然後誇張地做了幾次舉重的動作。

幸好對方沒有發現高厲行身上的疤痕。但為了保險，他們特意用手銬把他的雙手銬在身前。所以在企業代表團中，高厲行是唯一真正被『綁』的人質。

雖然說人質當中都是缺少運動的行政人員（雖然都擁有昂貴的健身俱樂部會藉），但以他們縱橫商界多年累積的智慧經驗和自信膽色，是不會甘於乖乖被囚而放棄任何自救的機會。

當驚嚇的情緒漸漸穩過來後，人質們便聯合起來共同思考脫困的方法。

「到底綁匪的目的是甚麼？到底他們想要從我們身上得到甚麼呢？」這是他們的最基本問題。

最直接的猜想，對方應該是為了金錢吧。在非洲人眼中，外國人是很理想的勒索對象。外資企業都願意付出巨額贖金，以求息事寧人。

他們開始試探綁匪們的意願。他們均表示願意儘量合作，甚至還出謀獻計以甚麼把柄來勒索自己公司繳付最多的贖金。為了自身的安全，商業道德之類根本是不值一提的。

但綁匪們完全不為所動。

要是綁匪不想要錢的話，難道是因為政治問題？綁票對方以政府名義請來的外國貴賓，藉此要脅其在邊境爭執問題上讓步嗎？

有企業代表試著抬出自己的政治背景。他們向綁匪保證說，他們企業在歐美大國的國會裏有一定的遊說能力，可以從外交途徑向ｃ國施壓，好讓他們在邊境爭議或其他問題上讓步。一切都可以憑政治遊說和利益交換等得以實現，但前提是雙方必需同意坐在談判桌前。

對方依舊毫無反應。

高厲行眼看著企業代表們屢試屢敗，他最終判定，在如今的處境之下，談判是不管用的。

因為對方根本連考慮條件的意識都沒有。他們的綁票計劃必然有著明確但極度秘密的目標，所以對一切的討價還價都不放在眼裏。

縱觀歷史上所有人質綁票事件的案例，可以很輕易地發現，綁匪能否滿足目標，跟人質是否能夠安全獲釋，是沒有必然關係的。

尤其是當綁架的對象，有可能牽涉到國際政治層面，被捕後判死刑或終身監禁的機會率極高，故以撕票來作為毀滅證據的手段，並不罕見。

再說，綁匪也有可能以逐一撕票的要脅方式，來向談判對手施加政治壓力。那即是說，在現在的情況下，人質的生命安危是全無保障的。

既然被囚在這裏，是無法扭轉命運的話，那唯一的自救方式，只有逃跑了。

呢個故少左宣傳 少左啲人睇

jacky chan

呢個故先正

慢慢靠口耳相傳賺返個人氣都好, 我唔急

高厲行一把抓起了同樣沒有參與集體自救行動，躲在屋子一角瑟縮發抖的林羽堂。他認出了高厲行後，便緊緊抓著他的雙手不放。

「…開、開、他們開槍了！死人了！殺死人了！死了！死了！」

「羞死人了！快點放手！」

「血、血的味道很臭！我從來不知道死人是這麼可怕的事！很多血！血！」

高厲行二話不說，就朝著林羽堂的腮幫子狠狠地揍了一拳，把他打得直撞到牆板上，然後摔落在地。高厲行雖然雙手被銬，但還是很輕易地把林羽堂拾起來，高舉到半空。

「你這個懦夫！二世祖！快點給你爺爺清醒過來！」

看到林羽堂仍是一副痴呆嘴臉，高厲行索性來一招鐵頭功，前額狠狠砸在他的額頭上，砸得他大聲喊痛。

（小聲點！別讓綁匪們生疑！）高厲行說道：（林家大少爺，你醒過來了沒有？）

（醒…醒過來了。）

（你知道你剛才的樣子有多難看嗎？簡直像個女人！林羽堂！你是個沒有卵蛋的娘娘腔！）

（…不，剛才、剛才我只是…）

（你平時那副囂張的嘴臉哪裏去了？剛才那幫綁匪發難的時候，你在哪兒？你躲在女人身後發抖！被綁到這裏來的時候，所有人都在努力想辦法脫困，你呢？你躲在角落裏哭得像個嬰孩，還尿了褲子！）

（別再說了！求求你！）

（你想要讓今天發生的事情，成為你畢生的污點嗎？想要我一直不斷恥笑你，直到你死去的那一天嗎？）

（不准恥笑我！）林羽堂暴怒道：（我不允許你恥笑我！要不就把我打死，不然我發誓一定會不擇手段地幹掉你！）

（跟我的私事可以容後再解決！你想要雪恥嗎？你想要證明自己是個男人嗎？想要回復你那不可一世的囂張嗎？）

頭腦簡單的林羽堂，受了高厲行的幾句激勵之後，便完全變了個樣子，熱血沸騰起來。（告訴我可以怎麼做！把最危險的事情交給我來辦！）

（好！那你現在就跑過去大家那邊，對所有女的都儘情非禮一遍！）

（…甚麼？）林羽堂和所有企業代表，都同時睜大眼睛看著高厲行。

在往後的日子裏，不乏新聞界和學術界的專業人士，陸續發表有關高厲行傳奇的職業生涯的研究和個案分析。

由於大部份的資料，均倚賴高厲行本人所撰寫的自傳內容。以他本人難以捉摸的性格，自然令學者們產生了大量無法達成一致共識的懸案，例如是這次的『血鑽薔薇』事件。

在這次事件中，最令高氏研究者和追隨者感興趣的是，高厲行在那幢小木屋裏所思考出來的逃亡計劃，是認真、嚴肅，處處經過仔細計算下的結果嗎？

這當中是否有著『順便地』對林羽堂開玩笑的嫌疑？而在身繫數十條人命的情況下，還利用其唯一的逃生機會來開玩笑，這個高厲行到底是不是瘋了？

畢竟在高厲行的職業生涯裏，每當他對眼前危機作出奇蹟性的逆轉之前，幾乎都可看到他那嚴肅和荒唐同時出現的矛盾狀態。

而在當時的情況，所有人質均處於無助和不知所措的狀態之中，對高厲行那充滿信心的眼神和行動指令，他們都潛意識地完全倚賴，並盲目執行起來。

所以在人質小屋裏，便出現了一個如此怪異的場面：所有女人質排成一列，前胸領口解開，預備輪流給林羽堂作出非禮行為。但往往在林羽堂的手差點觸及對方的肌膚時，便已被對方狠狠一巴掌印在臉頰上。

高厲行本人自是看得樂不可支。他對林羽堂的悲慘遭遇視而不見，還鼓勵大家加快進度。其他女人質們眼見不用虧本，也就更樂意把林羽堂作為發洩和定驚的對象。

每當林羽堂想要抗議時，就被高厲行一句『你不是想要雪恥嗎？想的話便照我的說話幹』而弄得無話可說。

半個小時之後，林羽堂終於被打得雙頰腫包，眼淚鼻涕直流，頭昏腦脹，眼神呆滯…這正是叢林熱病的徵狀。

人質們隨即向綁匪求助。對方雖然看到林羽堂的外表惡化得極之誇張，但身體狀況卻仍然健康，不認為他有即時危險，只分發給他大量清水了事。多喝水可以幫助降低體溫，這是最基本的常識了。

事情正如高厲行所想像般發展。

計劃的第二步，是等待。因為沒有人會選擇在白天逃亡的。到了黃昏之際，高厲行公佈了他計劃的第三步：讓林羽堂把所有的清水喝掉。

「好淡！我也不知道有多少年沒喝過清水了！」他哭喪著臉說，「不是我自誇，本少爺是由香檳酒和可樂養大的，沒有氣泡的飲料我喝不下！」

「喝！」高厲行一聲令下，林羽堂只有乖乖喝水，「即使喝得七孔流水，只要肚子沒有爆掉，還是得繼續喝！」

林羽堂終於在半小時內把約三公升的清水全部喝光。

約一小時後，天色已全黑。綁匪們剛吃過晚餐，而從他們的喧鬧聲聽來，應該還喝了不少酒。現在正是他們精神力最鬆懈，最疲憊的時刻。

而時機配合得正好，林羽堂體內過多的水份，已走過了整個體內循環，需要被排出體外了。

「是男子漢的話，就給我忍耐到極限！」高厲行喝令他道，「漏一點出來沒關係，重點是要保存著那股激射而出的動力！」

他那句『激射而出』堪稱妙絕，人質們都忍不住同時笑出來。

「別笑！這位林羽堂先生，是我們能否逃出生天的關鍵人物！」高厲行說，「我現在就公佈接下來的計劃。我不保證所有人都能夠逃脫，要是各位有自信的話，可以自行跟在我後面走，我不負責大家的安全。」

大家都不約而同地表示，願意冒險一搏。

「好了，我先講解逃跑的路線。要知道這屋子位於軍營的最深處，前、左、右方均防守嚴密，唯獨後方只有兩名守衛。那實在再簡單不過了，就從屋子後方逃吧！」

「但是…」其中一位男人質說道：「後方之所以只有兩個守衛，正因為那是一面懸崖。懸崖有多深，下面有甚麼，根本沒有人知道。」

「說得好。」高厲行拍了拍身後的木牆板，「經過我剛才從縫隙中的觀察所得，懸崖應該並不算深，約一百公尺左右吧。下面可能是一條深河，也可能是奔流在亂石之上的喘流，我不清楚，因為我只隱約聽到流水聲。但看這叢林的植物密度，似乎在下墮途中抓得著樹枝的機會頗大…」

「你、你是說，你打算跳崖？」

「這是用最短時間逃離對方子彈射程的方法，也是不會牽連到留下來的人的方法。」他說，「聽到這裏，還有多少人打算跟著我一起逃？」

所有人均把高舉的手放下來了。

「那麼…你們到時候就乖乖給我做掩護吧。」高厲行說。

所有人質面面相覷，無法判斷這個高厲行到底是個自私小人，還是他最終會遵守承諾，回來拯救他們？但在沒有其他選項之下，也唯有相信他了。

再等待半個小時，林羽堂已是憋得臉紅耳熱，連站也站不起來了。人質們再次向綁匪求助。

綁匪們聽說這位滑稽的仁兄竟然因為喝水過多，而進入了尿毒症發作的邊緣，都忍俊不禁了。

他們用槍托戳他的肚子，又猛搖他的肩膊，看著這傢伙堅守著失禁邊緣而取樂。

林羽堂此時可說是充份展示了他的魄力，這個人的性格特點就是不肯認輸，越是被折磨，他就越是死死地硬挺著。

綁匪們玩了一會後，便由兩人把林羽堂挾出屋子外面去。林羽堂按照高厲行的指示，開始滑稽地掙扎，大喊說他實在不能忍到廁所去，必需就地解決。他勉強掙出了一隻手來，解開了褲子，一柱熱熱的黃色液體就像噴泉般射到兩公尺高，把挾著他的兩個綁匪都噴了一臉。

看到對方被自己灑了一身尿，林羽堂頓時感到剛才的苦忍是值得的。那種爽快的囂張感又回來了。

兩名綁匪被逼放手，讓仍在『激射』的林羽堂掉在地上作滾地葫蘆。他儘量滾到懸崖的邊緣，吸引那兩個守著崖邊的守衛注意。他們果然早就被林羽堂的模樣逗得樂壞了，鬆懈了警備走上前去，把林羽堂像條水喉般搖來擺去，噴射那些正在趕過來看熱鬧的同伴。

林羽堂為了當一次英雄，可是把自己的羞恥心也置諸道外了。他看到湊熱鬧的綁匪們已聚集得差不多，不禁以眼尾瞄瞄小屋內的高厲行。

高厲行以眼神示意，表示仍有一個人正在盯緊著小屋的動靜，正是那個看起來像頭目，剛才下指令處死兩個紈?子弟的人。

林羽堂可急了。他的『激射潛力』已有衰竭的跡象，要快點把那個人的注意力拉扯過來。他猛然站起身來，把水柱直射到綁匪頭目的臉上。

似乎那頭目是綁匪中最沒有幽默感的人，儘管大部份同伴都已笑得彎腰捧腹，但他仍是不為所動，只是冷冷地看著林羽堂。

這回林羽堂真是有點害怕了。他可是已經盡了全力耍寶，但似乎還未能夠為高厲行營造出逃亡的條件。那他還可以怎麼辦？

在害怕之中，林羽堂的『噴泉』已經乾涸了。

他咬一咬牙，指著那個綁匪大聲嘲笑起來，還用理查他們教他的ｃ國本土語髒話，連番問候對方。又不斷挑釁他說：「有種就跟老子單挑！老子我用尿都夠射死你！」

看到綁匪頭子打算舉起槍技，林羽堂便突然轉了口風道：「不敢跟老子單挑的人是沒膽子的娘娘腔！怎麼啦？拳頭沒力淪落到要用槍來欺負手無寸鐵的人嗎？」

此人終於按捺不住，放下了槍管，拉了衣袖露出健碩的手臂：「…你真的想要試試看嗎？」

「老子我就露屁股給你看，看你有沒有本事踢中我的屁股！」

說罷林羽堂還真的在他面前拍屁股。

「怎麼啦？夠膽跟老子打賭嗎？買我勝的話一賠三十，買這個娘娘腔勝的二賠一！」林羽堂說，「不過我特此聲明，單挑的勝負條件是，其中一方倒地後，五分鐘內站不起來才算輸！只要仍能站起來，那就算未分勝負，要繼續打下去。主動終止單挑的一方，無論戰況是否佔優，一律算輸！」

那班綁匪還真是聽了林羽堂所說的，紛紛拿出鈔票打賭起來。看來林羽堂這一招，確實挑起了這班綁匪的興致。果然如高厲行所料，這世上是沒有不食人間煙火的人類，關鍵是能否抓到對方的癢處。

而就在這時，仍被困在屋裏的人質們，全都拿出一疊疊的美鈔，說要參加賭局，還要一面倒地賭林羽堂勝出呢。

當然，綁匪是不會接受他們的要求。要是他們真的貪圖人質們的錢，早在搜身時就可把他們搜刮一空。他們只享受同伴間對賭的樂趣，並不會鬆懈到跟人質打成一片。

再說這班人質到底是甚麼回事？被綁票了還有心情賭錢？難道西方人真是如國內傳媒所說，都為了賺錢而變得喪心病狂了嗎？

想到這裏，綁匪們都對那班人質產生了深深的鄙視。即使是近乎泯滅人性的傭兵，也忍受不了這些傢伙的嘴臉。

於是，他們便將這種鄙視的差勁感覺，發洩在那個找死的林羽堂身上了。

就在這個時候，綁匪中並沒有人留意到，人質小屋中那扇靠近懸崖的窗戶，有一片玻璃被悄悄地摘下來了。他們也沒有發現，有個男人已敏捷地從那個缺口中鑽出，然後直滾落懸崖去了。

直至其中一名綁匪回復警覺性，稍為認真地察看著小屋的狀況時，也已看不到任何異樣。那片被摘下來的玻璃，已被人質們聯手用口香糖之類的東西，勉強糊在原來的位置上了。

整個下墮的過程只有幾秒鐘。壓穿了五層樹冠之後，高厲行最終幸運地懸掛在一根堅韌的樹枝上。

他一記收腹，雙腿便牢牢地勾住了樹枝，用盡雙臂之力，翻身一轉便坐在樹枝上了。

「好痛…」他檢查一下自己的傷勢。除了被樹枝勾傷擦損之外，最嚴重的就是已脫臼了的右手手腕，是剛才手銬卡著樹枝時弄到的。

但手腕脫臼，在這情況下未必是一件壞事。他咬緊牙關強忍痛楚，以健康的左手握著右手腕，像扭動著一件死物似的，企圖脫出那個手銬。由於已脫臼了的關係，手腕能夠作出比正常幅動更大的動作。高厲行挺得咬破嘴唇，面色發青，才勉強把右手擠出手銬，成功脫困。

「呼…哈…」高厲行在心裏不斷對自己說，要忍痛的話便趁現在一併忍了，因為現時右手已幾乎完全麻痺，正是把脫臼的關節重新接合的最好時機。要是內心一時軟弱的話，之後就不容易克服心理上的恐懼了。

調節好合適的角度之後，高厲行抹了抹前額的汗水，下定決心使勁一拍…

「…嗚！」熟悉的『格勒』聲響起，高厲行知道接合應該是成功了，他鬆了口氣，心想終於可以休息一會了。

待麻痺感消退了之後，高厲行稍為伸展了一下右手。痛楚依然強烈，筋肉也已被嚴重拉傷，但至少還可以活動。

由於人質們的安危是沒有保證的，誰都不知道他們何時會面對生命危險，所以高厲行必需抓緊時間行動。但正當他打算從樹上爬到地下時，卻突然被三根手電筒的光柱照射著！

（糟榚！）高厲行馬上從樹上跳躍竄離。由於晚上的叢林伸手不見五指，只要避過手電筒的光芒，對方應該是很難追捕的。

高厲行連續跳到二十棵大樹之外，直至他雙腿累得顫抖，再也不能跳下去為止。但他也不敢休息，馬上俐落地爬到地上，以他從傭兵生涯中所學到的叢林追逐技巧，彎下腰來以極低的身段摸索著逃跑。

但對方似乎也是經驗豐富的軍人，無論高厲行怎麼跑，對方的腳步聲和呼叫聲依然跟他維持著一定的距離。

（不妙…再這樣逃下去的話，方向感會被打亂的。）雖然高厲行對叢林求生有一定自信，但繼續跟對方糾纏下去的話，便會大幅耽誤其他人質獲救的時間。那即是說，他必需以最短的時間，解決眼前的危機。

衡量過利害之後，高厲行停止了腳步。他把策略由『退卻』變更為『躲藏』。

由於追捕方拿著手電筒，敵方在明己方在暗，在游擊戰中正是此消彼長之勢。

而因為對方倚賴照明工具，高厲行也判定他們並非叢林戰專家，所以便更有信心放手一搏了。

憑手電筒的光芒得知，作傘狀隊形圍捕的追兵共有五人，但由於長時間的追逐，最右邊一人已稍逞脫隊之勢，正好是其陣勢的弱點。

三分鐘之後，最右邊的手電筒突然熄滅。

高厲行小心翼翼地放下那個已被擊昏的敵人。他連忙把對方的武器，和一切有用的設備都據為己有。在黑暗中摸索到對方不是戴上軍用頭盔，而是阿拉伯式頭巾之後，高厲行吃驚地發現，這班追捕者原來並不是那班d國綁匪。

（是伊斯蘭游擊隊！而且是拿ｃ國的身份證明。）那即是說，這班人並不是特意前來追捕高厲行的，只是碰巧遇上，因為敵我未明才變成這個局面。

（呼…幸好剛才沒有下殺手。）高厲行為自己難得的手下留情暗暗慶幸。在黑夜的叢林裏，要辨別對方身份是極之困難的。為防對方利用黑暗的環境使詐，一般來說，叢林夜戰的常識，就是要儘可能地把身份不明的活人變成屍體，然後再辨認其身份。

高厲行在如此惡劣的情況下，仍把奪人性命視為最後的手段，雖然對外行人來說這是基本的人道常識，但在傭兵世界裏，做出這種行為的人若非藝高膽大，就是個徹底的菜鳥兼傻瓜了。

對方看到其中一名同伴的手電筒熄滅，憑軍人的常識，他們已把這視為戰鬥的開始。接下來，雙方展開了夾雜著槍聲和金屬碰撞聲的短兵交接。十分鐘後，餘下的四枝手電筒，光線完全熄滅。

正當高厲行筋疲力竭地坐在地上，心想危機終於解決之時，前方卻陸陸續續地閃出數以十計的光柱，還有吉普車的引擎聲音。

（媽的！早該想到對方不會就只有幾個人！）照情況看來，似乎逃跑和對抗的成功機會都很渺茫。

於是，高厲行選擇了更加冒險的行動：深入對方的陣營。他冒此大險的理據是：他已猜到了這班伊斯蘭戰士是甚麼人。

（雖然有點難以置信，但按目前的線索去想，答案只有一個。）高厲行心想，（想要活命的話，就要證明這個假設是正確的。）

援兵雖多，但幸好他們的包圍陣勢尚未展開。高厲行繞了一個大弧圈，繞過了包圍網而走到了敵陣的後方。

在任何有關游擊作戰的小冊子中，這都被認為是近乎自殺的一種戰術，因為這樣做將會把自己置身在敵軍的正中央。這種戰術的目的只有一個：刺殺敵方頭目，而且已做好了自我犧牲的心理準備。

眼前那幾十人的圍捕隊伍，肯定不是敵方的全部人馬，如無意外的話，真正的戰力應該駐紮在更後方的位置。

高厲行再向前深入了約一公里後，果然發現了敵方主力部隊的臨時營地。似乎對方也在快速行軍，只見非常簡單的營帳聳立起來。營地裏甚至沒有生火。但雖然如此，幾處微弱的燈光還是有的，這已足夠讓高厲行窺探裏面的情況。

不能不說高厲行這次可是非常幸運。因為他猜中了這班游擊隊的身份，而且，他還碰上了一位他所認識的人物。

「噯！穆哈迪．阿里先生。」高厲行突然在營帳後現身，把所有人都嚇了一跳。

「高先生？」穆哈迪指令手下放下槍枝，「你…你逃出來了嗎？」

「逃出來？你怎麼知道我被困了？」高厲行看看仍扣在左手的手銬，不禁失笑，「哈哈哈…那也是，光看樣子都看得出來吧！」

穆哈迪不愧是老狐狸，即使高厲行完全出乎意料地出現，他也很快就鎮靜下來。他也來一手變臉的功夫，臉上突然露出寬心和由衷高興的神情，雙眼甚至激動得泛著淚光。

「知道高先生你沒事實在太好了！要是因為我國的安排失當，而導致從外國遠道而來的各位發生甚麼意外，那我可真是萬死不足以贖罪了！」

「…這是來拯救我們的援軍？」

「首都機場保安出現了漏洞。劫機事件發生後，我們已馬上依著航空雷達的座標趕過來了。但我國南部邊境叢林佔地廣闊，而且為了戰略上的安排，晚上比較方便於行動，所以我們才在敵軍大本營的下游駐紮等待機會！真幸運行動還未開始便已救到了一個人，還要是高先生你！你…是從軍營後方的懸崖跳下來逃生的嗎？應該只有這條路可走吧？」

「…」高厲行沒有回答。他覺得穆哈迪的表情和語氣都太不自然了，「…你怎麼知道人質的所在地點？才一天不到就把軍隊調動到這裏來？也太快了吧？」

「幸好我有一名隨行保護你們的心腹。在被囚禁之後，他偷偷用手機向我們通報了位置。」他說，「由於邊境一向存在零星衝突，駐紥在此區的我國軍隊數量不少，我只是作了緊急調動。」

（你的心腹？被囚禁在對方大本營內才偷偷跟你連絡？是在安拉真神的懷裏跟你連絡吧？）

高厲行當然知道穆哈迪在胡說八道，但卻沒有當場把他拆穿。「…那你現在的計劃呢？打算現在就攻上去嗎？」

「當然。我們本來正打算出發的，但正好前哨部隊遇上了可疑人物，才稍為耽誤了行軍。」穆哈迪搭著高厲行的肩膊說，「高先生可以放心，只要跟著我們就好，看著我們把人質安全救出來吧。」

「可是，這樣豈不等同於跟鄰國開戰？不用先從外交層面斡旋一下嗎？」

「放心吧。ｄ國軍隊只是些膽小鬼，不敢跟我們的穆斯林戰士正面對抗的。」

作戰在清晨時份展開。整個人質營救行動非常順利，而且一如穆哈迪所預料般輕鬆，甚至有點太過輕鬆了。

穆斯林戰士們只是在對方軍營前擾攘了一下，恐嚇性質地開了幾槍，再廣播幾遍勸降的訊息，為數幾十人的ｄ國綁票份子就全部棄械投降了。

雖然說穆斯林戰士的人數大約等於綁匪的四、五倍，可是這畢竟是一支來自敵對國家的軍隊，而且手上還持有大批貴重人質，現在竟如此輕易便宣告無條件投降，也實在太過懦弱了吧？

基本上，沒有發生直接的戰鬥，也幾乎沒有任何傷亡。唯一例外是跟林羽堂單挑的那個綁匪頭目。令高厲行訝異的是，聽說那個綁匪頭目挺不住林羽堂的死纏爛打，在三個小時之後，為了保住對方小命，竟然主動認輸了。

「嘿嘿嘿…見識本少爺的厲害了吧？咳咳…」

「你不知道我早就逃脫了嗎？幹嘛還要繼續打下去？」

「嘿嘿…要…成為一個真正囂張的人，就不可以向任何人認…輸。」

「行了行了！全世界最囂張的男人就是你林羽堂大人了，滿足了嗎？」

「就…就等你這句話…！」說罷林羽堂兩眼翻白，不省人事了。

游擊隊不戰而勝，他們所帶來數量多得誇張的火箭彈，炸藥等等，最終完全沒有派上用場。高厲行看著覺得，他們花了整個晚上才把這些東西拉上來，真是完完全全的浪費氣力。

從人質救出作戰開始，高厲行便把質疑的表情掛在臉上，絲毫沒有掩飾。穆哈迪乾脆視而不見，只是保持著一副完全不相襯的微笑，掌控著眼前的局面。

被釋放了的人質們，自是對穆哈迪異常感激。游擊隊的隨行攝製隊和記者們，馬上對所有人質進行了採訪，紀錄下他們真心誠意地感謝穆哈迪施以營救的片段。

（這是…一場戲嗎？）高厲行突然有所領悟。穆哈迪對一位感激流涕的人質揮手，他看到高厲行似乎發現了甚麼，更對他意味深長地笑了笑。

（從一開始，穆哈迪所指的『演給國際傳媒看的好戲』，其實並不是指鑽石礦投標，而是現在！）高厲行心想，（他想要在國際社會建立起『他是站在正義立場的ｃ國領袖』的形象！那麼按照政治世界那非白即黑的簡單邏輯…站在邪惡一方的勢力是誰？）

在這個被伊斯蘭游擊隊佔領了的敵軍軍營裏，荒謬到難以解釋的事情可說比比皆是。例如說，在昨天晚上還是冷血綁匪的d國戰士，在棄械投降之後馬上變成了溫順的戰俘，甚至還負責替佔領軍搬運火藥和武器？

哪有佔領軍會讓戰俘接觸己方帶來的大量火藥？這樣跟自殺有何分別？

而且，只要留心察看的話，某些穆斯林戰士還跟d國戰俘們躲在一角聊天，好像他們本來就認識那般…他們並沒有對高厲行有所掩飾，尤其那些戰俘們看高厲行的眼神已完全轉變，簡直好像已把他當成同志了。

穆哈迪並沒有把高厲行當成是傻瓜，反而他是特意讓高厲行發現這只是一場戲，因為他已把高厲行當成是自己人。

睇睇下個故見到津巴布韋發生政變

推阿推

唔市政變關阿暖事

pish

Push

係咪阿暖你寫嫁，個故仔咁精彩既，角色深度捉得好準

當晚的餐桌上，那些重拾自由的企業代表們，簡直把穆哈迪捧到天上去了。其中最感激的要數林羽堂，因為他吃的苦頭最多。

他現在的樣子簡直慘不忍睹，但幸好沒有做成永久的損傷。但由於他的下顎和嘴唇嚴重腫傷，暫時無法說話，所以才沒有參與大家爭相拍馬屁的盛舉。

最初各人質們只是再次再三地向穆哈迪感激其救命之恩，但後來其中一位過份激動，無心地把話題牽扯到政治層面：「…照我看，經過今次的英雄事蹟之後，先生若是競選總統的話，勝算恐怕很高啊！」

另一位代表也接話說：「在我們外國人心目中，對穆哈迪先生務實開明的形象，一向是很有好感的。」

此時，某位跟人質們共坐一桌，似乎官階不低的穆斯林戰士，突然激動地插嘴道：「哼！就是在我國本土，國民們也早就知道穆哈迪先生才是ｃ國實際上的領導者，只是礙於時機未至，才暫時委屈著這總統助理之卑微職位而已！」

「就是嘛！那個胖子總統就只懂得搞宴會和勸酒，根本上就是個空殼子！」另一位穆斯林戰士猛力拍著桌面喊道，「總統大位應該是有能者居之才對啊！」

其中一位企業代表感到不太對頭，試圖緩和話題道：「…說、說得對，有能者居之…這正是民主政治的特點。」

「民主？哼！」另一位穆斯林戰士狠狠說道，「自從被那個死胖子掌權後，我們遲遲未恢復民主選舉制度，這傢伙根本是個獨裁者！人民的敵人！」

「面對民主和人民的敵人，根本不必要跟他講甚麼規矩！把他拉下來就是！」

這班穆斯林戰士所說的話，聽得在場的企業代表們心驚膽跳。但一向城府最深的穆哈迪，並沒有阻止手下的放肆，甚至還聽得十分開懷，完全沒有掩飾…難道因為今天立了大功，令他稍為鬆懈了嗎？

「請各位不必認真，他們說的只是酒後之言。」穆哈迪說，「但假設，假設有人與民主政治為敵，身為一國領袖卻表現無能…要是我們這些老百姓想要對抗無能統治，挺身救國，又無法憑官方選舉參政，那…應該如何是好？」

有神編劇之助, 個故開頭就有注明係合作, 不過此人目前已不知所蹤

全場靜寂無聲。即使已喝得有多醉，在場的賓客們均無一人想到，穆哈迪竟然會親口說出這種露骨的話來。

那些情緒激昂的穆斯林戰士，此時也沒有做聲。全場靜默了一會之後，穆哈迪站起來躬身表示晚膳結束。

「各位企業代表們，請再在這裏屈就一個晚上，明天我們一清早就起程離開這裏。各位請儘早就寢，恢復體力，以應付回去的路程。」穆哈迪說，「高先生請留步，關於上次的事，我想要跟高先生作進一步的商討。」

（哦，終於來了。）高厲行點了點頭，跟隨著穆哈迪進入他所獨佔的一間小屋。屋內有一名身材非常高大的穆斯林把守著。

「長那麼高，打叢林戰很吃虧吧？」高厲行對長得如此高大的阿拉伯人十分好奇。但那穆斯林戰士卻從一開始，便以兇狠憤恨的眼神盯著高厲行。

「赫辛擅長摔跤，是我的私人護衛。」穆哈迪說，「他的弟弟奧薩瑪的身材跟他正好相反，而且身手敏捷，是游擊戰的人才。」

「哦。一門二傑，了不起。」高厲行也不明白，幹嘛這位赫辛仁兄會看他如此不順眼。他聳了聳肩，把注意力從這人身上移開了。

「高先生。」穆哈迪拿著兩杯以行軍用鋼杯盛載的Gimlet Cocktail，把其中一杯遞給了高厲行。

「你竟然把酒保也帶過來啊？」

「這種簡單的雞尾酒，即使是普通軍醫也調得出來吧。但味道就不要強求了。」穆哈迪問道：「難得有機會跟高先生詳談，不如我們再討論一下，有關本人在政治學院的那篇論文吧？」

「能夠有這樣的機會，也是我的榮幸。」

「其實我在年輕的時候，也是個思想傾向於原教旨主義的激進份子，《里程碑》更被我視為僅次於《可蘭經》的最高經典。」穆哈迪說，「但當我在巴黎進入了政治學院後，便漸漸改變了想法…」

「願聞其詳。」

「我在政治學院裏認識了一位年輕的導師，他叫多明尼克，是個地道的法國人。他常常帶著滿身酒氣來上學，公然在校園調戲女生，又有明顯的大法蘭西主義，以穆斯林的標準來說，這個人被魔鬼纏身已是肯定的了。」他說，「但雖然如此，這傢伙在國家行政學院卻是以第一名畢業，一直被幾個國家部門勸說招攬，只是他堅持要多做幾年研究，所以才繼續待在政治學院當導師。」

「法國是現代西式民主的發源地，那位多明尼克先生碰上當時在思想上傾向伊斯蘭原教旨主義的閣下，可想而知肯定會很火爆。」

「正是這樣。我那時候甚至覺得，每天跟那傢伙吵架打架，是安拉交予我的聖戰任務，我是非勝不可。」他說，「但我承認，最終輸了的是我。」

「那…他的論點是…？」

「他一直知道我在當時的思想盲點，但為了讓討論繼續下去，他一直沒有點破。直至一個晚上，他突然單刀直入地問我：『阿里，你放在枕邊的那本《里程碑》，也是時候要丟掉了吧？』」

「我當然地把這句話視為最高的侮辱，但他卻完全沒有跟我打架的意思，搶在我撲過來時再問我：『根據《里程碑》所說，建立理想世界的最理想方式，是號召一個伊斯蘭先鋒隊，向世界宣揚伊斯蘭教義和律例，並積極瓦解非伊斯蘭社會的政治架構。是這樣嗎？』」

『…』

『那句「積極瓦解」的意思，並不排除殺害無辜平民的恐怖襲擊，是這樣嗎？』

『…為了建構終極的理想國度，犧牲是有必要的！』

『我不跟你討論這個問題，我想要反問一句：瓦解了異教徒的世界之後，你又有何打算？』

「這句如此簡單的話，問得我完全語塞。年輕時的我，滿心只想著要向西方世界發動聖戰，但我完全沒有想過，要是我們真的打勝了，那接下來又會如何？現代的原教旨主義者太著重破壞異教徒世界，卻完全忽略了真正的議題：即如何建設一個理想的伊斯蘭世界！」

「多明尼克繼續說道：『阿富汗那班遊擊戰士，雖然有勇有謀，但最終也只不過是一批破壞者；伊拉克的赫辛和沙特的皇室政權，管治效率可能比較高，但那一套真的符合伊斯蘭教義，能夠用在伊斯蘭理想國內嗎？綜觀所有的伊斯蘭國家，你能夠找到一個真正能夠有效地施政，並完全遵循教義的政治模式嗎？』」

『…並不是所有穆斯林都只懂得恐怖襲擊，例如說伊朗，就是個追求建立伊斯蘭理想國的良好例子。』

『伊朗正在籌劃的政制，雖然確立了安拉神權的地位，但架構過度繁複，以致效率不彰，白白浪費了豐富的天然資源。我肯定這個國家的發展，一定不會比附近的非神權政府來的好。這也是以你的能力可以預見的，對嗎？』

『…』

『阿里，作為一位法國的無神論者，我並不反對建設伊斯蘭理想國的基本理念。而我一直也認為，建立伊斯蘭理想國的最大障礙，在於倡導者的思維。哈里發(caliphate)年代的那一套，又怎能放在有著數以十億計人口和複雜經濟體系的社會？如果不創造一個新時代的伊斯蘭政治模式，《里程碑》裏所描劃的理想國，真有可能達到嗎？』

『…』

『在阿拔斯和奧圖曼皇朝的年代，伊斯蘭帝國是世界上最先進的國家之一。但是，近百多年來，伊斯蘭國家都只是著眼於歷史包伏和教派之爭，完全沒有發展出一套在現今經濟體系可行的伊斯蘭政制。阿里，這個才是你最重要的課題呀。』

「這是他身為導師給我上的最後一課。第二天回到學校，才知道他剛被外交部取錄，已經離開政治學院了。」

高厲行用心思考穆哈迪的話，良久才回覆道：「…嗯，很有啟發性的分享。那位多明尼克先生，就是前任法國外交部副部長吧？」

「是。自此之後，我們就只有在官方場合見面，再沒有私人交往。」他說，「我在他離開之後，便著手寫那篇批評《里程碑》的論文，但最終沒有完成。我感到待在政治學院裏埋頭研究，並沒能讓我更了解伊斯蘭世界真正需要甚麼，於是我決定親身出去遊歷…」

「不用說，先生一定在遊歷的過程中，找到你想要的答案了吧？」高厲行說，「所以你下定決心回歸祖國，輔助法萊爾總統治理國家，並攀到今天的高位，總算有機會實踐自己所學了，對嗎？」

「沒錯。建立完美的伊斯蘭國度，是我一生最大的理想，而現在…正是實踐這個理想的關鍵時刻。」他說，「高先生，關於剛才在晚宴上所提到的問題，你有甚麼想法呢？」

高厲行想起穆哈迪曾經塞給他的那張巨額支票。他說：「照我看，只要把白天時所拍攝的，穆哈迪先生勇救外國人質的片段發給國際媒體，那先生的國際形象自然會進一步提升…」

「沒錯！高先生果然理解我的想法！」穆哈迪興奮地說，「獲得國際社會的尊重，得到全世界的關注，這是最重要的第一步！只要贏得國際社會的正面評價，國內的形勢也就容易搞定了！」

（這傢伙完全沒有掩飾自己的野心，）高厲行說，「嗯…接下來，就要看你和安潔莉娜小姐的合作進度如何了。由她負責籠絡親總統派系的人馬，對穆哈迪先生繼續擴張國內勢力，應該會有所幫助吧？」

「安潔莉娜？…是指那個色誘理查．法萊爾的花瓶？」穆哈迪不解地反問道，「你不提起的話，我已完全忘記了這號人物。」

高厲行對這反應有點意外。「但…你們在那次宴會之上，不是已談好了合作奪權的計劃了嗎？」

「高先生，我真是猜不透你的底。你對穆斯林的理解似乎不夠完整，在某些方面簡直無知得像個小孩。」他說，「穆斯林在正事上，是從來不信任女人的。」

高厲行聽後不禁暗暗握腕。的確，這幾乎是穆斯林男子最為世人所熟知，也是最為世人所咎病的性格特點。枉他為了捉摸穆哈迪的性格而費盡苦心，卻竟然忘記考慮這幾乎誰都知道的重點啊！

「尤其是那種利用美色去誘惑男人的蕩婦，更是魔鬼的化身。」穆哈迪加重了語氣，「即使她並不遵從伊斯蘭教義，但既然她有求於一個嚴格遵照可蘭經教誨的穆斯林，便應該尊重對方的信仰，就像高先生你所做的一樣。從她穿著那件大量暴露肌膚的晚裝跟我談判開始，你便應該料到，她不能夠從我身上得到任何認真的承諾。」

「我想你應該記得，她為了取信於你，也付出了相當的誠意。」

「那塊神聖布幕對她來說，只是用來收買人心的金錢代用品，這是對聖物的褻瀆，更是不可饒恕。」

「可是…她把北部草原申請成為世界遺產的計劃，不是通過你的協助才能順利展開的嗎？」

「我協助她搞那場國際政治秀，是基於這場秀有一定的利用價值。例如可以轉移國際社會的注意力，讓我個人的計劃可以保持低調，」穆哈迪說，「至於她那套所謂的瓜分國家的計劃，根本是流於空想的玩意…」

「…那麼，對你來說，她現在只是一隻被你利用完了的棋子？」

「高先生，你愛護美女的痕跡也太明顯了吧？」穆哈迪陰鬱地笑著說，「我從來沒有把這個女人放在眼裏，只要她不阻礙我的話，她可以繼續玩她的家家酒遊戲，但要是她自以為有能力跟我討價還價的話，要捏碎如此一隻礙眼丟臉的害蟲，穆罕默德先知會給予我力量。」

寫e個故背後要做幾多research

就黎睇到要做research 去了解

既然穆哈迪已完全暴露出他的野心，那高厲行就不再跟他客氣了。

「你剛才說到的那個『計劃』，就是指這場從兩個月前就佈下伏線的大騙局嗎？那個所謂的鑽石礦根本就不存在，所有的招標投標，合作意向書等等，都是故佈疑雲的把戲？而現在這場所謂的綁票與拯救行動，就是這場戲裏最高潮的一幕，是嗎？那些所謂的d國綁匪，其實是你們的人假扮的。」

穆哈迪呷了口酒，慢條斯理地說，「高先生，你完全沒有令我失望。你實在是太聰明了。不過我想糾正一點，鑽石礦脈確實存在，『血鑽薔薇』就是最好的證明。只是我們並不稀罕和你們這些暴利企業分享利潤，我絕不允許屬於伊斯蘭世界的財產被異教徒染指！」

「你們放出鑽石礦開採招標的訊息，結果引來了十二個先進國家共約四十名高級企業代表來到貴國，然後做了一齣精彩絕倫的『左手綁票，右手救人』把戲，目的…就是為了人質們真情流露地感謝你的錄像片段？」他說，「這些片斷確實會令你的國際政治形象有所提升，但是距離取代法萊爾登上總統之位，似乎還有一段距離。」

「很好的分析能力。的確是這樣，佈局來到目前這個階段，還欠缺了一點關鍵性的戲劇元素。」

「正是這樣。」

「…例如說，一件令法萊爾聲名狼藉的醜聞，令他足以被國際法庭送上絞刑架的骸人罪行？」

一抹冷汗沿在高厲行的臉頰滑落。「…穆哈迪．阿里，你到底有何打算？」

「高先生，你的口袋裏應該還存放著，那張我送給你的支票吧？」穆哈迪說，「現在也是向你說明委託內容的適當時機了。我的委託十分簡單，就是請你替我們這齣好戲，扮演一個最重要的角色。」

「…是甚麼？」

「作為指證法萊爾總統勾結d國軍隊，綁架外國人並企圖勒索巨額贖金的罪行。」他說，「你們這些國際企業的資產價值，動輒是我國國民生產總值的好幾倍，總統貪圖西方人的金錢，動機是充份的。只要國際傳媒相信了這一點，他就會在一夕之間變成國際通輯犯和賣國賊，ｃ國就沒有他容身的餘地了。」

「…我不明白。」高厲行說，「對於這件任務，我並不是唯一勝任的人選。能夠替你作偽證的人質，現在就有好幾十個，為甚麼非要把我牽扯進來不可？」

「啊，對不起對不起，我沒有把話說清楚。」穆哈迪抹了抹嘴角的唾沫，「應該說，高厲行先生將會作為是次綁票事件的唯一倖存者，舉報法萊爾總統屠殺外國人質的罪行。雖然對總統的陰謀毫不知情的穆哈迪，曾經成功擊退了綁匪，救出了人質，但法萊爾總統為怕事蹟敗露，竟命令d國士兵進行反攻，利用巨大殺傷力武器把整個軍營夷為平地，企圖把所有人質，以及包括穆哈迪在內的一眾人質營救部隊，均全部滅口。」

高厲行終於明白，穆哈迪所預備的大批重型武器和炸藥的用途了。「你打算親手殺死所有人質，然後嫁禍給法萊爾？」

「為了消除他們的疑心，讓他們在白天拍攝的訪問片段中表現出真誠的感激，我連跟隨自己超過五年的幾個心腹助手，也都忍心犧牲掉了，現在這幾十條陌生人的命算甚麼呢？」穆哈迪亢奮地說，「這班所謂的國際企業管理層，只是一堆『沒有信仰的，異教的，滿身銅臭，註定永墮地獄的廢物』，你在宴會當晚不也是這麼評價他們的嗎？正因為你有著和我非常近似的信念，所以當初才能夠贏得我的信任，你不會忘了這一點吧？所以，唯獨是你高厲行，在親眼看到幾十條人命死去之後，仍能有足夠的冷靜和冷漠，去扮演受害者的角色，騙過世人的視線。」

高厲行聽得全身毛管直豎，他甚至感到有點頭昏眼花了。在他眼前這個男人，不惜設計殺害對自己忠心耿耿的心腹手下，就只為了確保自己的綁票陷阱不被看穿？

「這個計劃是不是很簡潔，乾脆，而且直接有力？只有高先生這個程度的人物，才會明白我在這個計劃所花費的心血。只需要價值數萬美元的炸藥和子彈，就能夠同時跟十二個國家的政府結下殺人填命的仇怨。只需要收買一個人，就能夠把這仇恨完封不動地嫁禍給那個傻瓜，真是完美的政治藝術！整個殺人事件只餘下我和你兩個生還者，再加上那些即將寄給傳媒的錄像，人證物證俱在，而且人證就是兇手和幫兇！這案子絕對沒可能破得了！完美殺人！」

高厲行看著這個近乎歇斯底里的穆哈迪，他終於看清這個男人的真面目了。這傢伙雖然聲稱已背棄了以恐怖襲擊作為手段的原教旨主義，主張以經濟和外交的方式去建立進步的伊斯蘭社會。但實際上，要建立這個進步伊斯蘭社會的方式，還是要借助濫殺無辜。

所謂的『進步』，只是比恐怖主義更奸險的借刀殺人，殺人兇手反而會得到國際社會的稱讚！為了得到國際社會的認同而去大量殺人！

「嗄、嗄…」穆哈迪乾了杯中之酒，深呼吸了幾次之後，又變回一副陰鬱冷靜的模樣。

「我的手下正在軍營各處埋下炸藥，待到明天清晨，拍攝計劃將正式開始。我們將會在鏡頭前看到，穿著整齊d國軍服的綁匪，以重型武器摧毀掉整個軍營的畫面。而穆哈迪和唯一的倖存人質高厲行，從激烈爆炸的場地中驚險逃出的場面，將會是整個劇本裏最震撼人心的一幕。」他說，「赫辛能夠在負重一百五十公斤的情況下，在三分鐘內跑出八百米，所以高先生可以放心。被炸彈碎片擦傷將是難免，但這將會增加你以後出面指責法萊爾總統時的說服力。」

「…你還沒有詢問過我的意願呢？」高厲行慵懶地說。

「哦？」穆哈迪說，「你是指利益方面的分配？放心吧，高先生是難得完全理解我政治理念的人才，在這次之後，自然會有更多重用高先生的餘地。要是高先生不嫌棄我國的話，我可以委任你擔任新政府的任何位置。」

「我不接受…你的委託。」

穆哈迪首次露出了驚訝的表情。「…難道你在意的是那幾十條人命？高先生，你的經歷我已經調查得相當清楚，你在法國外籍傭兵團服役期間所殺的人，應該遠多於此數吧？而且你不是說過嗎？道德、正義、法律，都不是你考慮接受委託的條件…幹嘛突然變成了情操高尚的道德家了？」

「我拒絕委託，並不是為了顧全人命或任何原因，只是因為我不爽。」

「…」

「我說過，我…只會接受我感興趣的委託，而現在我突然非常不喜歡這裏的一切，包括你這個瘋子，所以我拒絕跟你合作…你…你…在酒裏下了藥？」

「只是少量的肌肉鬆弛劑。為了保險。」穆哈迪說，「因為我也計算過，你有一定的機率會拒絕委託，所以先不管結果如何，我必需確保能夠把你牢牢抓在掌心。要是你剛才很乾脆地答應合作，這也可以向傳媒推說是綁匪們餵給你吃的。」

那位身型巨大的穆斯林戰士赫辛，以粗大的麻繩牢牢地綑著連手也抬不起來的高厲行，再把他摔在房間的角落裏。

「我實在不捨得殺死你，高厲行。」穆哈迪看著手錶，「現在距離清晨還有三個小時，希望你能趁此機會冷靜一下，好好考慮跟我們的合作。」

在傭兵生涯裏，受傷和遭暗算對高厲行來說已是家常便飯了。因河水或糧食被下毒而陷入困境的情況，高厲行也曾經歷過。

人與人之間的奸險詭詐是沒有極限的，即使是最聰明的傭兵，也不能夠免去在戰場上遭暗算的命運。一個命硬的傭兵通常都會有很多自保的手段，以增加被暗算後的生存機率。

例如說，隨身帶備一些常用的解毒藥品。

高厲行上排左邊第二隻臼齒，在多年前曾被一名搏擊能手擊碎。他在鑲嵌假牙時，便順道設計了一個小機關，機關內剛巧可以藏下一顆膠囊，只要以特殊的角度用力的話，便一咬即碎。

高厲行通常會配備一種自製的膠囊，內含大量的腎上腺素和類固醇。此種類固醇混合物基本上沒有解毒效果，卻能短暫地增加服用者的肌肉爆發力，保持清醒和高度集中注意力，這是在中毒或受重傷的情況下，用來逃命的最後手段。

由於必需保證顯著的效果，所以其劑量對人體絕對有害，甚至會使服用者的中毒情況惡化，所以不到最危急的關頭，是不會隨便使用的。

除了在傭兵界，口腔內藏藥也是國際恐怖份子常用的手段。若因襲擊失敗而被捕之後，恐怖份子通常會咬碎藏在假牙內的大劑量砒霜毒藥自殺，以防受不住敵人的嚴刑逼供而透露出組織的秘密。

Pish

高質到可以攞黎拍戲

可以諗邊個拍

高厲行咬碎了膠囊後，心跳率在五分鐘內提升至每分鐘二百多次的危險水平。血液循環的超加速，正把高厲行體內儲藏的所有能量都透支出來。對全身肌肉有特強刺激功效的類固醇，正跟能夠嚴重影響肌肉力量的鬆弛劑進行著化學鬥爭。

同時感覺到亢奮和無力，體內極不協調的矛盾感覺讓高厲行非常痛苦。兩種藥物讓他同時感到強烈的睡意和暈眩，但高厲行知道他一定要挺住，因為意志力將是對抗藥力的第一道防線，也是最後的底線。只要在內心稍作示弱的話，身體就會隨著精神力的崩潰而徹底壞掉。

矛盾狀態維持了約十五分鐘後，高厲行的右臂開始出現如電擊般的陣痛。這是神經系統恢復正常傳導功能的徵兆，這劇痛的刺激消減了他的睡意，讓他的全身神經恢復緊繃。現在只能繼續咬牙強忍痛楚，慢慢等待身體恢復了。他儘量放鬆著面部肌肉，不讓赫辛和穆哈迪察覺到他的情況有異。

時間漸漸過去，高厲行身體恢復得非常緩慢。眼看著遠方漆黑的天際正漸漸從變成金黃，高厲行也開始焦急了。被綁在背後的雙手不住地緊握拳頭又放鬆，在測試體力回復進度的同時，也在評估以現在的體能狀態，能否在不驚動屋外所有人的情況下，擊倒這個巨人赫辛，以及很可能有槍在手的穆哈迪．阿里？

當晨光第一線射進屋子裏時，擱在桌面上的無線電對講機傳來了訊號。穆哈迪拿起對講機，下了簡單的指令後，他轉過頭來對高厲行說：「我的人已完全撤出了軍營，扮演d國軍隊的演員和攝影師都已準備就緒，現在就只欠我一聲令下，三分鐘後這裏就將被移為平地。好了，高先生，你的答案呢？」

「…總統先生，你提出來的條件不夠吸引。」雖然藥性已消去六、七成，但高厲行沒有忘記繼續假裝喘氣，好像仍然受到肌肉鬆弛劑的影響，「經過再三考慮之後，我發現成為你的敵人，比作為你的同伴更加有趣。」

「你是說，你寧願投靠那個無能總統的一方嗎？哈哈哈…」穆哈迪失笑說，「憑這麼多年來的忠心耿耿，我已得到這個昏君的完全信賴。你作為一個陌生人，憑甚麼獲取他的信任，還要讓他相信這世上最信賴的人，竟然是個叛徒？」

「這很難說，政治這種東西，隨時都會因為意外事件而在一夕之間天翻地覆。」高厲行說，「例如說，藏在我身上的小型錄音機，已把閣下剛才的驚天計劃，一字不漏地紀錄下來了…？」

穆哈迪的臉色全變了。「高先生，你不單止令我很失望，你的行事更令我難以想像…你在逼迫我對你下殺手。你有沒有想過，我們只要把你丟棄在這裏，連同整個軍營一起火化，那不管你有沒有錄音，到頭來都只是一樣，一切都化成飛灰。」

「從你下達指示起，距離爆炸不是還會有三分鐘的空檔嗎？你能夠保證我絕不可能在三分鐘內鬆綁然後逃脫？」高厲行說，「只要你無法確定我已死去，只要你沒有親手毀掉錄音，你將永遠不會知道在將來的哪一天，我或那錄音帶會突然出現於世人面前。」

「你那麼想要死的話，我現在就成全你。」赫辛拿出手槍，直指高厲行的前額。

「別開槍，赫辛。我不想驚動那些還在熟睡的人質。」

「那好吧，老闆，我將會非常安靜地取去這個男人的性命。」赫辛收起了手槍，興奮地弄響著雙手的指關節。

（快點過來吧，等這個機會等很久了。）高厲行的掌心已緊張得冒汗。

「別橫生枝節，赫辛，預定時間已經到了。」穆哈迪喝道，「只要三分鐘時間，這裏所有人都會死，你弟弟的大仇也就得報了！」

「不行！我要親手殺死這個雜種！」赫辛焦急而固執地說，「老闆！求求你讓我扭斷這個人的頸！就像他那天晚上在叢林對奧薩瑪所做的一樣！」

高厲行馬上聯想起來，他在叢林所擊倒的第一位穆斯林戰士。當時由於敵我未明，所以對他出手最重，「那個戰士…是你的弟弟？當時我已避免對他下殺手了…他受傷很重嗎？」

「自從被你扭斷了頸椎後，他自頸部以下仍然完全沒有知覺。」赫辛恨得雙眼紅筋暴現，「是你把他弄至生不如死的境地！」

「慢著，我跟著你們一整天，怎麼沒有看到全身癱瘓的穆斯林戰士？」

「為了避免拖累大隊，他堅持要求我們把他原地拋棄…都是你！以牙還牙，以眼還眼！我要你嘗嘗他的痛苦！」

「為甚麼要拋棄仍然有救的傷員？頸椎折斷並非沒有治癒的可能！我很遺憾讓你的弟弟變成這樣，但我一定會負上責任，會為他介紹最好的醫生，付錢讓他到歐洲接受最好的治療。」高厲行說，「還只是第三天而已，應該還活著的！不要放棄！那是你親弟弟的命！」

赫辛自小在鄉間長大，腦袋裏除了殺人技巧外和武器操作外，對西方先進醫學幾乎一無所知。再加上非洲傭兵的命基本上是不值錢的，僱用的成本很低，極容易拉雜成軍，基本上等同於一種消耗品。連傭兵們自己都把這個概念習以為常，認為只有健全的傭兵才會有價值。要是不幸受傷的話，只能期望幸運地自然康復，或不幸地死去。

所以，當聽到高厲行說他弟弟仍然有得救的希望，赫辛不禁激動起來。他緊抓著高厲行的雙臂，不住地搖晃著他：「你這話是真的嗎？奧薩瑪真的還有希望走路嗎？」

高厲行等待了一整個晚上的機會終於來到。為了掌握這一瞬間的逆轉，他在腦海裏已演練了這記攻擊超過五十次。由於雙手被牢牢地綁在背後，而且綑綁技術專業，加上沒能弄到工具，要鬆綁基本上是沒有可能的。

那就只有利用還能夠有限移動的身體部位，儘量利用其可以移動的幅度。

這一秒鐘的勝負分野，在於攻擊一方是作了非常充份的準備，而被動的一方則早已失去了防備的意識。

高厲行掌握了赫辛跟自己距離最短的瞬間，把身體猛力一偏，以位於肩膀上方，鎖骨末端突起的堅硬部份，擊中赫辛位於下顎關節後方，耳朵以下，頸椎神經密集的脆弱部位。對這個穴位進行攻擊，能令對方短暫失去意識的機率極高。

（對不起了，之後我會對你弟弟遵守承諾的。）高厲行用肩膀強行頂著赫辛的身體，不讓其倒下，一邊努力找尋對方身上有沒有可以讓他鬆綁的工具。

由於赫辛體型巨大，對背後的穆哈迪來說，高厲行的身型完全被赫辛遮掩著。雖然赫辛突然完全靜止不動，但穆哈迪完全沒有想到，在被綁和中毒兩種狀態下，高厲行仍有反抗的餘地，更不會想到此時的赫辛已經被擊倒了。這短暫的迷惑給高厲行爭取了非常珍貴的十幾秒鐘。

到穆哈迪懷疑情況有變時，糾纏著的兩人突然傳出一記槍聲。待回聲消退後，赫辛才慢慢倒在地上。他的身上沒有血。

隨著巨人的倒下，高厲行的身影漸漸顯露出來。他拿著的是赫辛的手槍，直指著穆哈迪。除了槍管之外，散落在地上的麻繩，其斷裂處也在冒著帶火藥味的輕煙。

「情況逆轉了，總統助理先生。」高厲行說，「你太過自信了，竟然撤退了所有手下，只用一個戰士來看管我，還給了我三個小時的空檔脫困。文官出身果然是文官出身，出手不夠狠是你的致命傷。」

穆哈迪．阿里露出苦笑，似乎完全接受了高厲行的揶揄。

「乖乖把雙手放在頭上，別亂動！」

但他沒有理會高厲行的警告，逕自把手伸到背後，把桌面上的對講機拿在手上。對講機彼端已不斷傳來焦急的詢問。『…請回答，老闆，請回答。請問是否出現了異常情況？有幾名兄弟同時表示，聽到軍營傳出槍聲。老闆，請答話…』

「把對講機給我扔掉。」

「只要我按下這個傳呼鍵，我的手下將會嚴格執行我的指令，在三分鐘後同時引爆埋在每幢木屋下的炸藥，接著還會把八百發火箭炮全部射光，務求令到這裏完全變成灰燼為止。」

「別逼我，穆哈迪．阿里。」

Lm

「我有數百名大軍，五十枚火箭筒包圍著整個軍營，而你只有三分鐘時間，要怎麼把幾十個完全沒有接受過軍事訓練的人質救出來？」

高厲行把槍管稍為下偏，開槍擊中穆哈迪的腳背。槍傷的痛楚非一般人能承受，但穆哈迪卻幾乎面不改容，幾近失去平衡的身體，又漸漸挺得筆直。

「我說，把對講機給我扔掉！」

「子彈雖快，但能阻止我把手指壓下去嗎？」

「赫辛已經失去意識，你的腳又受了傷，你是逃不出去的。」

穆哈迪放聲狂笑。他把對講機拿出嘴邊，向彼端的手下下達指示：「一切已預備就緒，啟動作戰進程，三分鐘後引爆炸藥。」

說罷，穆哈迪才把對講機丟在地上。

「你這樣做只是自殺。」

「你也不用繼續把槍指著我了，高厲行先生。」穆哈迪說，「三分鐘後毀滅一切的命運，已是不可逆轉。既然你有心情主宰我的死活，不如想想在餘下的時間裏，你可以救出多少人質吧？」

穆哈迪再沒有理會高厲行。他忍著痛楚，一拐一拐地企圖逃生，但走不了幾步就摔倒在地上。但他沒有放棄，寧願用爬的也要繼續走。

看著他的背影，高厲行不知為何，竟有點同情這個不可原諒的男人。他也很久沒有見過像穆哈迪那麼執著於自我信念的人了。

但現在絕對不是同情敵人的時機。只餘下三分鐘，而且裝備重型兵器的敵人已把軍營重重包圍，他要怎麼拯救仍懵然不知的幾十名人質呢？

完全出乎穆哈迪的意料，高厲行並沒有因為陷入困境而表現出混亂和絕望。他乾脆地跨過這位匍匐在地的敵人，冷靜地朝著營地深處跑去。

轉角之後，高厲行盯著人質小屋，終於鬆了一口氣。

穿著暗紅色緊身衣，長髮飄搖的安潔莉娜，正按著高厲行的指示，利用數部召來的軍用直升機，把所有人質救出。

大約只剩下一分鐘了。高厲行全速奔向崖邊，趁著直升機高飛前的一刻，把最後一名較肥胖的人質的屁股擠上機艙裏。

只餘下他自己了。

「高先生！快點跳過來！沒有時間了！五、四、三……」安潔莉娜喊道。

高厲行毫不猶地再次從崖邊跳出，穩穩地抓著倒懸在繩梯上的安潔莉娜的雙臂。

就在兩人牢牢地抓緊著對方的瞬間，屋子發生猛烈爆炸，強烈的爆風讓直升機失去了控制，在空中不斷轉圈。

直升機還來不及安全降落，承受著兩人體重的繩梯斷裂，安潔莉娜和高厲行擁抱著掉下懸崖，幸好被一片非常茂密堅韌的樹冠承托著，卸去了大部份的下墮力，才順著樹幹滑落到地上。

「呼……同樣的懸崖，實在不想再跳第三次了。」高厲行依依不捨地放開了懷中的安潔莉娜，「不過，要是有美相伴的話，還是有相量的餘地。」

「哼……真拿你們這些男人沒辦法。」安潔莉娜偏嘴說，「才剛拾回了小命，就顧著耍嘴皮子。」

上次高厲行摸黑跳崖，落地的地點又在稍遠的叢林深處，所以也搞不懂懸崖下面的地理環境。這次他們落在水邊，才確認懸崖下面，原來是一條深水的河流。

「高厲行！你果然及時逃出來了啊！」全身濕透的林羽堂，在橡皮艇上對高厲行揮手道。十幾名人質都已安全地抓著了橡皮艇，其餘不需要緊急降落的人質，已被直升機直接送往安全的地方去了。

「真的千鈞一發，總算趕及了。」安潔莉娜說，「昨天晚上突然收到了你的來電，只說一句要派直升機過來救人質就掛線了。最初我還以為自己在做夢，也懷疑過是你的惡作劇，幸好我最終選擇相信你！」

「幸好我在叢林裏制伏的那個穆斯林戰士，身上攜帶的手機正好可以接通d國的電話網絡。那邊的電訊基建比c國好得多了，網絡都能覆蓋到對方的邊境地帶……」

昨天晚上，高厲行在叢林戰裏解決了五名穆斯林戰士們，已猜出他們是穆哈迪派來的人。雖然當時穆哈迪的一切計劃仍沒曝光，但高厲行對這位城府極深的人物產生了極大的懷疑，故在現身之前，已悄悄利用奪來的手機，試圖跟外界溝通。

既然對方在戰鬥中也有攜帶手機，即是說網絡是可以接通的。原來他們利用的是鄰國的手機網絡。於是高厲行便以長途電話的方式，聯絡上目前在c國唯一能夠對他給予援助的安潔莉娜。

原來安潔莉娜在c國的人際網絡，比高厲行想像中還要來得強大。

她輕易地調動了軍方的直升機隊伍，利用儀器截聽穆哈迪的無線電通訊來了解事情進展。

得知穆哈迪突然發難，並打算毀掉軍營殺盡人質的計劃後，安潔莉娜並沒有被打亂陣腳。她耐心等待安全、適當的時機，幸好這時機終於出現了。

「我也不不知道幹嘛會有這麼好的耐性，會等待到最後一刻。」她對高厲行說，「或許是，我相信高先生有能力把餘下的事情解決吧。」

在軍營內所有駐守人員已經撤退，穆哈迪最後一次企圖說服高厲行的時候，高厲行成功地拖延了炸毀軍營的時間。從他擺脫了綁縛，擊倒赫辛，跟穆哈迪對峙等，總共為安潔莉娜爭取了極寶貴的十幾分鐘。

最後高厲行擊傷穆哈迪的腿，讓他無法在三分鐘內脫離，也是為了賭博他會再次延後炸毀軍營的時間。

雖然直至親眼看到直升機前，高厲行完全無法得知安潔莉娜會否依計劃行事，又能否了解他拖延時間為她爭取時機的好意，一切均只來自對對方辦事能力的信任。

不過高厲行沒有把這種他認為頗難為情的話說出口。

依個伏筆寫得靚呀

獲救的人質們已被安排馬上護送離開，返回首都治療傷勢。高厲行和安潔莉娜則乘搭援軍的直升機，回到理論上已經被毀掉的軍營。

只有兩、三幢木屋給炸毀了，其餘大致保持完整，似乎毀滅行動在中途就被制止了。

反而軍營外圍則變成了修羅場。穆哈迪帶來的伊斯蘭戰士，以及穿上了ｄ國軍服的偽裝士兵，幾乎已被完全殲滅，屍橫遍野，血流成河。而且屍體狀況讓人慘不忍睹，每名死者身負彈痕超過百發，而且多數集中在臉或下體等不尋常的部位。

殲滅部隊的手段之狠，甚至比職業傭兵要更勝一籌，這感覺明顯是一次報復的行動。負責執行報復行動的不是別人，正是ｃ國的正規軍特種部隊。而站在最前線指揮軍隊的，竟是法萊爾總統本人。

原來安潔莉娜的真正後台，正是這位老在他人面前裝傻子的法萊爾總統。

體型龐大的法萊爾總統，穿上軍服的感覺卻出奇地調協調和自然，腰肢扳得筆直，雙腿依然健壯有力，明顯是長期軍旅生涯鍛練回來的成果。

只見他兩眼精光四射，滿臉通紅，亢奮異常，正在慢慢地享受著殘害那隻抓到手的獵物：那個背叛了他的私人助理，穆哈迪．阿里。

『聽說法萊爾總統本是一介草根傭兵，當年正是憑一雙沾滿鮮血的手，把總統之位搶過來的。』安潔莉娜在高厲行耳邊輕聲說，『這個男人是屬於戰場的生物，在他掌權的和平時期，雖然顯得像個百份百的昏君，但卻仍然把軍權牢牢握在手中，都因為將領們知道這個男人並非善類，若惹毛了他的話，誰也不會有好日子過的。』

『真是老狐狸……連我也被他騙倒了。』高厲行嘆氣說，『難怪我第一眼看見這個人物，便從本能上對他敬而遠之……』

『這傢伙確實不如我們想像般昏庸。我只是把穆哈迪某些覺得可疑的部署和舉動向他暗示一下，他就馬上把前文後理都分析出來了。原來他對穆哈迪早有防備之心，也在等待著一個好機會把他除掉。現在機會終於來了，他正好可以發洩這多年來的怒氣呢。』

『安潔莉娜，原來你要報仇的對象，也是這個穆哈迪．阿里嗎？』

『……是。』她輕輕地嘆了口氣，『但自你當天晚上跟我說過那番話之後，我就有點迷失了。到底繼續追溯下去，這報仇的行動將會牽涉多少條性命，而又會讓多少無辜的人因此受到牽連呢？』

被綁在一根大木柱上承受折磨的穆哈迪，完全沒有露出任何痛苦的表情，充滿盼望的眼神一直朝著聖地的方向看去。直到現在，他仍然覺得自己完全依著真神的旨意行事，正在為即將以身殉道而感到自豪……

『但直至我完全想通為此，這仇還是得繼續報下去……』她說，『我已渡過了超過二十年為了報仇而存在的人生，要我突然放棄的話，我實在不知道……還有甚麼理由可以支撐我繼續活下去……』

『不是還有那個鑽石礦，需要你去保護嗎？』

『你已經知道了？』安潔莉娜有點驚訝地看著高厲行。

『其實我一直都有猜想過，鑽石礦極有可能位於ｃ國的北部荒原。根據我的老朋友軒文教授的研究，發現那邊有很明顯的地質證據，能夠找到礦床的機率很高。』他說，『自從聽你說要把那片土地申請世遺，我就開始懷疑你的真正目的，是要守護『血鑽薔薇』。但因為一直無法從你口中證實這一點，所以才沒有斷定……』

『其實我早就知道穆哈迪所說的鑽石礦投標，其實是一場騙局。但我想，這也許是抓著那個男人的把柄，甚至把他擊倒的機會，所以才一直按兵不動，等待他露出馬腳的時機……當初沒有給你點暗示，讓你在一無所知的情況下冒了這個大險，你有沒有怪我？』

『有。』高厲行壞壞地笑著說，『所以你最好傷傷腦筋，想想要怎麼樣才能夠補償我的心理損失？』

安潔莉娜在高厲行的腰際狠狠地一扭，痛得他幾乎大叫起來。

高厲行突然想起另一個人物。他四處張望了一下，很快就在某個被政府軍士兵圍繞著的角落，找到那個身軀龐大的赫辛。

在高厲行離開了那間小屋之後，赫辛及時甦醒過來，在神智甚至尚未回復的情況下，憑本能背負著穆哈迪逃出軍營。再加上法萊爾的軍隊及時趕到，兩人才避免被炸藥和火箭炮轟至粉身碎骨。

但能夠及時逃出，反而為他們帶來更大的不幸。穆哈迪自然是由法萊爾總統親自折磨了，而赫辛作為他的親兵，雖然免除了即時被亂槍處決的命運，卻淪落成為政府軍們輪流摧殘的對象。身體無比強健的赫辛能夠挺得住頗大強度的酷刑，但卻會給施刑者提供更長時間的樂趣和更大的挑戰。

仍然固執地苟延殘喘著的赫辛，發現到高厲行的視線後，眼神馬上回復了生氣。這個大塊頭男人在這即將失去生命的一刻，向高厲行露出了近乎是哀求的表情。

高厲行的回應，是一個堅定的眼神。

赫辛知道，憑著這個眼神，他那個重傷癱瘓的弟弟將重拾獲救的希望，頓時感到人生最後的牽掛已得到理想的安置，便閉上眼睛，就這樣斷氣了。

兩個月後的某個晚上，在被視為下屆『世界文化遺產』遴選熱門的c國北部地質公園裏，正舉行著一個小小的私人派對。

宴會的主人家，是ｃ國總統法萊爾。他那副殺人狂般的兇相已被完美地收藏起來，又變回那個擅於接待勸酒的肥胖老人。

在這種時刻，法萊爾可謂充份發揮了他那爽快果斷的領袖才能。大批的廚師和傭人在他的指揮下，很快就在這荒蕪的原野裏，設置了一個奢侈舒適的露天派對場地。

作為媳婦的安潔莉娜即使想要幫忙，也不知從何著手，唯有乖乖地享受宴會的氣氛好了。

「這個法萊爾……真是越看越像那個切．格瓦拉。」拿著酒杯，一直觀察著法萊爾的高厲行，心不在焉地說了這句話，把同桌相伴的兩位美人嚇得睜大了眼睛。

「你說這個胖……法萊爾總統跟古巴傳奇人物切．格瓦拉有相似之處？」斯佳麗幾乎心疼得掉下淚水，因為她滿腦子就只想到格瓦拉那滿臉鬍子，臉頰瘦削，雙目清澈，堅定不羈的經典表情。

「高先生真是要好好解釋一下這個想法了。」安潔莉娜也好奇地哄過來說。

「法萊爾跟．切格瓦拉最相似之處，在於他們同樣是那種擅於鬥爭，卻極不喜歡管治的領袖類型。嗯……或許法萊爾喜歡管治一次宴會或屠殺，更多於管理一個國家吧？」高厲行說，「切．格瓦拉雖然是個出色的游擊戰士，可是他當政府高層時的表現卻是糟透。」

斯佳麗這個格瓦拉的忠實擁護者，馬上站起來反駁說：「切．格瓦拉的傳奇之處，在於他在革命成功之後，卻摃手把掙來的半壁江山丟給了卡斯楚，寧願跑去鄰國繼續革命……」

安潔莉娜及時地拉了拉斯佳麗的禮服裙襬。斯佳麗馬上知道自己失態了，再這樣說下去的話，豈不是太不給法萊爾總統面子了嗎？

倒是首先把話題帶到敏感地帶的高厲行，毫不在意地聳了聳肩。

「哼，我不理你了，老是在說些歪理。」斯佳麗挽著安潔莉娜的手說，「安潔莉娜姐姐，我們過那邊去，我還有很多話要問你……」

「好、好……」

『她們兩人幹嘛那麼快就變成好姊妹了？』高厲行嘆了口氣，看著一雙穿著瑰麗晚裝的倩影遠去。除了安潔莉娜依然展露出苗條誘人的身段外，他赫然發現，斯佳麗站在如此性感尤物的身旁，竟也毫不遜色。

『這女孩……身材何時變得那麼好？』高厲行不禁看呆了。作為一個典型的大近視男人，他永遠不會明白自己身邊的女人有多美。他只能夠從偶爾的比較之中覺悟到這一點，而這覺悟還是很快就會忘記掉。

攤牌

咁佢係咪會知主角已經食左安潔莉娜

係幾高質 但出得太少

當晚所有賓客都穿著得隆重得體，而這優雅高貴的氣氛，卻又跟他們身處的原野背景極之相襯。

斯佳麗從第一眼看到安潔莉娜，就對她心存好感，硬要拉著對方不肯放手。連人家老公理查．法萊爾偶爾要過來跟老婆親親嘴，也被她怒視趕開。

不過理查倒是不愁寂寞，在這種快活熱鬧的場合，他的一班豬朋狗友玩伴當然不會缺席。雖然夥伴中缺少了其中兩人，但似乎也無人在意。恐怕他們就算知道那兩人已遭到槍斃，正腐爛在叢林裏，也只是不置可否地唉嘆一下，沉默個幾秒鐘，也就回復正常了。

「安潔莉娜姐姐，關於今次事件，我仍有點地方想不通。既然那個隱藏的鑽石礦脈，正好是位於安潔莉娜姐姐欲申請世界文化遺產的範圍之內，那為甚麼穆哈迪當時仍然爽快地答應會幫忙姐姐呢？」

「嗯……穆哈迪或許覺得我的計劃，正好符合了他的想法吧。」安潔莉娜說，「憑這一點便可證明，他從開始便沒打算跟外國企業共享利潤。他把鑽石礦的位置隱瞞著，然後把附近地區一併劃定為生態保育區域，那區域內一切的商業勘探行為將被禁止。能夠開採這條礦脈的，就只有由他支配的地下組織了。」

「但是，在世遺地區內的地質學研究，遲早會發現這條礦脈的所在。」

「這區域內的生態研究領導者，不就是我嘛？」她笑著說，「這就是他當時的計算了。我的利用價值，就等於替他守護著礦脈，不讓其他人染指。」

「嗯嗯……那麼，安潔莉娜姐姐，這個世上絕無僅有生產『血鑽薔薇』的露天礦脈，對你到底有何意義？」

「我的著眼點只是眼前的這片景色。」她說。

當夜天空清澈，涼風輕送，實在是令人覺得很愜意的天氣。法萊爾總統挑選於此時此地舉行宴會的目的，其實是為了向在場的尊貴賓客們，展示國家的瑰寶。

在宴會場地的東方，有一柱閃耀透亮的血紅之光，直通天際，彷似血天使即將降臨人間般。光柱之中不時有銀光閃爍，軌跡觸摸不定，形態萬千，有著一種跟人類內心共鳴的感染力，只要眼光甫一接觸便會被牢牢吸引……

那裏正是露天血鑽礦脈的所在。

安潔莉娜抬頭看著那條紅色光柱，漸漸露出了少女時代的純真笑容。悄悄在不遠處觀看著的高厲行，注意到她這時候的笑容，正跟那張照片一模一樣。

『我明白了。血鑽礦脈的所在比較隱蔽，所以只有在特定的時間，才會被日光或月光直接照射而反射出光柱……我那時候因為時間不對，所以沒有發現到這礦脈……安潔莉娜想要保護的回憶，就是這道彷似能夠洗滌人心，潔淨靈魂的無瑕之光嗎？』

高厲行嘆了口氣，心想還是不要太過走進別人的內心。就讓安潔莉娜永遠保守著她自己的秘密吧。

「幹嘛看著人家喃喃自語？高厲行？」斯佳麗發現了高厲行的目光後，便連忙按著安潔莉娜的領口喊道，「你是不是看到了甚麼不該看到的地方？」

已十分老練的安潔莉娜，難得地臉紅了一下。似乎她是突然回憶起某個晚上的事情吧。

就這條血鑽礦脈的利潤分配，安潔莉娜跟法萊爾總統已達成了合作的協議。安潔莉娜將會兼任法萊爾政府的環境局長及商務部長，負責協調國家開發和環境保護兩個重要的議題。

當然她的潛在任務，是管理ｃ國眾多見不得光的地下經濟，主要當然是『血鑽薔薇』的黑市貿易了。

由於穆哈迪被處決而懸空的總統助理職位，將由總統的親兒子理查．法萊爾擔任，這任命則在所有人的預期之內。經過這次背叛事件之後，法萊爾怎也不會再把權力跟外人分享的了。

當然，因為這次叛變事件而獲益的人士，絕不只理查和安潔莉娜兩人。所有的相關利益者，都會在是次慶功宴會上出現。

例如是躲在宴會場地一角，正跟幾位黑市商人們交頭接耳的林羽堂。他們正計劃合資開設一家新的窗口公司，以獨家經營日後有關血鑽薔薇的黑市貿易。

林羽堂在經過這番經歷之後，似乎也有了一點改變。雖然跟理查．法萊爾依然稱兄道弟，但似乎這位大少爺的心裏，再也不能滿足於以前的少爺生活了。

聽說往來ｃ國的黑市貿易大有賺頭之後，他似乎極有興趣染指這門可以讓他周旋於黑白兩道的偏門生意。

再說由於所謂的鑽石礦投標，已被揭發是穆哈迪設下的騙局，林氏能夠取得開採和分銷權的好夢成空，他只能夠兩手空空地回去見老爸林榮富。林羽堂已幾乎肯定，回去後肯定會被他老爸繼續流放，承繼林氏一事又不知會被延後幾年了。

所以林羽堂見有此機會，便也欲一試自立門戶，看看有沒有機會在老爸面前威風一次，讓他刮目相看。

當然，林羽堂和這班奸詐成精的黑市商人合作，還在初步構思階段。他能否改掉少爺習性，成為出色的地下商人，還是言之尚早。

宴會去到中段，最重要的人物終於登場。ｄ國總統伉儷在六部私人直升機的豪華排場下到來會場，隨行的還有春風滿臉的王志強先生，以及他的幾名隨身助手。

兩國總統在這非官方會面場合，都展現出他們最大的友善和熱情，兩名大胖子貼身擁抱了近三分鐘，全場掌聲只有越來越熱烈。在外交的層面上看，這擁抱代表的意義極之重大。

這是ｃ國和ｄ國元首近五年來，首次以任何形式作出的善意交流。本來陷於交戰邊緣的兩個國家，卻因為穆哈迪事件而冰釋前嫌。

由於ｃ國前總統助理穆哈迪派人偽裝ｄ國士兵，綁架外國人質一事已舉世皆知。ｃ國總統親自派兵前往討伐，大義滅親，洗去ｄ國被嫁禍的罪名，自是得到國際社會的激節讚賞。

而ｄ國官方則同時發表聲明，指過去五年來在兩國邊境發生的八十三次小型戰爭，最少有七十二次應是屬於穆哈迪個人主使的驅虎吞狼之計，而ｄ國已嚴正否認跟穆哈迪有任何政治上的聯繫。

穆哈迪作為戰爭販子，欲挑起兩國紛爭而趁機奪權的指控，均深受ｃ國及ｄ國政府的強力譴責。兩國順道把各種見不得光的事情，都一併推到這個死去了的罪人身上。

兩名英雄所見略同的總統，便在擁有共同敵人的環境下，結下了深厚的友誼。

「高厲行，這次真是辛苦你了。」王志強遞給高厲行一杯慶祝勝利的香檳酒。

「沒甚麼，只是例行公事而已。」他優雅地跟王志強碰杯，「看你的樣子，似乎這次ｄ國的行程是大有收獲？」

「本來只是馬馬虎虎。」他說，「但這麼說真的不好意思，幸好發生了那記綁票事件，如今兩國邊境完全恢復了和平，我在那邊談的石油鑽深生意馬上便出現突破性進展。」

「恭喜恭喜。」兩人把杯中物一飲而盡。

「你當初為我做的併購分析果然是對的，ｄ國的石油生意，比這邊的鑽石礦更需要倚賴西方輸入技術。所以雖然那個油田存量不算太多，潛在生意額未及血鑽薔薇那麼誇張，但政治風險卻比較低，是一門更有把握，更適合創業者打穩基礎的入門生意。」

「這是由於穆哈迪的宣傳手法太過出色，大家都被『血鑽薔薇』的傳說沖昏了頭腦，ｄ國的石油生意頓時被人冷落，所以才能讓我們順利把它接收過來。」

「正是這樣。」王志強跟高厲行再次碰杯，「你知道嗎？這次我跟ｄ國的成交價錢，比我們原先預計的成本下限，還要低百分之二十！這將會令這盤生意的整體毛利率，比預計上限還要增加十個百分點！這涉及的是近五億美元的利潤！」

「這真是好得不能再好了！小王，你脫離林氏羽翼，自立門戶的夢想終於實現了！」

王志強呆了一呆，隨即開懷大笑地拍著高厲行的肩膊。「哈哈哈哈……當初知道你企圖跟林羽堂合作把我趕跑，我還想要跟你算帳的！但現在嘛……即使想生氣也氣不起來了，反正你的性格向來就是這樣，總是先行動後解釋，不了解你的人肯定會誤會的。」

「總之，現在不是很好了嗎？你能夠順利離開林氏，還成為新鮮熱辣的上市公司主席，而我也能夠履行林羽堂的承諾，賺了他一筆顧問費。」

「高厲行，你真的很喜歡錢呢。」

「我只是喜歡賺錢的過程。任務的難度越高，成功後得到的滿足感越大。」他說，「至於報酬嘛……其實沒太多錢進到我的錢包裏去啦。」

「嗯？這話是甚麼意思？」

「遲些再跟你解釋。過來這邊吧！別讓斯佳麗發現！」高厲行讓王志強的身體擋著自己，悄悄地對王志強說，「你沒有忘記我們還有另外一筆交易吧？」

「啊，當然。我需要把ｄ國的石油合約，注入一家從你那兒買下的空殼上市公司裏去，那我在一夕之間就變成跟林榮富平起平坐了！」

「呵……空殼公司嘛，我最近剛好買入了一個，號碼聽起來非常不錯。但價錢方面……」

「放心吧。三倍價錢。」王志強豪爽地說，「我會以你之前的報價，以三倍價錢給你買下來！」

「謝謝你的慷慨啊，小王！但切記！切記不要匯款到我公司的帳戶！要匯到我在瑞士銀行的私人帳戶去，知道嗎？」

「那沒問題。隨你喜歡好了。」

「唉……幸好有你這筆收入，不然這一次我可是虧大本了……」

「此話何解？」王志強疑惑地問，「林氏父子的兩個委託你也完成了，再加上替我做這次收購ｄ國油田的可行性研究，共三筆顧問金，那是八位數字美元的收入了吧？你還在我面前喊窮？」

「唉……一言難盡啊。」

「高厲行！」就在這時，安潔莉娜不顧儀態地跑到高厲行的面前大喊道，「斯、斯佳麗妹妹剛才跟我說，你們將會向我們的環保組織，匿名捐贈三千萬美元……而且不要求派員進入董事會……是這樣嗎？」

經安潔莉娜這麼一喊，宴會場中所有人都紛紛為高厲行的善舉而鼓掌歡呼。

本來高厲行在穆哈迪事件中的表現，已深受法萊爾總統的讚賞，而現在他對高厲行的好感又提升了一個層次，跑過來跟他擁抱親嘴之餘，還說要頒給他一個榮譽部落長老或親王之類的頭銜。

「這樣……還算是匿名捐款嗎？」高厲行無奈地搔著後腦袋。

「高先生不擅長處理這種場面，還是由我來解釋吧。」斯佳麗說，「其實早在兩星期前，高先生已委託我調查有關安潔莉娜姐姐的生態保育組織。經過了解之後，高先生認同安潔莉娜的努力，也深信她有足夠能力勝任更重要的使命，所以他決定捐出這次任務的全部報酬，讓安潔莉娜姐姐的組織可以進一步擴大，為保護其他珍貴的生態資源而繼續努力。」

「高厲行，你……真是永遠是個猜不透的男人。我從沒想過，你也有這樣的一面……」

「高先生果然是個好傢伙。」理查也插口道，「我特准你親我妻子的臉頰一次。」

「人家高先生的女朋友比我還要年青漂亮，他才不稀罕呢。」

「女、女朋友是指我嗎？大家誤會了，人家還沒有……」

處在這種氣氛和諧的環境，高厲行卻是表現得一臉尷尬。他最不習慣任務完成後的慶功時間了。所以他一抓緊機會，看到話題漸漸轉向時，便拉著王志強溜到會場一角去了。

「讓我再跟你強調一次！把空殼公司賣給你一事，算是我的私人投資，連斯佳麗也不知情，所以你千萬別露出馬腳，不然她又會連這點錢都要打我的主意了！」

「知道了知道了。但你為了取悅這位小姐，真是不惜代價啊。」

「你指哪一位？」

「當然是替你辦事的那位啦！」王志強說，「不過賣給我的那家公司，你真的決定只留下百份之四的股權嗎？對我做生意的本事沒自信？」

「這只是我做生意的風格。」高厲行說，「有些人擅於經營，有些人卻更喜歡做買賣。那就由我來把東西賣給你，讓你來經營壯大，各取所需好了。」

宴會進入了高潮。主人家法萊爾總統已特意預備了幾份厚禮，以酬謝在解決判變事件有功的人士，以及對被穆哈迪企圖嫁禍的ｄ國，作出一點禮節性的補償。

法萊爾手上拿著的錦緞盤子，擺放著三朵狀態近乎完美的血鑽薔薇，以目前地質學研究水平仍無法解釋其形成過程的，每朵超過五十卡拉的花狀結構鑽石晶體。

形態最美麗的一朵，自然是贈給了ｄ國的總統夫人。此外安潔莉娜，以及斯佳麗兩位女士，都各得到一朵。

這三朵血鑽薔薇，每朵黑市價值超過五百萬美元。

女人始終是天性喜歡珠寶首飾的生物。別上了血鑽薔薇的斯佳麗，喜孜孜地走到高厲行面前問道：「高厲行，我……漂亮嗎？」

「嗯……這晚裝，你穿得非常好看。相比起來，鑽石也為之失色。」

幾乎從未被高厲行稱讚過的斯佳麗，頓時雙頰浮現了兩朵紅暈。她一雙水螢亮透的眼珠直盯著高厲行，盯得他尷尬地移開了視線。

他踏前了一步，雙手搭著斯佳麗的肩膊。當她期待這是一記深情擁抱之時，高厲行卻把她一百八十度地轉過身來。

「啊……」

原來在斯佳麗的身後，一幅高達二十公尺的充氣電影屏幕已經就緒。放映機開始放出一齣在上個月好評上畫的電影。

「很抱歉上次我失約了，現在算是一點點補償吧。」高厲行向斯佳麗遞上了那張一個月前的電影戲票。

斯佳麗笑容甜蜜地接過了票……

高厲行從後輕輕摟著了她的腰，二人忘我地投入進光與影的浪漫世界之中，時間彷似戛然而止，此情此景，將永恒地留存在二人心中。

例行公事第一集完

此故已完, 多謝各位!

幾時有第二集

下 原來短故黎？
幾時有第二集呀 好撚正呀

都有十萬字啦, 夠一本書長度

不過應該無第二集了, 編劇失左蹤